【愛情/多元素】《吓？死咗之後成為掌管人間愛情嘅月老？》

大家好，對上嘅故已經係兩個月前。
今次嘅故事暫定係一條主線加六個單元。

一．
愛，一種人與人之間相處所產生的情感。它很神秘，因為它很抽象。初中三年級的我曾經在網上搜尋「什麼叫做愛？」，結果我得不到「愛」的答案，卻得到了「做愛」的答案，此舉令我的人生翻天覆地。年輕人的自制能力不夠，沉迷於性的我到中五為止都沒有想過結識女朋友，只因我更愛熒幕上一個個日本的AV女優。
到高中的通識課，我終於知道什麼叫做「愛」，史登堡發表的《愛情三角論》和馬斯洛的《需求層次論》令我了解到愛情乃人類精神上的食糧。雖然缺乏愛情沒什麼大不了，但經濟學都教過人類的慾望是無窮無盡的，我也成為了一個渴望性和愛的男生。可惜直至我死去的一刻，我還是個只曾在熒幕看到女性胴體的處男。
【對啊，我已經死了。】
你想問為何我還在這裏跟你講故事？一切都是因為我是自殺而死。為何自殺而死？那是因為一個女生。
中五的時候，班上來了一個插班女學生，是「插班的女學生」，不是「去插班女學生」。她很平凡，沒有驕人的身材，更沒有奪目的臉蛋，但我跟她每次相處都心跳不己。我在上課時經常偷看她，把綿綿情話偷偷寫在日記中，希望有日可以贈給她；我在樓梯轉角等候她，那怕她只和我擦身而過，已足夠我狂喜一整天；我在輕鐵站等候她，和她乘坐同一列車，幻想兩人拍拖的光景；大概這就是所謂初戀的悸動。有一陣子人人都說要無悔，就是要人們去把握每一個今天去做自己想做的事，被耳濡目染的我於是決定去表白。我把自己想說的情話寫成一封情信，並在某天的放學後在校門外等候女生。
「咦，你喺到做咩？」女生發現一直站在校門外的我，感意外地問道。
「其實我等梗你。」我無視她那錯愕的臉，繼續表達我的心跡：「希望你收咗佢！」我把手中載滿愛意的書信交予女生，她緩緩地接過，臉上更是掛上了困惑。「我鐘意你，你可唔可以做我女朋友？」我把這句在鏡子前練習過數百次的話順暢地說出來，心裏暗暗叫好。

她為難地低下頭，良久過後她把情信塞回我手裏，然後拔腿就跑。
幹……
我初戀的果實未到收成就已經枯萎了。不是每一個初受情傷的人都可以安然無恙地走出陰霾，天開始諷刺地下起雨來。我慢慢地啜泣，眼中的淚令我視野模糊。是雨是淚？我已經分不清楚。只是漫無目的地走的我不知不覺已經站在大廈的天台，只要再向前跨一步大概就能跟這個可恨的世界告別。
「希望我下一世會好過。」我費盡畢生的勇氣一躍而下，在半空中閉著眼感受著下降的力量，我終於解脫。
「卜」的一聲，我作為人類的日子終於完結。
再下一秒的時間我發覺我自己正看著倒在血泊的自己，我的肉身已經死了，但我的靈魂還在嗎？
「恭喜你，你終於肯自殺死咗去。」身後有一名頭戴胡狼頭套，身穿黑色西裝的男人以其像要把我吸走的深邃眼睛看著我。
「你係？」
「我叫阿努比斯（Ἄνουβις），係埃及神話嘅死神。」古埃及？這裏可是香港啊。
「乜咁出名嘅神都會做引導死者嘅工作㗎咩？」我抵受不住好奇，冒犯地問。
「負責管理華人地區嘅牛頭馬面佢地去咗大陸接收旱災而死嘅人，所以我就代替佢地過嚟。同埋你……比較特別。」阿努比斯輕握著我的手臂，「你跟我過嚟。」
「乜埃及神會同中國嘅神有交流？」於發問的同時，我和阿努比斯就像瞬間轉移般來到了一個純白色的宮殿。
「無錯，羅馬、希臘、北歐、印度、埃及、中國、日本，甚至佛教等嘅神其實都係屬於同一個組織，唔同嘅地方需要唔同嘅神，但基本上我哋之間係有聯繫嘅。你睇吓個邊，嗰位就係希臘神話中嘅冥界之王哈帝斯（Hades）。」只見純白的宮殿的王座上坐著一個人，「每一個地區嘅神都會係某一方面嘅最高領導，例如希臘神係『死亡』嘅最高領導，我埃及神阿努比斯、中國嘅牛頭馬面同日本嘅黃泉神伊邪那美（イザナミ）等死神都要聽命於佢，但中國神係『愛情』方面係最高領導者，以月下老人為首、羅馬神話嘅維納斯（Venus）、北歐神話嘅弗蕾亞（Freyja）等愛神都聽命於佢。不過每一個範疇嘅最高領導神每一千年都會轉一次，以確保唔會一神獨大，其他嘅嘢你可以遲啲再問吓其他神。」
「問其他神？乜我唔係要投胎轉世㗎咩？」阿努比斯沒有回應，只是把我帶到哈帝斯跟前。
「參見哈帝斯大人，嗰位自殺嘅男生已經帶嚟。」阿努比斯恭敬地行禮，哈帝斯以其銳利的眼神望一望我，我嚇得馬上跪下行禮，生怕哈帝斯再殺我一次。
「嘿！呢個小兄弟的確有趣，我唔笑塊面西到令你淆晒底咁對我行禮，免禮免禮！」哈帝斯開懷大笑，意想不到他是個看似平易近人的大叔。
「係咁嘅小兄弟，你自殺死㗎嘛？你知唔知人一出生就決定咗佢嘅壽命，就算係事故死都已經由一開始決定咗，但唯獨自殺我哋預計唔到？」
「哈帝斯大人，小弟唔知道。」白痴啊？那會有人類知道這類神級秘密！
「咁你知唔知自殺有幾大罪？」哈帝斯收起笑容，他的臉真的很「西」。
「你意思係指自殺嘅人打亂咗靈魂嘅流動？」看太多少年漫畫的我發揮想像力，本想胡混過去。
「Exact7ly！」哈帝斯一手拍向他的王座，「所以你，要罰！」
猜中了……
「小人知罪，煩請大人網開一面！」我學著古裝劇的臣子般向冥王請罪。
「自殺嘅人類都會成為神。」哈帝斯說出了讓我不解的話。
「吓？」
「正確啲嚟講，如果你自殺嗰一刻同某一個神嘅退任時間一樣，佢就係下一任的神。」哈帝斯糾正自己的話，即是我要成為神？
「如果我自殺嗰陣冇神退任呢？」像個問題少年的我一直瘋狂發問，因為眼前的事物簡直就像夢一場。
「咁就應該會交畀牛頭馬面整做油炸鬼。」哈帝斯似是非是地說笑道。
「咁我都好好彩喎……」我猶有餘悸地說，「咁今次退任嘅係咩神？」
「係中國神話嘅愛神——月下老人。」慢著，我只是十八歲！老人？

聽晚繼續，星期一至五一日一文。
另外得閒嘅Like一Like我Facebook，多謝。

LM

唔記得隔行
今晚會隔返

多謝四月提我

夢巴！ 辛苦晒

多謝支持

二．

「哈帝斯大人你……認真？我十八歲就要做老人？」我幻想自己未經歷壯年中年就躍到老年，心裏泛起一陣寒意。

「月下老人嘅稱謂都係人間見到第一任嘅愛神所對佢嘅稱呼姐，之後好多任月老都係後生仔女嚟，你唔洗擔心喎。」身旁的阿努比斯安慰著我，身為木乃伊守護神的他令人十分安心。

「咁……請問我要做啲咩嘢？」我不再多作客套話，把話題帶回正軌。

「今次叫你嚟係將你由投胎轉世之中排除，然後再給你轉交畀『愛情』部門嗰邊，但因為你今次一就職就係最高領導，所以你要去嗰邊了解月老嘅工作，同埋認識你嘅手下。阿努比斯只係負責帶你嘅靈魂嚟到呢到，但之後工作嘅嚮導就交畀佢。」哈帝斯示意其下一名非常帥氣的男生把一個信封交予我。

「你好，我叫達拿都斯（Thanatos），係希臘神話中嘅死神。」彬彬有禮的他向我自我介紹，我記得睡神休普諾斯（Hypnos）乃他的兄弟，於是寒暄一句，「你好，睡神最近好嗎？」

達拿都斯對於我的問候有點愕然，「估唔到小小年紀都對希臘神話有所了解。佢最近幾好啊，有機會介紹佢畀你識。」

「過獎，我有睇過《聖鬥士星矢》所以對你兩兄弟嘅名好熟悉，故事入面嘅你性格應該暴躁，我諗好多人都對你有所誤會。」

「先幾任睡神嘅性格的確係衝動啲，但我生前都係比較和善嘅人，所以就好似有咁大反差。」達拿都斯恭敬地說，「我哋講返正題，你嚟梗要去搵維納斯了解一下你嘅職責，大概了解之後就可以隨意認識吓呢到嘅神。」

「我有個問題想問好耐，點解你哋都係講廣東話嘅？」相信讀者們都對這個奇怪的地方抱有疑問。

「其實我講梗希臘語。」達拿都斯的回答令我感到意外，「只不過我哋喺聆聽對方說話嗰陣就會將語句轉換成自己能夠明白嘅語言，而當中嘅情感、俚語都可以完整地詮釋出嚟，我幾百年前新嚟報到都覺得好意外。以你哋人類嘅知識嚟講，大概就同食咗翻譯魔芋差唔多。」

「多啦A夢你都識？」

「我哋眾神都可以隨時去人間，只不過唔可以作出職責以外嘅干擾。」不可以作出職責以外的干擾，大概就是指死神只能夠依指示接收指定的靈魂，不能夠隨意獵殺無辜的人類。那愛神的話，就是把人們的姻緣際遇作鋪排吧！

「咁呢到到底係天堂定地獄？」我再次問了一個很重要的問題。

「天堂、地獄，只係一念之差。何況呢到根本唔係地球的大地之上或者之下。」哈帝斯語重深長地說了一句很神秘的話。這裏既不是天堂也不是地獄，難道這裏根本不是我們人類生存的次元世界嗎？所謂的神真的只負責看管地球這一個星球嗎？一切的疑問在我腦中不斷縈迴著，直至達拿都斯把我從純白的宮殿帶到去一個龐大的園地。

「候任月老，呢到就係你之後工作嘅地方。」

眼前是一片一望無際的花園，園地孕育著不下數萬種的花卉，有些是我生前見過的，有些是我未知的花朵。像迷官般的花圃中有不少昆蟲在覓食，蝴蝶、蜜蜂、甲蟲等生物。原來這個地方都會有地球上的生命生存著，「呢到就係伊甸園，呢到嘅花草樹木同生物都永恆不朽，但我每一百年都會負責將一切嘅生命帶走。」

「點解你要帶走佢哋？」

「月老，生命對你嚟講係咩？」達拿都斯的眼神都帶點憂愁，「有開始，有終結先係一段完整嘅生命。如果你長生不死，你嘅生命冇所謂嘅『完結』，咁你所謂嘅『生存』真係生存咩？所以先會有死神嘅存在，將所有由零開始，由始而終就完成呢個循環就係死神嘅責任。即使係神，都會有退任嘅一日，至於退任嘅意思，到你正式就任之後就會知道。」

「多謝你講解咁多嘅畀我知，大概你仲有好多心事未曾同其他神講。我願意做你嘅聆聽者，以後多多指教，好兄弟！」

我們穿越過伊甸園，來到了一座由綠草包裹住的宮殿。我步履緩慢地一邊四眼張望以了解自己的工作環境，一邊走進宮殿。宮殿中的王座一如所料地空置著，而步上王座的通道兩旁有兩名女性在埋頭苦幹。

「維納斯、弗蕾亞！我將新一任嘅月老帶嚟喇！」達拿都斯向坐在工作桌的兩位女性大叫。

「左邊戴眼鏡嘅係維納斯，右邊頭戴花園嘅係弗蕾亞，我走先！」我未反應過來達拿都斯已經跑走了，這位前輩到底搞什麼？我回個頭來看到維納斯和弗蕾亞的臉蛋後，大概達拿都斯應該是因為太害羞所以跑走了。左邊的維納斯有著俄羅斯人般的面孔，眼戴紅色的眼鏡，身高約一米七零。長長的金髮垂在胸前，白色的襯衣掩蓋不了她那吸睛的上圍，背部弧型的線條完美刻劃出一個S字型，緊身的黑色西裙更令人男士們垂涎三尺。右邊的弗蕾亞身高大概只有一米六二，頭戴在伊甸園所摘下的花所製成的花圈，身穿綠色哥德式的女僕服，與她紅色的中短髮有點格格不入，稚氣的面孔加上平坦的胸部就像跟我訴說她是個年輕自殺的小女生，但臉上的陽光的笑容又令她跟自殺好像扯不上關係，總括而言就是個很矛盾的女生。

「你就係新任月老？」維納斯輕輕一托眼鏡仔細打量著我。「你好，我係弗蕾亞！以後靠晒你喇！」相比起維納斯的小心翼翼，弗蕾亞看來就是個粗枝大葉的少女。

「月老乃係愛情部分嘅最高領導，睇嚟要好好教育你先可以將愛情部門放心交畀你。」維納斯觀察過後的結論儘管令人很不快，但只有十八歲的我要應付「愛情部門最高負責人」的名銜也許真的會吃不消。

「咁維納斯小姐，我哋由邊開始？」我從今天開始就是愛情部門的準最高領導，但現在只是個實習生。

維納斯慢慢走到王座後坐下後妖艷一笑，把穿著的高跟鞋除下，「過嚟幫我奶。」

我有沒有聽錯？這到底是什麼回事？

推

幫推

感謝

LM ar dllm

要伯母? 攞去!
btw thanks

加油啊

理想巴

輕輕的我推了

重力一推

推一推，樓主加油

多謝啊

三．

大家看成人電影的時候最著重的是什麼元素？是女優還是劇情？我不排除在座有人會留意男優，但一般男生看成人電影大都只著眼於女優。縱使劇情也是很重要的一環，但十個男人有九個都會直接跳向女優被指插、抽插或者口交的畫面。有些人著重女優的外貌，有些人著重女優的身材，而我卻是個「腳膠」。修長的雙腿有著白晢的皮膚，脫掉腳毛後微微飽滿的小腿光滑得連光線射過去都能夠反光，這雙平常在屏幕才看的到的極品如今正映進我的眼簾。

「奶？你指咩嘢？」我半信半疑地問著眼前這個俄羅斯人，不，該說是維納斯。

「梗係我對腳啦！你想奶其他部位？」脫掉高跟鞋的她慢慢站起，她扭扭屁股後大概想把她那緊身西裙脫下來。

「咪住！點解我要做呢啲事？」雖然從未接觸美色的我的確有一刻想撲上去，但理智總在關鍵一刻打敗我的慾望。

「噢！頭先達拿都斯冇同你講咩？先任月老係一個好咸濕但好有魅力嘅大叔，呢到嘅差唔多都曾經同佢有過床上關係。我仲以為佢退任之後下一位月老都會繼續同我哋……」我曾經看過希臘神話，當中的男女關係真的很亂。如果這是一齣成人電影，它的分類應該會是亂倫或是近親相姦。我再疑惑地看看未成年少女般的弗蕾亞，如果我真的和她那個，到底FBI會否過來把這個故事的作者給抓住。

「Okay！我明你嘅需要，但係我唔想同你哋任何一個發生任何關係，咁做太唔君子。」大多數的處男都會像我一樣，衝不破自己的心理關口。什麼「不是君子所為」只是漂亮話，其實我怎會不想跟眼前兩位美女魚水交歡呢？我的偽君子言論大概令維納斯大失所望，她慢慢穿回高跟鞋，剛剛妖媚的笑容蕩然無存。弗蕾亞也鼓起雙腮作無聲的抗議。跟神打交道非得要跟她們做愛嗎？正當我抱著這個疑問苦惱之際，維納斯繼續說話：「咁……講返正經事。」

我初到貴境，這兩個人就只覬覦我的男性特徵，到底是有多餓渴？幸好我拒絕得宜，否則不知何時才可以了解我的職務。

「呢份嘢大概講解咗月老嘅職責同你嘅權力，你睇睇。」維納斯冷漠地說道。我是被討厭了嗎？

我翻開這份名為《月老守則》的文件，仔細地閱讀。

——歡迎成為月老。當你閱讀到這文件，恭喜你死了！不過你的死沒有白費，雖然暫時不能投胎轉世，但成為一個神也許是一個不錯的體驗，請好好享受。以下為月老的職責和權力的簡介，敬請好好記住。

——月老的基本職責就是負責地球的人類的配對。月老可以利用特設的儀器將兩名人類用紅線牽住。注意，紅線適用於男男、男女、女女的配對。因為全球人口已經多達七十多億，紅線系統已經在五十年前更新為自動系統，接近百分之九十九點九的配對均由系統自動排程進行，但月老可以隨時干預系統，並親自為餘下的人類作配對。

——以下為紅線的說明，紅線的牽成並不代表二人必定會成為情侶，一起過下半生。紅線只是媒介令兩個人在茫茫人海中有緣份，緣份的定義隨不同情況而有所不同。兩個人能否真的成為情侶全靠他們自身的行動，而分手後系統會自行分配該人有沒有再牽紅線的機會，再下一次牽紅線的時間亦因人而異。

——月老可以干預紅線系統，包括為新增紅線，編輯紅線及刪除紅線。意味著月老可以隨時令任何兩人有緣份，亦可以令已配對的伴侶分開。不過以上情況或許有例外，要知道系統總會有漏洞，你就去找找吧！

這份《月老守則》大概令我了解自己的權力，原來絕大部分的紅線都已經自動化，難怪上任月老大叔可以每天酒池肉林，過著荒淫的生活。不過最後的說明令我很在意，到底什麼是例外狀況？也許某一天我會遇到。

「所以話我其實好得閒？」我把我的結論說出。

「其實都係，所以上任月老先決定要同晒呢個空間嘅所有女神做愛。呢個都算係一個唔錯嘅解悶方式。係喇，你跟我過一過嚟。」即是我至少有幾十年的時間閒著，難怪眾神們這麼喜歡做愛。

我跟維納斯王座左側一間漆黑的房間，她摸黑地按了一些按鈕，房間投射出一個地球的立體投影，當中有很多紅線的線把這個恆星包裏住，「呢個就係紅線系統，我哋叫Akaiito。呢到就係自動化系統嘅中心，你係呢到就可以見到晒成個地球人類紅線的分佈，你見到有啲好近，有啲好遠，如果條線兩個頭都係粉紅色的話，就代表佢哋係情侶；淺藍色代表佢哋已經開始佢哋嘅緣份；白色代表兩個人嘅紅線已經牽咗，但佢哋嘅緣份未開始；最後，黑色代表兩個緣份已盡，好可惜佢哋無喺埋一齊，下一條紅線就會因應時間而重新牽過。大致上就係咁，而呢部機就可以立即睇到每個人嘅紅線狀況，你仲可以用搜索功能幫助你去牽紅線或者剪斷紅線。」

維納斯把一部智能手機般的裝置交到我手，「點解個系統要用日文去命名？」我又忍不住吐糟，Akaiito(赤い糸)即是紅線的日文。

「上任月老鐘意日本文化。唔怕話畀你知，呢到咁多個女神當中佢最鐘意嘅就係伊邪那美。」維納斯略帶醋意地說，看來上任月老比起高佻的俄羅斯人，還是更喜歡日本人，有機會我也要會一會那位伊邪那美。

「我諗我已經明晒所有嘢，我而家就可以開始睇下有啲咩無牽到紅線嘅人，再睇吓會唔會為佢哋配對到？」

「隨你點玩啦，新人係比較有衝勁去幫人牽紅線嘅。我就去去其他部門Hea吓，係咁先。」維納斯拋下一句後便慢慢走向伊甸園的出口，「係喎唔記得同你講，你自己牽嘅紅線要由你自己去監管，因為唔係由系統自動分配，你自己仲要寫進度報告交畀上頭。」比起了解自己的上司是誰，我更在意另一件事。

「即係我可以去返地球？」管理地球人的姻緣，可以回地球也理所當然吧！

「係啊，王座右邊間房其實係傳送門嚟，可以去到呢個空間任何一個地方，例如頭先你去過冥王嘅宮殿，你仲可以入經緯度去返地球任何角落。」維納斯說完這句後真的離開了。

留名
好有動漫感覺

幾喜歡呢種節奏

其實我是來推post的

之後會有多啲元素 敬請期待

我驚會太快

快有快好

預告一下: 到底主角返人界會做啲咩呢？
同埋又會遇到重要嘅人？
仲有得睇下神嘅力量有幾屈機

之後會慢返少少
因為最主要嘅主角出晒之後就正式進入第一個單元故事

留名

hi 巴打又見
多謝留名

留名m

唔係呀 無甜

再推

重甜 thx

上任月老留名
你唔係想亂攪咁麻煩呀

忍耐係為了之後既放肆

連赫拉你都屌埋

愛情為主
但之後會有甜 敬請期待

設定相似 但故事發展會好唔同
希望會得到你地既支持

四．

若這一束吊燈傾瀉下來，閉起雙眼你最掛念誰？如果你知道你下一秒就要離開人世，你最放不下的人會是誰？家人、情人、朋友還是你的偶像？父親在我三歲的時候因工業意外逝世，導致我自幼便和母親相依為命。當初我自殺時完全沒有考慮她的感受，到底母親會否因為我幼稚的決定而痛心不已呢？

我走近傳送門，鍵入香港某地的經緯度，原本只有一個門框的門慢慢構成一道泛著金光的門。我穿過大門，回到熟悉的街道，一邊聽著香港獨特的喧鬧聲，一邊大街上逛著。

對於世人而言，我已經是一位神，所以他們根本看不到我、觸摸不到我，行走在熙來攘往的大街上的我不知道已經被多少人穿過我的身體。正當我打算穿過眼前一位女生之時，她突然在我跟前停下，雙眼正注視著我。

「你見到我？」我錯愕地問，她輕輕點頭。明明人類該看不到我，難道……？

正當我想開口之際，女生先打斷了我：「你做咩會出現喺大街大巷，唔驚會畀淨化靈魂嘅神捉到咩？」淨化靈魂？大概是說達拿都斯他們吧！

我沒有問過其他神明我能否現身於人類跟前，更不知道神會有什麼能力令自己能夠隱密地行動。面對眼前的困境，我決定拋下一句「有心喇！」便直奔離開。

——早知用Google Map搵呢到個經緯度先傳送啦，而家畀人類見到我喇……

「喂！達拿都斯？我啱啱畀人類發現咗，我有冇咩方法可以唔畀人發現咁行動？」達拿都斯的回應居然是「想像」二字，指我只要幻想自己擁有任何能力，就能夠使出。我決定試試自己的能力，一名身材凹凸有致的女性正步向我，我閉上雙眼利用幻想的能力幻想自己擁有透視眼，然後睜開雙眼再望向那名女性。

我看不到女性的衣服，亦看不到她的裸體，我的透視能力直接令我看見她的骨骼，一具骷髏活生生在我眼前行走。

「仆街！」看來我還未掌握到自己能力，如是者我慢慢調節自己的透視能力，經過十分鐘後我終於能夠看到女性的胴體在我眼前若無其事地步行。

「啡色、粉紅色……睇嚟我都學得幾快！」我收起我的透視眼，是時候做回正經事。我先利用千里眼到各大殯儀館查找自己的葬禮的舉行地點，然後便用瞬間轉移來到殯儀館的大門前。別問我為何不直截了當傳送到靈堂內，因為我喜歡從大門走進去，你奈我何？

為了安全起見，我先開啟隱形的能力才走進殯儀館內，因為剛才看見我的女生應該擁有陰陽眼，而裏面的工作的人也許都會擁有陰陽眼，我不能再失策。

我走入殯儀館內的沿途都有不少遊魂野鬼，但也許因為我是神的關係，他們大多都退避三舍，只有零星的小朋友的靈魂好奇地看著我。

上到二樓再行了大約二十米，終於抵達舉行我的葬禮的靈堂。靈堂正中央的位置正正掛著我的遺照，那是今年年初所拍攝的證件照。如果大家親歷其境定必會覺得很好笑，因為我現在正正在參加自己的葬禮，這個體驗大概是億中無一。

我看見母親正穿著喪服，靜靜地仰望著我的遺照，眼淚一滴一滴地落下。表弟表妹們正燒著金銀衣紙，出席的人除了我的家人，更有我的同學們。

「唉，點解阿玄要咁傻為情自殺，咁樣拋低自己老母，真係心痛。」我隱約聽到舅父說。對不起，我的一時衝動的確令不少人倍添麻煩。

我一步一步走向靈堂左邊安放遺體的小房間，跳樓自殺的我死相其實都挺恐怖，頭骨大抵都碎裂了，我也不禁反胃。我匆匆離開小房間，望著白頭人送黑頭人的母親，我決定要牽我第一條的紅線。

我打開維納斯給我的智能手機，按下”新增紅線”的按鈕，系統指示我要把手機鏡頭映向一個人從而了解他的紅線狀況。「原來連牽紅線都玩面部辨別。」我把手機照向母親，不消一秒，她的資料就詳列在手機上。

——李麗嫦，四十二歲，保險經紀。

——紅線狀態：此人並沒有被紅線連著。

Akaiito系統原來會就紅線的對象提供建議，我細看各個男士的背景，一邊猜想母親會喜歡怎樣的男人。到底我父親是怎樣的人呢？父親在我未懂事之前已經因為工業意外而離開我們，從小到大我都不知道父親是怎樣的人。每次我問母親有關父親的事，換來的就是無言的哭泣，久而久之我已不會主動去了解自己的父親。

我慢慢搜索，看到一個令人醒目的檔案。

——周志強，四十五歲，物業管理經理。

——紅線狀態：此人並沒有被紅線連著。

——喪偶。育有一子。

紅線系統一直連出不少已婚的男士，為了母親的幸福要破壞他人的幸福恕我未能做到，但這位周志強的經歷卻引起我的注意。

周志強的收入穩定，他的妻子因急性心臟病而猝死。喪妻之痛的人雖然未必會馬上接受新的戀情，但他育有一子，年紀與我相若，也許那少年能代我好好孝順她。橫豎我要了解紅線如何作用，希望母親令容忍我再任性一次吧。我按下配對後，他們兩個的紅線狀態都變為對方的名字和「白色」兩字。

「阿媽，我為你做嘅只有咁多，希望你可以走出陰霾，好好搵個人同你行埋落去。」我輕輕說，母親當然不會聽到我的祝福，因為紅線能否成效，最重要取決於人們的行動。

「我去個廁所先。」跪坐著的母親慢慢站起，步履蹣跚地離開靈堂，途中一位男士突然叫停了她。

「太太，你跌咗嘢！」男士把母親遺下的一包紙巾交還，「節哀順變。」

「有心喇。」母親把紙巾放回褲袋，看見男士也正穿著喪服，「你都要節哀順變。」

我淡淡一笑，利用瞬間轉移返回伊甸園。我關掉傳送門後便走向宮殿內醒目的王座，卻發現維納斯和弗蕾亞都不在。正因她們都不在，好讓我試試坐上王座，一邊幻想自己是一名皇帝，一邊打個盹。

「你係邊個？」一把女聲把我從白日夢扯回現實，只見一名白色短髮的女生從門口緩緩走過來，眼神就像警戒著我一樣。

「我？我係新一任嘅月老，我啱啱死咗無耐。」我簡單直截地表明身份，以表示自己並無可疑。

「你好！原諒我啱啱嘅無禮。其實我都係屬於呢個部門㗎，我叫迦摩。」我記得迦摩是印度的男神，為何眼前會是一個冰肌玉骨的大美人。

「恕我冒犯，迦摩唔係男人嚟咩？」

唔好掛著整紅線
快d出故

今晚繼續

你最好整返d註
人人好似你咁熟希臘故仔咩

其實啲角色得個名 不過你呢個建議幾好

五．

「其他神冇同你提過咩？你哋耳熟能詳嘅神話故事入面嘅神嘅性別只係第一代嘅神，但係之後嘅神係男係女冇神會知道。宙斯同赫拉係兩夫妻，但現任嘅宙斯同赫拉都係男人，而且兩個仲好憎對方添，所以你係神話見到嘅關係已經唔適用。」

「即係達拿都斯同休普諾斯其實唔係親兄弟？」看來我不小心冒犯了達拿都斯，因為當時我誤以為他們是親生兄弟。

「唔係，佢地真係親兄弟，佢地係同一日上任，而且佢哋都承認佢哋係同一日自殺死嘅。不過大多數嘅神都唔會向其他神提及自己人類時候嘅記憶，你記住唔好咁八卦。另外，唔一定係中國人先可以成為中國神，只要你自殺死嗰陣有神退任你就會承繼佢嘅職務。」

「所以維納斯個樣先咁似俄羅斯人，原來佢真係俄羅斯人。」

「神嘅名只係佢地職位嘅名稱，好多神都唔知道佢地自己嘅先任嘅故事，所以你就算係月老，但你唔知會道月老嘅生平，因為你就係你。」

「雖然有啲難明，但我大致上已經清楚，即係迦摩你唔知迦摩嘅故事，你只係知道你係負責幫人結緣。」迦摩點一點頭。

——呢個故事嘅設定真係奇怪到死。

望著眼前這個冷傲的美人，我又想起上任的月老的風流事。

「咁迦摩小姐，即係你同上任月老都……」迦摩摸不著頭腦地看著我，我尷尬地伸出雙手十指緊扣，再用手掌輕輕的發出啪啪聲。

迦摩似是明白了，雙頰在三秒間通紅，她緊張地說：「係又點？」

上任月老你這個人渣，連這種看似冷漠的短髮美女都可以搞定。我上下打量著迦摩，擁有白色頭髮的她有著如蛋白般白皙又幼滑的肌膚，雖然沒有像維納斯般豐滿的身材，但卻是我最喜愛的類型。也許我變態的行為觸動了她，她收起微笑斥責道：「你再咁望落去我收你錢㗎！」

「冇！我只係覺得你好似嗰啲動畫入面嘅女仔咁。」話說迦摩怎麼看都像是二十出頭的美少女，到底她為何選擇輕生呢？

「係喇月老大人。」迦摩這樣見外地稱呼我令我有點不是味兒，「你有冇諗過喺你任期你要做啲咩嘢？」

「其實我咁早死，從來未了解過咩係愛情。而家無啦啦叫我去做有關結緣嘅事，硬係覺得自己唔會太勝任，所以維納斯都話會好好教育我。不過睇嚟佢對性好大需求……」

「吓？維納斯佢引誘你同佢做愛？」我邊苦笑邊點頭。

「雖然前一任月老係個嗜性嘅人，但時代已經變咗。點可以勉強新一任嘅月老呢？我一陣會話吓佢，真係唔好意思啊月老大人。」

「叫我阿玄啦，月老月老，我十八歲咋。」迦摩點頭示好，「其實我由人間返嚟呢到嗰陣已經有諗過，我想做有關愛情嘅實驗。」迦摩不明所以地看著我，她疑惑的樣子真的很可愛。

「你知愛情有分好多種，一見鐘情、單戀等等。我想試吓做幾場實驗，從而去學識咩叫做愛。」我生怕迦摩誤解，於是補充一句，「唔係性交嗰隻。」

「即係你想借牽紅線去了解人類對於緣份嘅取態，令你自己對於愛情有更深入嘅了解？我覺得咁幾好喎，總好過上任月老咁，淨係識得同女人做交合嘅事。」看來迦摩對於上任月老的風流也不是抱有太多好感。

「我嚟梗諗住試吓將兩個素未謀面嘅陌生人用紅線連埋，睇吓佢哋會有啲咩行動。」

此時維納斯跟弗蕾亞也回來了，迦摩第一句話就是責罵維納斯對初來報到的我的苛求太過份。

「咁係吖嘛，以前我哋嘅慾望都得以抒發，但而家都唔知點算好。」維納斯半點悔意都沒有，反以把責任推到我身上。

「我哋識咗一星期都冇，點可以無啦啦就同你做埋啲咁嘅事呢？」我本想以時間作藉口去勸退，怎料維納斯居然反擊。

「咁如果我哋識耐咗你係咪就會畀我吖？」這樣直率的女生我的確處理不來。

「我係處男！我想將我第一次交畀我心愛嘅人！」我再卑鄙一點用處男的身份作擋箭牌，維納斯居然步步進逼。

「咁我令係愛上我，到時我哋就做乜都得！」

「維納斯姐姐好奸啊，想一個霸住月老哥哥？」弗蕾亞忽然加入戰團。

「我唔理啦！總之我而家就要做我嘅愛情實驗，咩做愛啊我就唔會理㗎喇！」語畢我用走為上著之計，逃到Akaiito系統的主機位置開始挑選我第一對實驗對象。

大家有沒有嘗試過在街上碰見過令自己動心的人。在乘搭交通工具上學上班途中，有沒有留意車廂中那個吸引你目光的人。我曾經在西鐵的車廂上碰見過一個很特別的女生，在現今智能手機橫行的世代，令你注目的異性不一定是衣著性感的人，也不一定是外表清秀脫俗的人，也許只是一個在車上拿著實體書本閱讀的女生。我認識她已經一個月，正確而言我們沒有半點交流，談不上認識。只是從這個學期開始，每個星期有兩天我們都會在同一個站乘搭同一輛列車。她永遠依傍在車門旁的玻璃，而我永遠就在她的斜角處站著，在滑手機的同時偷瞄她。她永遠在柯士甸站下車，在紅磡下車的我永遠只能目送她離開，如是者已經一個月。

我有沒有想過主動搭話去認識她？如此的劇本我在睡覺時模擬過數百次，但我卻沒有勇氣去實行。也許她會覺得我是個輕佻的男生，以上藉口足以令我打退堂鼓。

二零一六年十月二十四日。我倆如常在同一個車站上車，我們如常地站在各自的位置，眼前的景象就像播放影片般不斷重覆。我本以為是這樣的。

「喂！天翔，今日個lecturer去咗大陸喎，你冇check email咩？」屏幕上同學的文字訊息就像楔子般暗示今天我的生活或許會不一樣。我已經上了西鐵，在經過錦上路向荃灣西途中那段會令電話訊號暫時中斷的路段後，我才驚覺自己根本沒有必要上學。對啊，這天我只有一堂課。

在心裏盤算自己何去何從之際，我腦中突然泛起一個念頭。

這天我在柯士甸站下了車。

留名留名

未睇，不過九把刀本月老都係標題講咁樣

加油

推一下

夢巴同四月成日幫手推 好感謝

正路宙斯同赫拉唔係都無咩感情？
唔係宙斯點會上手月老一樣四處留精

好正加油留明

好睇喎！加速加速

一開始睇到有性交派對仲好興奮 點知屌你男主又扮聖人 個月佬俾我做啦 浪費曬

Btw 留名支持

設定係每一個神都係只係好似一個職位咁
一個神退就會有人代替成為神
所以你睇神話見嘅關係係呢到多數都係唔適用
除左達拿都斯同佢兄弟

簡單黎講 你當呢堆神嘅名只係一個識別

我都覺 我寫個陣都懷疑男主角係不舉嘅

文呢

今日星期六

星期一至五更新嘛

留個名先

感謝 今晚出新一章

文呢？

而家黎

推推

六．

迦摩端上熱茶探望正在配對的我，看來她比維納斯和弗蕾亞正常多了。

「點啊，已經揀好咗實驗嘅對象喇？」

「已經揀好咗，雖然未開始牽紅線，但睇嚟佢哋兩個好似已經畀紅線系統盯上咗，可能唔使我出手添。」我笑笑指著屏幕上映寫著的名字——林天翔和鄭依喬。

「今次我想了解一吓一見鐘意會係點，就算係你人生之中見到你有好感嘅人，但雙方本來就好似平行線咁互不交集，到底會唔會令兩個人有機會認識對方，甚至喺埋一齊？」

「咁就睇吓會發展成點囉！」迦摩展開笑容，拿起一杯咖啡坐在我身旁。

大家在觀看劇集的時候有沒有模仿故事主角的行徑，甚至把劇中的對白當作自己的口頭禪之用？我中學時看死亡筆記的時候曾經模仿L的坐姿和用電話時候的動作，自以為很酷的同時，別人眼中我只是個白痴。我現在正模仿偵探劇集中跟蹤可疑人的動作，悄悄尾隨著在柯士甸站下車的少女。

跟蹤的重點在於隱藏氣息，感覺就像忍者般行動。不做令注目的事，不刻意把目光長時間投放於目標，盡量保持距離。我雙眼雖然一直看著手上的手機，但眼角也能瞄到目標的行蹤，此為最佳。加上正值上班的高峰時間，就算沒有我的跟蹤，很多人都跟她走著相同的路。

走了約十分鐘，她走進了一個大型商場。她除下耳機，把耳機線一條不紊地捲進一個黑色的小盒子，然後從手袋中拿出一條鑰匙。人潮稀疏的商場的確不好行動，我慢慢退到商鋪對面，遠遠眺望在一家雪糕店前停下的少女，原來她在雪糕店工作。

此刻我心裡盤算著如何進一步認識少女，良久後得出一個答案－－買雪糕。

大家都一定在網上討論區看過一些求救帖文，內容大多都指自己在M記買餐，或是在7仔增值的時候看到一個漂亮的女店員，想向廣大網民尋求結識她的好方法。撇除那些很進取的搭訕方法，最有效的方法大概就是令她對你有印象。當中最直接的方法就是在她當值的時候，每天在同一時間點同一款商品。

現在只是上午十時多，哪會有人這麼早吃雪糕？我收起想馬上行動的念頭，決定再作觀察。要知道一個內向的男生要主動起來，要不是一時衝動，就是醉了。

雖然很變態，但我及後幾天放學的時間都會去雪糕店的對面偷看少女有沒有上班，經過兩星期的觀察期後我終於大概了解她的行蹤。

她每逢星期一至四十時上班，四時下班，星期六她兩時上班，九時下班。看來她星期四和日都是休班。我為何會知道？因為我每天下課後都在雪糕店對面的咖啡店一邊做功課和溫習，一邊留意她的放工時間。

好！今天就是我行動的日子。我小心翼翼地收好手提電腦，一步一步邁向雪糕店。

我走進店鋪後，少女笑面迎人地向我說了聲歡迎光臨，看來她根本沒有留意每天早上在她斜對面站著，跟她渡過每一個清朗的早上的我。我略帶失望地看看掛在她胸前的名牌，原來你名叫Cherry。

「先生請問要啲咩？可以試食吓添喎！」我仔細打量透明玻璃櫃內林林總總的雪糕，我看見一個很好的味道，對，不是很好味的味道。

「車厘子吖唔該！」

也許她被我的獨特口味而嚇倒，正常男生喜愛的味道都是朱古力咖啡薄荷曲奇，或是芒果草莓藍莓蜜瓜，哪會有人選車厘子這種奇怪的味道？更重要的是坊間的車厘子雪糕大多都沒有清新的果味，難聽點說就是藥水味。

我向Cherry示意要雪糕筒後她便手法純熟地在那盤從未開封的車厘子雪糕上挖了一個圓圓的大坑，再完美地安放在脆筒之上。她在櫃面拿起一張紙巾輕輕包裹後遞給我，在交接時我倆的手有過0.5秒的肌膚之親，已足夠我心怦怦地跳個不停。

我輕輕的嚐一口你說的愛我，腦中泛起周杰倫的甜甜的，奈何你給我的只是一杯車厘子雪糕。

原來我以前吃過的車厘子雪糕都時垃圾，現在在我口中的雪糕有著濃郁的果味，秘密大概就在雪糕當中的車厘子果肉碎。沒有如藥水般人工的化學甜味，換來的是99%的甜加上1%的酸所帶來的沖擊。

或者Cherry都感受到我那種難以言喻的滿足感，她笑說：「好味哩？」我擺著一個稚氣的笑容瘋狂點頭。

「我未食過咁好食嘅車厘子雪糕！」

「我都好鐘意，歡迎下次光臨！」本以為有機會再和她多聊幾句，但她好像察覺到般餵我吃閉門羹。

及後的日子我每天都會趁她當值的時候在下午三時到雪糕店點一杯車厘子雪糕。不知不覺這個習慣已經三個多星期，但每次在西鐵她都只是專心於手上的書本，到今天早上還是沒有察覺我，我又如常地在同一時間抵達雪糕店。

「又係我啊！照舊啦唔該！」每次都微笑迎接我的她今天只勉強擠出一個笑容，看來心事重重。

她心神恍惚地端上雪糕，「未收錢啊...」，她被我一言驚醒後才回神過來。

「有心事？」我關心地問。在她心目中我只是個普通客人，所以她 緘默不語，感覺我跟她有一道無形的牆。我失意地慢條斯理離開，「先生！多謝你，希望有機會再見。」她說出了讓我不解的話，可惜當時我沒有追問下去。

因為接下來我再沒有在雪糕店見過她了。

出文喇

見到夢巴個訪問 J左

獻醜了

九點出文

岩岩lived

2102

標題怕唔怕比人話抄九把刀本月老？

我未拜讀過九把刀呢本書 所以完全唔知個標題撞正左
係有讀者話我知我先知

如果有下個Post應該會改名

七‧

「阿玄，林天翔同鄭依喬已經兩個星期冇見過對方，係咪代表佢哋已經緣盡？」迦摩一直與我觀察著天翔的行動。他照樣每天到達雪糕店，但迎接他的笑容已經成為歷史。到底依喬去了哪裏？

天翔雖然不知道，但我和迦摩都看在眼內。三日前，依喬的母親在家中不慎跌倒。假若跌倒的是個年青人，跌倒後不消十秒便能魚躍般站起，但鄭媽媽卻因為年過六十而一倒不起，送院過後才發現右膝蓋骨都跌碎了。依喬收到父親的電話後擔心不已，下班趕到醫院後看到母親落魄的樣子，心裏盤算向雪糕店請辭，以專心照顧母親至康復。反正雪糕店的工作人工不高，趁這個機會找一份前途更好的工作不失為一個好機會，於是天翔就再沒有見過依喬了。

我本以為對依喬一見鐘情的天翔或許會死心，在查看紅線狀態時卻不見代表緣盡的黑色，依舊時代表緣份正發生的淺藍色。到底天翔會有什麼行動？

已經一個星期沒有見過Cherry，就算請事假病假都不會消失整整一星期。是辭職了嗎？我作出這個假設，或者我需要求證一下。我依舊到達雪糕店點了一客車厘子雪糕，假裝不在意地向店員搭話起來。

「係呢之前有個店員係咪叫Cherry，佢冇做喇？」店員雖然對我的問題有點反應不來，但她幾秒後點頭示道。

「係啊，佢屋企有啲事所以辭咗職。」

「即係佢唔會再返嚟？」喜形於色的我把失望二字寫在額頭，任誰都意識到。

「係啊，你對佢有意思？」店員的問題一矢中的，我感覺血液匆匆湧向我的臉，不用照鏡子都知通紅不已。

「唔係唔係唔係......」我像連珠炮發般否認，但內心的確對她有很大的興趣，「係！」

店員如作惡作劇的小孩般笑起來，「想要佢電話？」

「想！」我不假思索回應。

「姐姐我唔鐘意不勞而獲嘅人，所以我唔會直接畀佢電話你。」我忽然覺得眼前的女生真的很奸詐，不直接給我電話號碼的意思到底是？

「佢電話係冇重覆數字。」她簡單拋下一句。

我到咖啡店點了杯Expresso後開啟隨身電腦，在維基百科做了簡單的資料搜集。眾所周知2字頭和3字頭都是固網電話的號碼，而流動電話號碼大多以5、6、9作開頭，而8字頭的電話號碼稱為個人號碼。以前在轉台的時候必須更改電話號碼，所以以81、82、83作開頭的電話號碼應運而生，好處是更改電話時無須通知身邊朋友，因為這三種號碼可代為轉駁，但因為攜號轉台的出現令這種服務慢慢消失。

5字頭的電話除了58開頭外都是有效的流動電話號碼，61至69字頭的電話號碼皆為有效。最後9字頭的電話號碼只有901-989開頭的有人使用。

就算Cherry的電話是6字作開頭，因為沒有重覆的號碼，可能性就已經有181440個，加上5字頭和9字頭都已經超過50萬個可能性。這個比Mission Impossible更impossible的任務任誰都會馬上放棄，我當然二話不說衝到雪糕店找碴。

「喂成幾十萬個可能性，仲衰過大海撈針喎！」女店員不明所以，我簡單說明後她終於恍然大悟。

「原來真係咁多，呵呵！」若非有求於她，我已經「一巴車落去」。

「咁我畀4個冧巴你啦！」我心裏計算著，她給我4個數字，那我只需從5個數字選3個，再加上5、6、9的開頭，就算把8字頭電話計算在內，5P3乘4都只是240，總比50萬好多了。

「Deal you!」我借英文去發洩剛才的憤怒，她把Cherry電話第二至第五個數字告訴我後，我又跑回咖啡店開始埋首苦幹。

女店員看見天翔跑回咖啡店後，從褲袋拿出電話致電給依喬。

「跟蹤狂啱啱過嚟揾你啊，仲想拎你電話添！」

「咁你有冇畀佢？」依喬的語氣帶點甜蜜。

「我冇直接畀佢啊，同佢玩咗個遊戲。我叫佢自己估你電話，好彩佢都醒，識問我拎幾個冧巴。你啊，明明都想識佢，點解個日last day唔同佢交換電話姐？」

「咁女仔做主動好冇矜持嘛，況且你都半出賣咗我啦。佢個個星期同我搭同一架西鐵，又日日嚟食車厘子雪糕，我一直等緊佢同我搭訕嘛，點知到辭職佢都仲渾渾噩噩咩都唔做。」依喬原來一早發現天翔就是那個每天陪伴她上班的人，但對於天翔的被動略帶失望。

「呢個男仔幾有誠意啦，肯補飛做埋估電話咁大海撈針嘅事都肯做，不過如果佢一早主動啲就唔洗咁辛苦啦，你等下啦，我諗呢兩日佢就會揾到你。我做嘢先喇，拜拜。」女店員對於自己的惡作性感到沾沾自喜。

原來對依喬一見鐘情的天翔的行動令依喬也萌生好感，看來這段緣份離成功不遠矣。身為月老的我能以第三者身份去見證兩個人從相遇到相識相愛，當中男女主角的心理變化的確令人津津樂道。

那一通電話在十二月的第三個星期四打通了。

「喂，請問係咪Cherry？」

聽日考midterm 溫書溫到唔知時間 對唔住

加油
表示寫緊paper

呢d時間好唔易過

撞電話號碼呢條橋我想寫好耐

好青春好正

不過作為月老得個睇字冇得食，真係幾慘

paper/exam＋寫故 ＝ 爆肝

睇落去你就知

啱啊 夢巴唔好捱壞身子

八‧

「請問你係？」用了兩日的時間，不知聽了多少句「打錯喇」的天翔難以置信地張開口。

「你係Cherry？雪糕店嗰個？」

「係啊。」天翔就像中了六合彩頭獎般喝采，在家中左奔右跳。

「你係邊個啊，我收線㗎喇。」依喬知道電話另一端的就是朝思暮想的車厘子男生，但還是可愛地扮作不知道。

「我係成日叫車厘子雪糕嗰個啊！記唔記得，我打咗百幾個電話先揾到你啊！」天翔得意忘形到將自己痴漢的行為如實相告。

「哦，個個星期係西鐵偷望我，之後仲日日嚟幫襯我買雪糕，仲要揀Cherry味嘅車厘子哥哥啊？」依喬就像看透天翔般開玩笑道。

天翔此刻就像被發現在考試途中作弊的考生般被考官Cherry識破自己的意圖，意識到Cherry鬼馬的性格後決定「打蛇隨棍上」，因為一怯就會令高漲的氣氛急速降溫，天翔冒著被當作花花公子之名打趣地說：「係啊，間雪糕鋪個Cherry味咁好食，唔知Cherry小姐幾時可以再為我奉上一杯Cherry雪糕呢？」

依喬看來對天翔的甜言蜜語很受落：「想食？唔畀你食喎！」兩人雖然初次不以客人和店員的身份對話，但就像密友般說著曖昧的話。

「唔講笑喇，仲咩辭咗職嘅？」天翔收起調戲的腔調關心地問，兩人及後足足聊了兩個小時電話，在這個文字訊息發達的年代，「煲電話粥」可謂罕見。

「係呢，嚟梗星期六得唔得閒？」天翔問道。

「得閒啊，想約我？」依喬怎料到天翔有著高超的說話技巧，其實今個周末就是聖誕節。如果天翔問依喬聖誕節會否有空，或許馬上就吃到一個酸酸的檸檬。用星期六這個隱晦而平淡的字詞就不知不覺令依喬一口答應，看在眼內的我都不感讚嘆。

依喬察覺到周末是聖誕節之時，已經太遲了。不過依喬也樂得被騙，因為她正期待天翔於聖誕節的告白。

今年的聖誕節並不太冷，但不少女生仍不怕悶熱到臭地穿上黑色絲襪，天翔沒有選擇到尖沙咀、中環等鬧市和依喬歡度佳節，反而選擇到屯門看電影。天翔左手握著電影門票，右手拿著電話瀏覽大小論壇有關初次約會的注意事項。

──最緊要唔好令佢覺得你悶。

天翔一邊等一邊幻想依喬的裝扮，更重要的時在腦內模擬各式各樣的開場白。

依喬準時來到天翔的身後，但專注幻想的天翔並沒有察覺到。依喬「嘩」的一聲把眼前背向自己的天翔嚇得嘩嘩大叫，天翔的反應反倒把依喬嚇壞。我忍俊不禁地和迦摩大笑起來。

「邊有人嚇人點知畀人嚇返轉頭㗎？」天翔哭笑不得地安撫依喬。依喬一身暗紅色的針織衫配上一襲黑色的長裙，及肩的秀髮用橡皮筋圈成一條馬尾，感覺成熟當中帶點稚氣。

反倒天翔身穿黑色T恤和紅黑的格仔襯衫，下身穿著一條卡其色的束褲，可能是樣子問題，一身裝扮想裝有型，但反而滲出一絲絲毒氣。

天翔上下打量著依喬，良久吐出一句話：「嗯......好靚。」如此發自真心的話雖然聽起來有點奇怪，但依喬仍很受落地甜笑，原來她真的很愛這一套。

「迦摩，我哋一直都係用梗Akaiito嘅實時系統睇林天翔同鄭依喬嘅相處情況，不如我哋落人間親身睇啦！天翔買嗰套戲我都想睇啊！」無錯，我和迦摩一直透過紅線系統了解兩人的行動，而我卻想親身見證天翔告白的一刻，迦摩亦附和我的提議，於是我們便移玉步到傳送門。

「咪住！咁我哋洗唔洗一路隱住形？」迦摩問了一個很重要的問題。

「你食咗飯未吖？」我問了個無關痛癢的問題。

「肚餓。」

「咁行啦！」我斗膽地牽著迦摩的手，一起走到傳送門。

可能會逗得大家發笑，但自小學開始聖誕節我都是一個人度過。父親仙遊我早已提過，而母親都會在大時大節上班，因為在假期上班會有額外的補貼。更何況我是牽著一個相識不到一周的美女在屯門鬧市行走，我好像沒有跟大家交代，迦摩其實是一名日本人，我得知後映入腦中的就是西尾維新筆下的碇上今日子。

雖然我和迦摩已經用換裝的能力盡量令自己平凡一點，但迦摩的白髮的確令人注目。

「等等。」我把右手放在迦摩的頭上，利用幻想的力量暗道一句「美源髮采」，成功令迦摩的白髮立即變黑，「得咗！」

迦摩對其象徵性的白髮忽然變黑感到憤怒，我拍拍她的頭說：「你咁靚太令人注目，返到去幫你整返白佢，最多你一陣食嘅買嘅入晒我數！」迦摩雖然有點小氣，但亦深知自己白髮的奇異，氣也很快地消了。

我拿出隨身的銀包，身無分文的我就像非洲的兒童般，每經過六十秒就過了一分鐘，面對薄如紙的銀包，我再次利用神的力量──Money Creation。原本一塊錢都沒有的銀包現在足足擁有1000元，可見Money Creation力量驚人。好吧其實是我道行未夠，只能夠創出一張一千元紙幣。我冒著行使偽鈔的風波險到電影院售票處購買電影門票，預先利用千里眼確認天翔手上戲票的我成功購買天翔和依喬的鄰座。

此時天翔兩人都來到電影院了，我們就像互不相識地坐在一起（當然只有他們不認識我和迦摩）。我感到天翔的目光落到我和迦摩兩人，他先是驚訝，然後是搖頭苦笑。

「你老味咩意思！即係見到迦摩咁靚嚇親，但之後見到佢有個咁柒嘅男朋友所以搖晒頭咁啊？你條紅線我牽㗎仆街！」我心裏咒罵道。豈料坐我右邊的迦摩竟噗哧一笑，「做咩用讀心術偷聽我？」我問道。

九把刀有本書叫月老
又係死左做月老

我都係岩岩先知
設定好遺憾地撞左
但個故事發展好唔同

推一推

九‧

「我覺得好搞笑！估唔到你係咁有趣嘅人。同埋我都唔係你女朋友！」迦摩雖然有著日本人細聲細語的良好美德，但坐我左邊的依喬亦不禁竊笑，原來即使迦摩在說日語，旁人都會聽到廣東話。

電影放映後我才驚覺迦摩也許看不懂中文字幕，於是用心靈感應問道：「你睇得明？」

迦摩沒好氣說：「你而家都聽到我講廣東話啦，你試下用你嘅能力將佢哋講梗嘅英文轉成廣東話，連字幕都唔洗睇添啊！」

神的翻譯魔芋能力真的很強大，眼前在說英文的甄子丹竟然用葉問的腔調說星球大戰的對白。這難道也代表我能隨時說多國語言？

「聞こえますか。（聽唔聽到啊？）」我又在玩心靈感應。

「静かにしてください！映画見てるよ！（請你靜啲啦！睇梗戲㗎！）」迦摩真的在用日語回應我，我又發現新大陸了。

我將注意力放回正在看戲的天翔和依喬，天翔趁沉悶的文戲用右手摸黑在找尋依喬的左手。這種青澀的行動令我也起了雞皮疙瘩，捉緊啊少年！

天翔摸到依喬的左手後意圖十指緊扣，但依喬竟裝生氣地望著天翔並作出掙扎。天翔就嚇得馬上縮手，但良久後他又再次進攻，但依喬又一次掙扎掉。屢敗屢戰的天翔屢戰屢敗，在第七次的嘗試後他就沒有再嘗試去拖依喬，正當我想用心靈感應叫天翔別要放棄的一刻，依喬甜笑望向天翔，並主動挽起天翔的手。

失敗多次的天翔終於成功，他就像贏了世界般熱淚盈眶地傻笑起來。隨後的大半小時，他們的手就一直十指緊扣。看在眼內的我和迦摩亦會心微笑。

看完電影的天翔和依喬一直牽著手在屯門市廣場逛街，到達吃晚飯的餐廳時仍不肯鬆開。

「我驚一放手你會走，唔會再拖我第二次。」天翔意外地純真，但在依喬的眼中，這可是深情。

「單手點食嘢姐白痴！」依喬依舊甜蜜地責罵天翔。

「你餵我，我餵你咪得！」怎料依喬真的照做，兩人在吃晚飯的時候，手仍是牽著的。

兩人雖然在吃著日式快餐，但氣氛好比高級法國餐廳。一頓飯，食物固然重要，但更重要的是坐在你對面的人是誰。這感覺就像相對論一樣，一頓和心愛的人吃的麥當勞總比一頓和仇人吃的法國大餐好吃。

望著眼前的迦摩，看來這頓飯也是我十八年來最享受的一次。

飯後天翔和依喬在屯門大會堂外散步著，一邊慢慢走到輕鐵站。

「你係咪有啲嘢未同我講？」依喬雖然已經默認和天翔的關係，但天翔亦欠依喬一個表白。

「唔係已經係喇咩？」天翔慢慢提起牽著依喬的手，不善解人意的舉動令依喬的眼淚突然流起來，她使勁地甩開天翔的手然後急步向前走。

意識到糟糕的天翔馬上追上並從後抱緊依喬，「Cherry，我好鐘意你。你可唔可以做我月朋友？」

「衰人！你早啲講咪好，第一次約會都要整喊人。」依喬轉個身後和天翔緊緊相擁，在聖誕節見到如此纏人的情侶也是常見。

「我以後會對你好好，就算你喊都只係感動嘅喊，做我女朋友好嗎？」天翔再一次問。

「我願意！」簡單、直截。

我拿起智能手機查看兩人的紅線狀態。

──鄭依喬，二十歲，無業。

──紅線狀態：粉紅色（林天翔）

──林天翔，二十一歲，學生。

──回紅線狀態：粉紅色（鄭依喬）

我收起電話，輕喚站在我身邊的迦摩，利用瞬間轉移起程回去伊甸園，「──線成。」

這時我沒有發現我的一舉一動已經被某個人注視著，直至......。

長話短說，最近我發現了一個很奇怪的「人」，稱之為人可能有點奇怪，因為他出現過在我眼前兩次，一次只是個靈體，但另一次他卻擁有肉身，和一般人類無疑。

為何我會知道他曾經只是一個靈體？因為我擁有陰陽眼。自八歲開始我偶然就會看到一堆人在盂蘭節時圍站在化寶的紅色鐵桶，「媽咪，好多公公婆婆喺到圍住個桶啊！」

未懂性的我從未了解到我這句話的威力，「晴晴唔好亂講嘢！我哋行啦！」母親說畢便馬上拉我離開。

到我上中學後我才了解到自己一直看到的就是常人看不到的靈體，雖然大多都是鬼魂，但偶然會見到一些身份不明的靈體。為何我會分辨到他們？因為大多數的鬼魂都沒精打采、反應緩慢，反而那些特別靈體能像常人般反應。因為他們異常罕見，所以直至現在我都不知道他們是什麼。

就在兩個星期前，我在鬧市一帶看見一個半透明的靈體，要知道鬼魂大多聚集於人煙稀少的地帶，所以我忍不住前去問他到底是何方神聖，為何不害怕被死神帶走。他竟然能和我作正常對答，語音未落就跑離現場，令我更肯定他不是平凡的鬼魂。

我本應將此事淡忘，但在昨夜我在屯門市廣場看見那個人，對，不是半透明的靈體，而是實實在在的人類。他跟一名黑色頭髮的女生約會，及後還慢慢走向屯門大會堂那邊。好奇的我當然馬上尾隨，但我看見他和那個女生同時消失。到底他和那個女生是什麼？假若下次再遇到他，我不會再讓他逃之夭夭，一定要問出他的身份。

以上是我兩次經歷的總括，以此記錄。

睇緊架 加油啊

好吸引唔好爛尾

你都係 休息完好出新故

唔會爛

好青春

寫開呢d類型

推多下

推上推再推

pish!

十‧

回到伊甸園後維納斯和弗蕾亞正在宮殿大堂吃著在園內採摘的水果，而維納斯亦察覺我一直牽著迦摩的手。

「Oh No！」維納斯驚訝地跑過來，卻被地上的香蕉皮絆倒。

「月老你同迦摩發生咗啲咩事？」維納斯如臨大敵般向我質問。

對了，到底我為何牽著迦摩的手？我記得在傳送至人間時我大膽地牽著她，迦摩沒有任何反抗，於是我們就一直拖著手，一直一直。

對了，我先用力量把迦摩的頭髮變回白色，再向她道歉：「唔覺唔覺拖咗咁耐添，唔好意思。」當我正想鬆開右手時，迦摩的左手卻捉得更緊。

「我有話介意咩？我有話要放手咩？」迦摩的回應反倒令我尷尬起來，跟一個如此漂亮的女生有著肌膚之親已是幾生修到，迦摩會否真的對我有了好感？

「咁你想一路拖落去？」我大膽地試探。

「你話你想了解愛情，點解唔試下同我了解？」怎麼這個故事的女生都是這麼大膽，是作者對女性零了解所產生的誤會嗎？

「初戀嘅對象係神我覺得好有趣，而且我內心都好想試。」我坦白地說。正如我前幾章所說，迦摩的外表固然是我心愛的類型，加上她開朗的性格，有何不可呢？

「喂你兩個當我同弗蕾亞冇到？」維納斯的妒忌之心真的很重，所以我和迦摩也不能視若無睹。

「咁我鐘意阿玄，佢又鐘意我，咁我哋一齊都好正常吖！」迦摩了解我的心意後竟和維納斯抗衡。

「月老你之前又話冇可能咁快就同一個人有進一步關係嘅？點解你同佢拍拖就得，我同你做愛就唔得吖？」維納斯的話不無道理，我和迦摩相識的日子比我和維納斯更少，但維納斯不是我喜愛我類型啊......唉，唯有用殺手鐧。

「咁愛情嘅嘢話唔埋嘅，Feel嘅嘢要嚟就嚟。」我把迦摩拉進我懷內輕輕摟住。

「好嬲啊！」維納斯的醋意衝破臨界點後竟奪門而去，剩低我、迦摩和弗蕾亞三人。我猶有餘悸地望向弗蕾亞，她看見我的眼光後不得不開口:「其實月老同迦摩都幾襯，我就冇所謂嘅，只要有得食就Okay。同埋......我叫你做阿玄哥哥得唔得？」原來弗蕾亞介意的只是能否得到三餐溫飽。雖然她在任這麼久，但無論論外表還是身形，其實稱呼我為哥哥亦不為過，於是我點頭答應。

得到我的同意後弗蕾亞又繼續道：「咁我去揾洛基哥哥先，拜拜阿玄哥哥！」她用隨身的袋子盛著幾種水果後便離開伊甸園，只剩我和迦摩兩人。

「我覺得要氹下維納斯。」迦摩雖然明知維納斯是半個情敵，但總究相處了數百年，這樣翻臉也不是大家希望的結果。

從前我認為愛情是雙方以朋友為基礎發展下去，但看過天翔、依喬兩人之後，我明白到如果雙方都有感覺的話，相識的日子長短並不是衡量一段愛情成功的標準。我凝望著身邊的迦摩，她的眼中也只有映照我的模樣，相視而笑之後我卻破壞氣氛地打了一個呵欠。

哎對了，大家是不是對神的作息很好奇？神雖然貴為神明，但亦需要飲食和休息，因為我們使用力量時都會消耗能量。至於為何我突然提起這件事？因為我睏了。

「阿玄你攰就瞓啦。」迦摩溫柔地說。

「咁你呢？」我問完後才發覺這個問題的暗示性，對，暗示「性」。雖然我和迦摩已經是情侶，但這麼快的進展任誰也吃不消，於是我馬上補充一句：「你唔攰咩，我指真係就咁瞓教。」

迦摩搖搖頭說：「神嘅能量會除時間而加大，以我嚟講我一星期只需要瞓一次，而你呢就要每日都瞓一次。」難怪維納斯的精力好像怎用都沒有耗盡。

「之前你見過嘅死神多數都係幾個月至一年先瞓一次，而哈帝斯上次休眠好似已經係十年前。」死神必須親力親為去帶走亡靈，比起我們自動化的紅線系統，我不禁慚愧起來，難怪這幾天都看不見阿努比斯和達拿都斯。

「咁我真係瞓喇喎，冇我你會唔會悶㗎？」

「我睇住你瞓咁咪唔會悶囉！」熱戀的情侶所說的情話總是令人甜絲絲，我和迦摩慢慢走到宮殿旁的一間小木屋，正確而言是上任月老酒池肉林的寓所。弗蕾亞之前派人打理過後我已經入住了幾天，這次是第一次我和女生進入這間屋。

「如果你真係悶去人間買幾本書睇吓，我好快就醒。」我叮囑道。我是個很怕悶的人，所以我不想令心愛的女生都會發悶。

「好啦，早抖啦。」迦摩走過來吻了我一下，對啊，那是我初吻。我臉通紅地躺著在床上，心雖然一直怦怦地跳，但我還是敵不過睡意倒頭大睡。

如果兩個人的相遇是緣份，那相愛就是兩方把握緣份。人與人的關係其實非常脆弱，雖然這刻你在和某位異性有著密切的關係，難保明年今日你們已經變身在街上遇到都不會打招呼，只是裝忙查看手機，最後擦身而過的陌路人。

如果人的軌跡是一條線，你會寧願和另一人是相交的線，曾經走到很近很近，然後慢慢疏遠。抑或和他／她做一對平行線，雖然永遠不會相交，但一直有著固定的距離，做對熟悉的陌生人。

或者你會更懷念和某人相交時發生過轟轟烈烈的一段情，縱使兩人已經無法再一起。但我更喜歡兩人保持著適當距離，因為若即若離的感覺更是教人心癢癢，令人銘心刻骨。

沒錯，在我身邊一直有著個跟我「平行」的女生。她的名字叫黃采寧。

hi 月老

預告下下星期嘅發展先
完左第一個支線故事之後
下星期同時會有三個分支出現？
到底見到阿玄同迦摩嘅到底係邊個？
第二段紅線又會有咩嘅得意設定？
阿玄同維納斯之間將會發生大事！
我哋星期一晚九點再見

同埋諗緊星期六日可以有咩特別篇畀下大家，不妨建議一下

特別篇講下其他神嘅日常
幾好睇 幫推

都好喎

繼續支持

你地嘅正評好重要 多謝

好似幾有趣

pish

live
留明
推

十一‧

還沒有介紹自己，我叫蕭昩煌。是個很奇怪的名字，自從小學一年級，那些目不識丁的同學誤把「昩」字讀成「味」之後，我就多了「燒味王」的綽號。其實我對燒味飯沒多大興趣。

「燒味王今日食咩燒味好？」

中學的同學很愛揶揄我的名字，起初我都會有點生氣地回應，「燒你老味咩，學你老母食雞囉！」

惡言相向只會令自己在學校變得不受歡迎，更怕成為被欺凌的對象，於是我轉個口吻，「食雞啦！食得好，好似你老母！」

以上的話加上我那和煦的笑容，使我臨崖勒馬地在學校這鬼地方僥倖生存下來。

好像越講越遠，我在這章開首的「叫春」不是無病呻吟，也不是要做偽愛情文學家。的確有一個一直和我「平行」的女生。

如果兩個人的相遇是緣份，那我們應該就是三世都被牽了紅線，但卻從來沒有一起的一對。

簡單來說，我住在1座12樓B室，她住在2樓12樓C室，我的睡房正正面向她的睡房。發現的契機是我某天在睡房自慰後準備清理期間，發現對面的她一絲不掛地在床上換衣服，而當我赤著下身偷看的同時，警覺性高的她居然從窗子望過來。所謂瓜田李下，我就和幾年前看對面情侶做愛自慰的中年大叔一樣被冠上變態的罪名。明明她的乳頭只是用來分辨前後之用，我怎麼會意淫她呢？

大家想問為何我認識她？因為我們就讀相同我幼稚園、相同的小學、相同的中學。雖然我們從未做過同班同學，但對彼此也該有些許印象。

正當我以為要被警察以行為不檢罪拘捕，留下人生第一個案底之際，她的行動只是從此將房間的窗簾緊緊地關上而已。

我曾經有衝動在學校向她道歉，但她每次遠遠看見我都會匆匆離去，就像要把我趕絕在方圓五十米之外。

既然她無意接受我的道歉，我也懶得死纏難打。

中學畢業後我本以為不會再遇到她，怎料大學新生註冊日的大早上，我就已經碰見她。

我們在上午十點三十二分在同一個巴士站等候同一架巴士。上車後我走到下層最後最左的座位坐下，而她就尾隨我坐在最右的位置。她的表情掛著不滿二字，但可能這是她慣常坐的位置，所以迫不得已地坐下。

毫無意外我們在同一個車站下車，她一直尾隨著我，我經過火車橋後終於到達我四年大學生活的校園。

她尾隨我也太久了吧！我心裏做著「唔撚係啩」的表情，原來她也是讀酒店及旅遊。所謂大學的美夢就像沾上了污點一樣，心裏很是不快。

天啊，你開玩笑也未免太過份了吧。

誰不知這只是惡夢的開端。

「Okay. Let’s introduce yourself.」上英文課的大家依照老師的指示介紹自己。

「I live in Wan Chai. I go to school by bus. My birthday is on second of May.」我熟練地自我介紹後輪到和我同班的她。

「I live in Wan Chai. I go to school by bus. I was born on second of May.」

「WOW! It’s so exisitng！」坐在我隔壁連exciting都不懂得怎串的Jerry起閧起來。他是我在第一堂坐在我隔壁的男生，我們很自然地成為了朋友。重點不是這個人，重點是我們在同年同月同日生。

「What the!」我破口大罵之際看見老師警戒地看著我，「wonderful world！」我收起那個F字，勉強煞車成功。

於是我和她就被當作一對地被朋友調侃著，但問題的中心是，我十多年來根本沒有跟她說過一句話。

及後無論在圖書館溫習，飯堂吃飯，甚至到酒店的實習，我怎麼都擺脫不到她。好了，到大學畢業，我又一次以為我們終於可以天各一方。到我第一天上班，我又在酒店看見她。

「等我介紹，呢兩位係我哋department嘅新同事，阿Joe同阿Jo。」忘了跟大家說我們連英文名字都相似。

第一天上班，同事找我時阿Jo會回應，到找阿Jo時我又會回應，總之就令人心煩氣燥。

雖然我已簡單說明我們的相似性，但大家都應該感到很煩厭了吧，更何況我就是當時人。

「個天係咪玩梗我？點解呢個女人纏住我成廿年趕極都趕唔走！」

我已經忘記了這是第幾次我在晚上對月獨酎後借醉指罵上天，這個女生跟著我接近二十年，她的存在令我追求我女生都誤以為我已經有女朋友，害我失去數段緣份。

「我冇玩你喎師傅！」有人聽到我的瘋言瘋語搭起話來。

「唔好意思啊巴打，冇心嘈到你。」我身後約五米外站著一個普通的少年。所謂的普通除了是他那購自U記的衣著，更是形容他的外貌和散發的氣場。

「蕭昩煌先生，你有冇諗過黃采寧點解會同你經歷相同嘅嘢成二十年？」少年展現一個笑容，他不平凡。

「你到底係咩人？點解知我嘅事？」

冇喇？

聽晚繼續
唔好意思更新量好似比較少

十二‧

迦摩陪伴我睡覺之後不知過了多少小時，我突然感覺身體有點癢。

在發著跟迦摩在人間像對普通情侶約會的我被身體癢癢的感覺從深度睡眠中慢慢扯回現實。

突然身體的痕癢變成了一陣涼快的感覺。要說那涼快感的源頭，好像來自下半身。

我極不願意地睜開雙眼，發現被單鼓成一個大大的球體，就像收藏了一個人一樣。

慢著，收藏了一個人？

我猛然翻開被單，下半身突然就像被異物打圈按摩著般令我深呼吸起來，同時我發覺藏在被窩的正正就是維納斯。

維納斯開心地用舌頭把玩著我的下體，左手亦正按摩著我的睪丸。身為處男的我可是初嘗被口交的滋味，但我卻無暇享受。

「你痴線㗎？邊個畀你入嚟㗎？你仲奶？....吖，迦摩呢？」面對連珠炮發的問題維納斯亦不為所動，她只是像隻飢餓的野獸般肆意吞吐我的身體。

我把下半身慢慢從床尾褪到床頭，但維納斯竟雙手爬上來迫我入絕路。

「痴撚線㗎你！追撚含嘅！」我的咒罵只是垂死掙扎，維納斯的舌頭轉攻我的睪丸，起初抵抗的我慢慢被快感所吞沒。

「我唔得喇，迦......摩......救我.......」一直用上面的腦部思考的我慢慢被下面的腦部奪去控制權，正當臨界點之際終於有人打開房門衝進來。

「弗蕾亞！」弗蕾亞手上拿著一個狗圈，果斷地繫在維納斯的頸部後使勁把她拉去房中的一角。

維納斯就像發瘋地一直盯著我下體，口中的唾液更一滴一滴流下來。

「最唔想發生嘅事最後都係發生。」弗蕾亞搖頭續道，「維納斯姐姐如果一段時間冇同男性做愛的話就會發晒癲。」

「點解會有啲咁癡線嘅病？」

「先一任月老令佢對性上癮，所以佢先一直要求同你發生關係。」

雖然我真想一拳打在前任月老的面上，但更重要的問題是如何令維納斯脫苦海。

「呢到有冇啲咩戒癮中心？」

「有嘅......」弗蕾亞用左手緩緩指向我。

的確，除了「跟她做愛」這個選項外，我的確想不到任何應急的良方，但又怎會對得住迦摩。

「迦摩去咗邊？」

「迦摩姐姐好似去咗人間。」難道她真的聽我的話去了人間買書閱讀嗎？

「我而家應該點做？」正當我苦無對策之際，我看見一位救星在伊甸園外經過。

「達拿都斯！好耐冇見啊！」我一邊奔向達拿都斯一邊大叫。

「月老！別來無恙吖嘛？」達拿都斯看見我後非常喜悅，我如像見到故友般跟他擁抱。

「托賴啦，一場嚟到嚟飲杯茶吖。弗蕾亞沖梗啲好好飲嘅花茶，你一定會好鐘意。」達拿都斯一口答應後，我倆便慢慢向宮殿走到。

對不起了，兄弟。

我放慢腳步後在地上拿起一枝粗壯的樹枝，狠狠朝達拿都斯的後腦勺揮下去。

我把達拿都斯擊暈後示意弗蕾亞過來協助。我和她把達拿都斯置於小木屋內，然後鬆開維納斯的頸圏，立馬逃至室外並把房門牢牢鎖上。

接下來發生的事我不想多作說明，一覺醒來發生這麼多事情令我有點兒吃不消，於是我決定到人間挑擇下一對紅線的對象，順道接迦摩回伊甸園。

我拿起手機查看一對對用淺藍色線連著的情侶，卻察覺有異樣。

——蕭昩煌，二十五歲。

——黃采寧，二十五歲。

——紅線狀態：淺藍色

——經過時間：一百三十七年

這是我第一次看見紅線狀態下附帶經過的時間，這是代表這段紅線已經早在一百多年前連成。明明二人都只是二十五歲，到底這狀態有什麼意思？

為了了解這段緣份，我決定觀察蕭昩煌和黃采寧二人。

蕭黃兩人現在在尖沙咀某酒店工作，查看紀錄後發現他們無論出生時辰、居住地點和就讀學校等異常相似，要形容的話他們就像由出生的一刻已經訂下緣份，怎擋也擋不過。然而他們沒有因為青梅竹馬而相識相愛，反而向對方展開一重厚厚的屏障。

我發現顯示兩人紅線的介面上有一個「顯示更多」的按鈕。我按下後，畫面顯示一個名為「前世今生」的版面。

——Louis Stein & Anne Walker

——山本旭 & 志村まつ子

——徐智暐 & 丘淑澄

這裏顯示了三對人的生平資料，他們的紅線狀態全都是淺藍色。他們都有著相同的出生和死亡日期，十分詭異。

緣定三生這句話原來真的存在。兩人的紅線即使過了多久都不會變成黑色，今生的未了緣就在來生繼續，直至2017年的今天仍然在蕭昩煌和黃采寧二人身上繼續。

他們已經錯過了對方百多年，我想是時候由我作一個了斷。我不是要切斷兩人的紅線，而是要做一名推波助瀾，真真正正的月老。

「個天係咪玩梗我？點解呢個女人纏住我成廿年趕極都趕唔走！」

我來到人間後運用瞬間轉移，轉眼就來到一個夜靜無人的公園，但在滑梯旁卻有一名男子一邊喝啤酒一邊大叫。

「我冇玩你喎師傅！」剛剛蕭昩煌的話間接表示我在作弄他，明明是你用了三世都追求不到那個女生。

「唔好意思啊巴打，冇心嘈到你。」

「蕭昩煌先生，你有冇諗過黃采寧點解會同你經歷相同嘅嘢成二十年？」我展現一個笑容，相信我的話一定會嚇倒眼前的男子。

「你到底係咩人？點解知我嘅事？」他愕然地問。

Live

Lived

求下你出多啲出快啲

好吊癮

呢排sem尾有d忙，所以重質不重量左
之後會加快劇情 敬請原諒

冇追看性成件事就唔好睇啦 好似係

今日寫咗兩章 感覺良好

咁仲唔po出來

9點嗌

十三‧

「如果我話我唔係普通嘅人類，你覺得我係咩？」

「識讀心術嘅異能人？或者係天派落嚟嘅神？」蕭昩煌的答覆很是令我吃驚，原來他的接受能力也有一定的程度。

「雖然你未必信，但我係掌管人間愛情嘅月老。」既然他都猜對了一半，我亦不妨開門見山。

「咁後生嘅人係月老？有冇證據？」看來阿煌面對看似不可能的事情時，比起常人馬上關起心扉逃避現實，他會選擇用半信半疑的態度去求證事情的真偽，簡單而言就是比較開明的人。

「你想我證明自己係神定係月老？」我喜歡這種理智而開明的人。

「Why not both?」

我拿起手中的智能電話，打開蕭昩煌和黃采寧那一個版面，「你見唔見到，你同黃采寧的嘅紅線狀態一直都係淺藍色，證明你哋係畀我哋愛神配成一對，而且你哋嘅緣份一早就已經開始發生。」我指向「經過時間」一欄繼續道：「你哋嘅緣份早就喺百幾年前被定落嚟，只係唔知點解你哋嘅前世都冇促成呢條紅線。」

「緣定三生咁話喇喎？」阿煌掛住一副哭笑不得的面孔，於是我決定展視自己的能力。

「屌你老母畀返啲衫我！」沒錯，我用幻想的能力變走了他全身的衣服，要釐清一點，我只是幻想「奪去衣服的能力」而不是幻想眼前的阿煌「裸露的姿態」，我想大家會更清楚我的能力。

我把阿煌的衣服還原後說：「我其實都係上任冇耐，如果你唔係我覺得容易相處嘅人，我諗我會學火影忍者畀無限月讀你嘆吓，點啊滿意未？」

「月老大人，咁你想我點呢？」阿煌就像了解無限月讀的可怕而恭敬起來。

「講笑姐，其實你同黃采寧相處咗廿年，點解無諗過了解佢，只係不斷揾方法去逃避？明明你本身唔係咁嘅人。」我指向自己的手機，「你逃唔過紅線㗎喎。」我暗示如果他不去作一些行動，他可能會孤獨終老。

維納斯提及過如果一條白色或淺藍色的紅線會隨時間推進更失效，最後變成黑色。那意味著紅線雖然要靠人類的行動而變成代表「線成」的粉紅色，但白色的淺藍色的紅線輕則在豹天內已經變成代表「無效」的黑色，重則就像眼前的阿煌般纏繞他四世。

「即係我一係接受現實試吓了解佢，令紅線變成粉紅色，一係就揾方法令淺藍色嘅紅線變成黑色。如果唔係我就要攬住條淺藍線孤獨終老，將呢個爛攤子交畀我嘅下一世。」阿煌好像比我說明得更好，大家都明白了嗎？

「You諗You喇，紅線就話係我牽嘅，但你哋咁有緣都唔把握就係你問題喇。」我說畢後向阿煌示意道別，利用瞬間轉移離開的我把阿煌留在原地。

「其實我係咪醉咗？」阿煌對天問道。

自從我昨晚遇見那位自稱月老的年輕人後，我對阿寧是我三世情人一事感到耿耿於懷。明明我們的緣份早於三世就已經開始，為何到今生我們都成為不了情人呢？

當我在工作桌上沉思之際，阿寧從辦公室的大門進來。

「早晨。」這是我接近二十年來第一次跟她說話。沒錯，即使我們在大學和職場，我和她都未有過任何交流。最主要的原因應該是二人的相似度過高所產生的厭惡感吧，她如像被針刺一樣反應不來，良久才吐出早晨二字，然後急步返回自己的工作桌。

當我在埋頭苦幹的時候總感覺有一絲目光注視在我身上，我發現阿寧久不久就會望向我，也許是因為我作了打破二十年的隔閡的舉動所致。

阿寧是個很守時的人，這點與我可是截然不同。雖然我們有著相同的經歷，但不代表我們有著相同的性格。她從小學到現在都是個準時的人，上課和下課都會無半點延誤地抵達和離開。我記得小學在八時二十五分會有一個鈴聲，示意早會的開始，她總是鐘聲響起的一刻到達學校。下課的鐘聲時在四時正，鐘聲響起一剎已能見到她背著書包在我班的課室外經過。

直至現在，她都會準時在六時半離開辦公室，她就是這樣守時的人。然而今天的她沒有依時離開，反而在自己的工作桌上閉目養神。

「阿Joe，你今晚得唔得閒？」遲遲沒離開的她走到我工作桌前問道。這次是我被嚇得作不了任何反應。我們如是者對望了不知多少秒，我的意識才回來，「冇問題啊，叫我阿煌就得。」

在一九九八年便認識的兩人，終於在接近二十年後的今天搭話和初次約會。

終於接觸

錯過了多少青春歲月

JoJoe故事idea幾好

感謝
結果希望唔會令大家失望

十四‧

在人間找不到迦摩的我只好回到伊甸園，怎料甫進園便見到迦摩和弗蕾亞兩人。

「你去咗邊啊迦摩？我喺人間揾極都揾唔到你啊！」我抱著迦摩問。

「我去咗人間買書嘛，鬼叫你用力量過度所以足足瞓咗兩日一夜先識醒咩，又係你叫我去睇書嘅。同埋發生咁大件事你都唔話畀我知，好彩弗蕾亞同我講返姐。」原來我睡了這麼久，我只記得自己一覺醒來就被維納斯侵犯，原因是她的性飢渴到達了臨界點，令她作出那些「痴女」的行為。

「係呢，維納斯佢點？」我把達拿都斯關進屋子後便到人間處理阿煌的事，不知達拿都斯會否有事。

「你自己去屋仔聽吓喇......」弗蕾亞搖搖頭道。

不會是達拿都斯發生了什麼壞事跑，我馬上跑向皇宮旁的小屋外打探。

「吖......嚟啦.......大力啲......畀我！」我發現屋子的門鎖依舊緊緊鎖上，只聽見維納斯發出一陣陣的嬌喘。

迦摩和弗蕾亞亦趕到，「你走咗幾耐？」

「五、六個鐘到啦，咪住先！」

「你冇估錯啊......你走咗幾耐佢哋就扑咗幾耐。」達拿都斯自成為神後一直沒有和其他女神進行性行為，甚至連見到女神都馬上落荒而逃。這次我把他和性飢渴的維納斯鎖在密室內令他幾百年的性慾一次過發放，是好事吧？

「起碼你男朋友我唔係喺入面嗰個吖。」我苦笑看著迦摩。在把屋子的門鎖解開後，我便和迦摩、弗蕾亞回到宮殿。

「即係你處理梗一段三世情嘅紅線？」我和迦摩闡述阿煌和阿寧的情況。

「我記得呢兩對人名！」迦摩指向「前世今生」版面的一處。

——Louis Stein & Anne Walker

——山本旭 & 志村まつ子

「佢哋一對係死喺第一次世界大戰嘅美國人，一對係死喺第二次世界大戰廣島核爆嘅日本人。」迦摩說：「嗰陣死太多人，所以好多得閒嘅神都去咗幫死神手，包括我。」原來在發生重大戰爭的時候不同部門的神會互相幫助。打仗時候還有空談戀愛的或者只有美國隊長，所以愛神在那時根本就像冗員一樣。

「佢哋喺紅線仲係淺藍色嗰陣因為戰爭而身亡，但係點解紅線唔會變成黑色呢？」

「我記得佢哋死咗之後投胎無耐好線就變返白色。同埋......我記得佢哋都係同年同月同日死。」

迦摩跟我說大多數人們死後紅線都會變成黑色。因為多數情侶都是其中一方先死，導致紅線失去其中一個被牽方而失去效用，所以變成黑色。不過意外導致同時身亡的人大多都會在下世被紅線連著，因此世人所謂「來世再續未了緣」可是真正存在。不過阿煌和阿寧前三世都是同一時間死去，這也可算是一個極低機率的偶然。

「不過而家問題係雙方都對同對方嘅有緣程度感到煩厭，會唔會令佢哋冇可能一齊？要知道由細到大做咩都見到另一個人，真係反感多過好感。」我不禁擔心起來。

「放心，紅線係唔會錯㗎。」迦摩指著螢幕上連著阿煌和阿寧的淺藍色線。

「咦，地圖顯示佢哋係一間餐廳喎！唔通佢哋真係終於面對同對方嘅緣份？」我和迦摩馬上穿過傳送門來到中環某一食肆，當然我沒有忘記把迦摩的白髮化成黑色，免得又引起途人注意。

「所以......點解咁突然要同我食飯？」阿煌明知這個問題會為難阿寧，但還是忍不住好奇心問道。

「我哋幾時識嘅？」阿寧看似在轉移話題，但又像正回答阿煌的問題。

阿煌深知他們情牽三世，但如果答「我哋三世前已經識」又好像太白痴，但以今世作準的話，「大概小一我哋就開始見到對方，但講嘢嚟講好似今日先開始。」

阿寧皺起眉頭又問了一個問題：「你信唔信前世今生？」這個問題馬上挑起阿煌和一個陌生男子的交談內容，那個陌生男子就是坐在他們不遠處的我。

我和迦摩點了菜後繼續期待二人的發展。

「之前唔信，但而家信。」確實阿煌看到我的智能手機有關他和阿寧的事情後，便對前世今生的事深信不疑。

「無啦啦點解提到前世今生？」懷疑阿寧知道他們是三世情人的阿煌試探地問。

「我覺得一次偶然或者真係偶然，但咁多次偶然就可能係注定。」阿寧拋下一句奇怪的話。

「你記唔記得你喺邊間醫院出世？」

「廣華囉好似。」

阿寧微笑著，擺出一副見慣不不怪的面容說：「我哋由出世一刻開始就好似無分開過，但又冇一齊過。」

「對唔住。」阿煌得知他們連出生地點都一樣的時候突然道。

阿寧疑惑地望著阿煌，「中三有一日我唔小心見到你......」原來阿煌是為了十年前的露體事件道歉。

「你覺得我會因為咁嬲你十年咩？」

「我以為你一直都耿耿於懷，所以咁多年我哋都係零交流。」阿煌突然發現原來阿寧一直沒有把這事放在心上。

「咁你唔同我講嘢，點解我要主動聊你傾計？呢啲嘢唔係男仔做主動㗎咩？」阿寧意外地對搭訕的主導角色很固執。

「咁你做乜十年嚟屋企個窗簾都冇開過？」

「咁你做私人嘢唔閂窗簾嘛，咪我閂囉！」

明明你也開著窗簾換衣服，五十步笑百步嗎？阿煌心想，當然他不敢說出這種「聊交嗌」的話，「Sorry，我以後打飛機之前會閂埋窗簾。」阿煌就像小學生被老師懲罰般向阿寧承諾。

雖然以冰釋前嫌來形容現在二人的關係朝點誇張，但確實他們關係終於破冰，話匣子打開後他們聊個不停，一切看在眼內的我和迦摩也放下了心頭大石。

「起碼佢哋開始咗第一步，雖然已經停滯不前咗十年。」我如釋重負地笑著。

「你覺得佢哋今世係咪真係可以做到情侶吖嗱？」迦摩一邊左手持叉右手持刀地切開眼前七成熟的肉眼扒，雙眼一邊注視著也在用餐的阿煌二人。

幫你手推

尋晚好似少咗
所以我再分多次章數
今章會多少少

早晨一推

就放工一推

十五‧

為了不被阿煌和阿寧發現，我正背著他們，利用千里眼的能力看著二人的一舉一動。千里眼其實數米內都能夠發揮作用，真是個監視的好工具。

「至少佢哋肯行出第一步了解對方。」明明只有眼前迦摩這一位女朋友的我竟然像個身經百戰的情聖般喃喃自語。

相對論說過，快樂的時光過得特別飛快。這可不是我胡說，愛因斯坦在解釋相對論時作過一個比喻：跟一位美女共度春宵一小時感覺就像一分鐘這麼快，但被火燒後欄的時候一分鐘就像過了一小時以上般難受。

和迦摩是情侶的我當然認同和迦摩相處的時間過得飛快，但坐在阿寧對面的阿煌這刻都和我有著相同的感受。對啊，我用了讀心術讀取阿煌的思考。

食慢啲食慢啲。阿煌心裏不斷重覆著這句話叮囑自己要好好珍惜和阿寧相處的時間，奈何他已把碟上最後一口意粉都放進口內。

阿煌心裏渴望著時間的停止，可惜他不是我，他沒有時間停止的能力，而我也不會為他製造時間停止器，因為我不是他的多啦A夢。

阿煌和阿寧離開餐廳後便踏上歸途，尾隨的我和迦摩亦跟著他們乘著港鐵往灣仔去。

阿煌和阿寧沒有像在餐廳時般健談，二人的沉默就像暗示著暴風雨的前夕。不要多作幻想，我見很多作家形容寧靜時總利用「暴風雨的前夕」這句子，到今天我終於可以一用。

「阿煌。」離開港鐵站一會兒的兩人慢慢走到某屋苑，阿寧終於打破沉默。

「你信唔信緣份呢樣嘢？」阿寧突兀的話令阿煌下意識地發出一聲「吓」。

「你信唔信呢個世界有月老？」得不到答覆我阿寧繼續問。

「原本我唔信，但前晚我見到個後生仔，佢話自己係月老。」

「阿玄？」阿寧拋下我的名字，令阿煌驚惶失措，「你都見過佢？」

無錯，當日我和阿煌交代他和阿寧的事後，我將同一番話也告訴給阿寧知道。

「阿寧，不如我哋試下。」阿煌簡單而直截，半點轉彎抹角都沒有。

「我都正想講，不如我哋試下一齊。」正當我以為一段好姻緣結成之際，阿寧竟然續道，「為期三個月。」

試用期？

「其實中學嗰陣我真係覺得你好變態同煩，因為好似無論去到邊都避你唔到。」阿寧開始對阿煌剖白，「到而家真正認識你先知道你同我都傾得埋，加上阿玄話過我哋有三世緣，所以我哋試下拍拖都無妨。」

「加上我哋試吓拍拖之後可能會令我哋緣盡，咁我就可以解脫。」原來阿寧的目的只是想利用阿煌和他假拍拖，意圖令他們之間的紅線因為已滿足兩人緣份的結成，加速它失去效用。

慢著，假若他們扮作拍拖，紅線系統會承認嗎？

「無人會呃到紅線系統，因為人嘅心意會畀系統睇穿。」在我身旁我迦摩仿佛了解我的疑慮而開口解答。

「咁我要話畀佢哋知咁樣唔work。」正當我想向前行，迦摩竟捉住我的右手。

「阿玄，你唔可以再干涉佢哋，你話畀佢哋知佢哋有三世緣某程度上已經犯咗守則。」迦摩板著臉說，我也知道自己好像做了太多，於是沒有作出反抗。

「我都話過月老只係負責牽紅線，而紅線要幾耐先可以變成粉紅色，呢層就要睇佢哋嘅行動。而家佢哋想喺系統前面扮情侶，只係佢哋太睇少紅線系統，我哋無責任提醒佢哋所做嘅嘢係徒勞無功。」迦摩的認真令我不禁慚愧起來，明明身為愛情的最高負責人應該要以身作則，但偏偏想違反守則的卻是我。

「都好嘅，拍過拖的話我哋可能可以從對方之中解脫。」阿煌深明阿寧的用意後失望地說。

「咁我返去草擬一份合約，寫低我哋嘅界線同細節。」阿寧意外地冷漠，跟下午主動提約和在餐廳的時候有著一百八十度的轉變。

「有必要用白紙黑字寫低咩？」阿煌已經不知要失望還是憤怒，只是忍住情緒問道。

「保障雙方。」阿寧簡單地說。

「我講笑咋！一開始我真係諗住咁做，但係餐廳見同你傾得幾好，所以我諗冇咁嘅需要。」阿寧微笑續道。阿寧的確是戒心很重的人，當初遇見她的時候完全不相信我是月老，以為我的能力只是掩眼法，費盡脣舌都只能令她半信半疑。

「到喇，拜拜！」阿寧慢慢離開身邊的阿煌。

「黃采寧！」原地站著的阿煌突然大叫。

阿寧回個頭來，「拜拜。」阿煌微笑地揮手。

微黃的街燈映照出阿煌長長的背影，此刻雖然形單隻影，但幾分鐘之前卻有一對背影並肩而行，阿煌微笑著轉身離開。

洗澡過後阿煌坐在書桌前，遠遠眺望阿寧的房間。原本閉著的窗簾已被人拉開，是否代表伊人的心扉已稍稍為他而開？想到這裏的阿煌再次甜蜜地微笑，希望二人的關係不只三個月。這時阿寧亦洗完澡走到窗戶前遙望，發現阿煌正在打量著她，她羞澀地一笑。

兩人就像相隔兩邊的牛郎織女，而喜鵲橋早已為他們架起。

又會咁麻煩都有既

我驚會有bug
所以好長氣咁又解釋

幾時加入新元素

放心 下星期就會轉個風格 畀啲新鮮感大家

十六‧

大家認為人的天性孰善孰惡？中國自古已為人的本性而爭拗不斷。孟子認為人天性本善，相信大家從小就讀過。惻隱之心，人皆有之；羞惡之心，人皆有之；恭敬之心，人皆有之；是非之心，人皆有之。惻隱之心， 仁也；羞惡之心，義也；恭敬之心，禮也；是非之心，智也。仁義禮智，非由外鑠我也，我固有之也，弗思耳矣。

簡單而言，人天生就擁有仁義禮智這四種美德，當中的本性可以代表人最初為善，但經歷過無數的事情會使他們向善或惡兩端其中一邊。

我卻比較認為荀子的性惡論，荀子深信假若人們沒有經過教育令自己向善的話，就會走向惡。就像有鈍性的金一樣，不經打磨的話就不會鋒利。

西方提出的七原罪大家也有聽聞過吧！傲慢、嫉妒、憤怒、怠惰、貪婪、暴食及色欲。我想我全部都曾經干犯過，因此我不得不相信人天性就是惡，而教育、法律和道德論理就是令人們在肆意滿足自己之際卻步的規範。

人的確被形形色色的條例束縛著，但假若你成為了神，你會為所欲為了麼？

以前自己一直不敢作的事，即使我成為了神，亦會因自己的心理關口而搖頭說不，明明自己應該沒有任何制肘，但到頭來最大的阻礙卻是自己。

因此我沒有利用過神的力量去做任何壞事，最多只是偷聽別人的內心和用透視眼看看街上的美女。

「搞咩啊阿玄，諗梗啲咩？」躺在迦摩肩膊上的我被問道。

「我諗梗既然我有咁強大嘅能力，除咗牽紅線，我會唔會有更好利用自己嘅方法。」我腦中想了很多，例如拯救末期癌性的病人，或者小懲大戒社會上的惡人。

「你睇《死亡筆記》睇到傻咗咩。你雖然有好強大嘅能力，但你只係月老，你只係負責牽紅線同監察佢哋。你冇可能會成為救世主，因為上頭係唔容許我哋過份干涉人間嘅事。咩儆惡懲奸你諗都唔好諗，難得成為神，你都要繼續安份守己㗎，如果唔係⋯⋯」迦摩一臉正經地向我說教。

「唔係會點？」欲言又止的她引起我的好奇心，可惜她卻不肯透露半句。

「而家阿煌同阿寧都有一個好開始，捨得翻去未呢先生？」一如以往話題來一個急轉彎。

我拖住迦摩的手，正打算開啟傳送門之際，突然被一聲大叫喝止住。

「咪住！」

只見一個女生氣喘吁吁地趕到我和迦摩面前。

「你哋到底係咩人嚟？」女生的容貌很熟悉⋯⋯

「咁你又係邊個？」迦摩突然板著臉，敵視著女生。女生亦不甘示弱地回敬一個眼神攻擊。

「我叫鄒若晴。你哋呢？」

「我叫迦摩，呢個係阿玄。點解你見到我哋？」對啊，明明我們離開餐廳之後用回靈魂的姿態一直尾隨著阿煌和阿寧。呃！她是我第一次返回人間所遇到的女生！

「小姐，雖然你有陰陽眼，但你貿貿然同唔屬於人間嘅生物講嘢，你唔驚㗎咩？」我冷笑。

「我只係想知你哋係咩人，點解無啦啦會出現喺到？」這個名為鄒若晴的女生對我們沒半點畏懼，大概是因為從小便看見各式各樣的靈體嗎？

「咁你覺得我哋係咩人？應該話，係咪人？」我反問。

「我曾經問過一班都有陰陽眼嘅網友，佢哋都未曾見過有鬼會喺大街大巷出現，我諗你哋唔係鬼。咁答案就呼之欲出啦！」鄒若晴已經猜到我們的身份。

「咁我都無謂再瞞，我幾個星期前都係一個人類。不過我而家就係專責為世人嘅姻緣作牽引嘅神，佢哋叫呢個職位做月老。」

「即係你哋兩個都係神？」鄒若晴雙眼發光般打量著我們，似乎對我們抱著很大的興趣。

「冇錯，而家滿足咗你好奇心啦，我哋失陪先。」我說畢便馬上打開傳送門，但迦摩竟留在原地警誡地望著鄒若晴，「小姐，希望你唔好過份介入我哋嘅工作，某程度上我哋已經唔屬於呢到。只係因為你有陰陽眼所以令我哋有一面之緣。基本上我哋回應你已經係一個錯誤嘅決定，所以唔好再畀麻煩我哋。」

迦摩說完後走到傳送門與我會合，我們就這樣消失於人間的一隅。

點解唔直接整到佢失憶

雖然神無所不能 但唔可以對人類作太多既干涉
同人類交流冇問題
但更改人類記憶就要負責記憶嘅神去做
而呢個神下星期會出現

十七‧

嗨，又是我鄒若晴。昨晚我又在街上看見上次那一對男女，原來他們是掌管世人愛情的神。

那男的還可算是個友善的人，但那個名為迦摩的女神卻當我是敵人般看待，更提醒我不要和他們有任何的交流。

這廿多年來我看見的十居八九都是鬼魂，所以看見能溝通的靈魂的時候才令我這麼雀躍，可是換來的卻是當頭棒喝，警告我不要多事。真是個令人討厭的女神。

對了，一直只跟大家報告那兩個神的事，卻漏了介紹自己。

我畢業於香港某大學的心理學系，本應向臨床心理學家的夢想勇往直前。奈何畢業等於失業，香港合資格的臨床心理學家說多不多，但說少也不少。雖說香港對臨床心理學家的需求不少，奈何每年不知有多少畢業生一起競爭，成績普通的我當然被比下去，所以暫時只在打兩份兼職工作度日。

雖然沒有獨特的興趣和嗜好，但我最討厭的就是行山。香港的山雖然有著良好的景色和挑戰性，但在山上看到的靈體比街上多幾百倍，特別時夜晚。中學的時候我參加過一個教育營，當中有一個夜遊的活動，我怎樣也意想不到人們居然可以若無其事地在幾百個惡靈中間漫步。當時驚惶失措的我被同行的男生取笑著，我心想假若你看到此情此景，我怕你尿都嚇到流出來。

昨晚我和阿玄曾經提及過一個集合陰陽眼的人的群組。對啊，就是在香港某大論壇上認識的朋友。我們會不時討論自己見到的怪異現象，其中最常舉辦的活動就是組團去鬧鬼地方。什麼鬼屋啊凶宅啊我們都曾經探險過，但大多數都只是看不到鬼魂的人們庸人自擾，因為這些鬼屋大多數都是空置的。因為鬼魂都不想和人類有大多的接觸，所以這些鬼屋出了名以後，它們都會轉移陣地，當然有些會留在原地，有來訪者時便移動大門，發出些聲響作弄一下大家，但它們都沒有惡意的。

「近排屯門有間幾出名嘅鬼屋，大家有冇興趣去？」群組中一名叫「魂乂初弒」的搞手提議。

因為前幾回的靈探活動都很成功，令今次的活動短短兩日就吸引到十個人參加（這群組只有不足四十人，這樣的參與率已經是創新高），包括我在內。

從小看到靈體的我已經不再害怕跟靈體相處，甚至交流。不過現在我正在一個人跡罕至，身邊「只」有數十個如像行屍走肉的鬼魂在我身邊掠過。大家看到鬼魂就跟看到惡犬一樣，最忌跟他們有眼神交流，即使他們穿過你們的身體都保持著冷靜，無視他們的存在，否則他們一定會一躍而上，原因是遊魂野鬼大多都是生前有未了願，令他們在七七四十九日內得不到死神引導投胎。怨氣甚重的鬼魂更會有清醒的意識，隨時間的增長而慢慢變成厲鬼。另外不少鬼魂會寄生於生前最愛的遺物，所以不少鬼故事都是因為死者的下一代沒有把他們的遺物火化，反而轉售他人所致。

雖然已經習以為常，但第一次看到這麼多鬼魂聚集，令我不禁把注意力都放在眼前的智能電話上。

「你係里沙？」突然身後有一個男人輕拍我的肩膊。嗯，里沙是我的網名。

我轉身看到四男三女，他們大概一早便在市中心集合，顯得不合群的我有點格格不入。大概作者都不想用筆墨形容參加是次靈探活動的配角們，所以我都不作形容。

「有兩個人放咗飛機，齊人可以行喇。」雖然大家只作了簡單介紹，但魂乂初弒就像隊中的老大般一直擔當領袖的角色。

「呢到會唔會太多鬼......」一個頭戴冷帽的女生細語，弱不禁風的外型令人難以想像她居然膽敢參加是次活動。

我們一行八人就這樣慢慢踏上上山之路，但在前方等候我們的到底是什麼？我不知道。

如果大家見到咩bug記住舉報下我
因為岩岩我先發現原來我設定咗若晴係大過阿玄

正

今晚出文

等你

回來推一下

十八‧

自從和阿玄再到人間之後，我們就很久沒有見到維納斯和達拿都斯。聽弗蕾亞說，他們在木屋整整兩日一夜才出來，雅納斯在屋內的床上倒頭大睡，而達拿都斯就全身乏力地離開伊甸園。

阿玄說過性愛是要給予自己那一刻最愛的人，所以他才不想被因性饑渴而沖昏頭腦的維納斯強姦，但是自私的他卻推達拿都斯去送死。不過以結局以言兩人都得到性方面的滿足，可算是不幸之中大幸。

和阿玄從人間回到伊甸園之後，我首要任務是調查一些事關重大的事。

我趁阿玄去探望達拿都斯的期間到Akaiito的控制室展開我的調查。生活在伊甸園百多年的我雙手熟悉地在鍵盤上飛舞著，屏幕彈出一個個框框。這是關於兩個人的檔案。

看到檔案的某一角，我驚訝地張開嘴巴，不安感同時從後侵吞著我。本應把愛情看通透的我竟會感到如此焦燥不安，手心更按捺不住冒出冷汗。

我作出深呼吸，意圖令自己冷靜，但心跳更慢慢加速。

「我一定要阻止佢哋。」我立下決心，在電腦上鍵入一連串的指令。

大家相信命運是一個個圓形嗎？我的意思是指命運在經過某一個循環後就會重置，每個人會重覆上一個循環做過的事。於是時間就像不停地輪迴，人的緣份會不斷重覆，最惡劣的結果就是錯事會重蹈覆轍。

「Action completed.」畫面最終顯示一行紅字。如果命運真是個循環，那我「今生」的任務就是制止那件事的發生。

「冇人會發現嘅。」我鬆一口氣，慢慢步出控制室。可惜某人把一切看在眼內，心裏盤算著下一步。

回到伊甸園園後比起維納斯，我更關心被我「出賣」的達拿都斯。我來到冥宮，哈帝斯沒有像平時一樣坐在皇宮中正中央的王座，大概是有要事離開了。

「咦！冇見過你嘅，你係？」有兩個人從王座旁的房間步出，我一眼就知道他們是誰。

「牛頭大人，馬面大人你哋好。小弟係新上住嘅月老，叫我阿玄就得。先排你哋好似好忙，所以一直冇拜候你哋，唔好意思！」眼前的人一個牛頭人身，一個馬頭人身，任誰都會知道他們的身份。

馬面咧嘴而笑，亮出他潔白的牙齒回應說：「小兄弟你好！先排大陸死好多人，我哋都唔得閒接你過嚟，我哋唔好意思就真。」

「呢啲無名小卒叫阿努比斯去仲好啦，嘥我時間。」牛頭板起面孔，似乎不是善男信女。

我都不敢再惹牛頭，於是禮貌地問馬面有關達拿都斯的去向。

「達拿都斯喺睡房休息梗，好耐冇見佢瞓咁耐，睇嚟佢工作都好忙。神之力要耗盡到得百分之二十到我哋先會有睡意，我上次瞓好似已經係三百幾年前，嘿嘿！」馬面笑著回應。

為了不打擾達拿都斯，我在冥宮的一角靜候，而牛頭馬面亦出門辦公。

我用智能手機監察阿煌和阿寧二人，不知不覺已經等了大半天。對啊，大半天對於神而言快得可怕，我懷疑這空間的時間比人間流動得更快。

「阿玄！」達拿都斯睡眼惺忪地步出大堂，向我招手道。

「達拿都斯！你還好嗎？」我關心地問。

「我從維納斯口中知道佢對你做過啲咩。反而要講多謝嗰個係我。」達拿都斯一五一十交待我逃到人間之後所發生的事。

「你暗戀維納斯？」達拿都斯說他數百年來都只是跟冥宮和他的兄弟休普諾斯有交流，大概跟他生前內向的性格有關。因此我的舉動一下子把達拿都斯和維納斯的關係拉得極近，可算是做了媒人。

「我一直覺得維納斯好正，原來佢野性嘅一面仲正。佢身材好好，對波又軟又滑。佢仲主動騎上嚟，差啲忍唔住派報紙。」我意想不到這番話會從達拿都斯口中聽到，他雀躍地繪形繪聲描述他和維納斯的連場大戰，聽到我都不自禁幻想，但女主角當然是迦摩。

「夠喇死仔，咁而家即係得米啦！」再幻想下去我怕我會萌生淫意，於是打斷達拿都斯的話。

「係啩，但感覺似係性伴侶多啲。」

我搖頭嘆息，對眼前的好兄弟改觀。

一次過追到live

留名
唔小心live左

感謝 照舊9點到更新

多謝支持 而家三線進行可能大家會睇得辛苦d

男人天性

你又知我諗乜

推推推推推

你應該係笑梗達拿都斯呢個死仔

thanks

十九‧

【睡眼惺忪九點鐘，記得起身翻工】

【九個鐘九個鐘，每日翻九個鐘】

農夫的《日出而作》在我腦中播放著。雖然居住灣仔的我比起住在新界的人幸運，但我仍要花四十五分鐘的車程到達我工作的酒店。

我撐著疲憊的身軀從暖暖的被窩岀來，就像用潛意識行動般梳洗、吹乾頭髮，然後換衣服、化妝。

當我從房間窗子外望，發覺對面下層的某一單位沒有任何動靜，才驚覺自己又遲到了。

我從手袋中一個小鐵盒拿出一顆香口珠，隨手拋進口內，匆匆出門。

「黃采寧，你又遲到喇。」我一離開所住的大廈後便看到一位男生挨在長櫈說。

「你知女人出個門口都要準備一個鐘㗎啦！等吓唔得咩？」女生出門前的準備功夫，你們男生怎會明白？

「不過我肯等，等一生都等。」阿煌唱著陳奕迅的《阿牛》，向我伸出右手。

我已經習慣他的甜言蜜語，他右手的溫度。轉眼已經過到四個星期，起初我希望用這一個月的時間令我們的緣份有一個總結，然後南轅北轍般各有各路。你有你生活，我有我忙碌。可惜意想不到我結果用二十九日的時間了解了他，習慣了他，愛上了他。

「食啲嘢先。」不知他何時變出一個飯糰，他的貼心的確在世間罕見。

「呢個係日本嘅飯糰嚟喎，你點解會有？」明明眼前這個是日本便利店才買到的飯糰，對，是我去日本每天一定吃一至兩個的三角飯糰。我熟練地拉開中間的膠帶，然後輕扯飯糰的兩個角把包裝除下，津津有味地品嚐。

「尋晚有個Friend夜機翻，咪叫佢買個飯糰嚟畀你食。我在放落雪櫃，應該冇變壞嘅。」我曾經在閒談間提及最難忘日本的飯糰，怎料他真的會委託朋友幫忙。

「算你啦！」我難掩心中的歡喜，露出幸福的笑容。

在擠迫的港鐵內我們輕輕擁抱著，他輕撫我的頭髮，而我亦感覺他的鼻息。其實我深知今天是我們的合約情侶關係的最後一日，今天早早刻寫在書桌上的月曆上。阿煌好像害怕我會離開般，比平時摟得更緊。

「今日係最後一日。」阿煌說。我沒有回應他，只是和他一樣，把對方抱得更緊，珍惜著雙方接觸的每分每秒，直至到站。

酒店的工作我們已經習慣了，在同事之間我們是恩愛的一對，沒有人知道我們的關係只會維持一個月。

其實有必要一個月後就還原為陌路人嗎？明明自己知道雙方已經習慣了對方，愛上了對方，或者我們應該繼續這場名為愛情的賽跑吧！

「阿Joe，阿Jo。」經理突然呼喚我們到會議室。

「係咁嘅，總公司即將會喺日本開第一間酒店，就想派人去嗰邊視察一個月。因為你哋入職唔係好耐，所以呢個係一個好機會去參與一間酒店嘅決策工作。」

「我去！」我和阿煌異口同聲地答允。經理微笑表示希望我們努力後，我們就各自回到工作的崗位。

我本想將心中欣喜若狂的感覺告訴阿煌，但我們跟進著不同的項目，所以直到下班前都沒有任何交流。

今晚說清楚吧！我維持著亢奮的心情工作，期待今晚的約會。

聽到要和阿寧到日本公幹後，興奮的心情久久未能平伏。明明上一秒我還為今天是合約關係屆滿的事而悶悶不樂，心情就像坐過山車般從低谷再攀上高峰，有著五百四十度的改變。因為一百八十度的改變被用得氾濫，於是我決定轉多個三百六。

如像吃了威而鋼的我精力充沛地完成手頭上的工作，連坐在我對面的偉哥都豎起拇指讚好。

「煌仔，如果你日日都咁有效率我就真係倍感安慰。」我無視偉哥的挖苦，朝阿寧所坐的工作桌張望。

「仲未放工啊......」我自言自語。我在桌上後下一張便條，便到酒店附近的咖啡店稍作休息。

當我把眼前那杯Double Expresso呷了大半的時候，阿寧就像今早那樣匆匆地向我跑過來。

「唔好意思啊！有個麻煩客所以遲咗走。」阿寧甫見我便賠罪。我就是喜歡她永遠不會蠻不講理，不似典型的港女般惡人先告狀。

「我講過，等一生都等。」這看似是甜言蜜語，但今晚也許是最後一晚，這可是我由衷的承諾。

我緊握阿寧的手，前往我們初次約會的餐廳。

無？

三世緣份都要散嘅話都可以唔駛再相信愛情了

咁就要留意一下佢哋嘅結局

kc出快d

二十‧

用餐時我沒有像平常一樣閒話家常，她亦沒有像平常一樣向我分享工作時遇到的事。我們就像在圖書館用饍般沉默不語，或者我們同時等待對方打開話匣子，但到離開餐廳後我們都沒有踏出這一步。

大家有沒有嘗試過跟初相識的朋友一起乘坐交通工具，甚至獨處過？每次我都很怕話題停下來，兩個人在車廂並排而坐，但相對無言的感覺令人坐立不安，於是便會亂找話題，但對方冷漠的回應令你的不自在如指數般急劇上昇。

雖然現在我和阿寧都沒有對話，但寧靜反而沒有為我帶來壓迫感，反倒是一陣安心的感覺從心內泛起。

正因為我們已經習慣對方、熟知對方，一切盡在不言中的感覺才這樣強烈。一個眼神，一個動作便會得知對方的想法。阿寧握著我的時候用她的拇指在我右手的虎口位置打圏，我想她和我有著相同的想法。

由港鐵站到我們所住的大廈的路對今天的我可謂格外漫長。我的步速比平時更慢，步幅比平時更短。阿寧沒有感到突兀，只是靜靜地配合著我。

我不經意地仰望著天上的月亮，皎潔的明月映進我眼簾。高掛的月兒除了告訴我今夜是農曆十五之外，看似在提示著我要利用她。

我停下腳步，繼續凝視著月亮。阿寧也像明白什麼似的，忽然站在我的面前。

「今晚個月亮好靚啊！」阿寧雖然在說著月亮，但眼睛卻深情地望向我。

「我都覺得今晚嘅月亮係我由出世到而家見過最靚嘅一個。」我不待阿寧的反應續道，「因為同我睇呢個月亮嘅人係你。」

「可唔可以續約？」我大膽要求。

本以為阿寧會無動於衷，怎料她突然抱向我，沒有說過一句話。

同一支泛黃的街燈上次映照著孤身一人的我，這回終於懂性地在地上用影子塗畫一對戀人相擁的畫面。

「喂你講句嘢吖！」我等阿寧的回應已經有十多分鐘，她卻仍然一言不發，令我心急如焚，按捺不住輕輕罵她。

「對唔住。」阿寧冷冷地說出三個字。

我就像被判死刑般呆站著，「對唔住」三個字在我腦中不斷重播。

我不知道靈體的多少與那個地方的危險程度是否成正比例，但經過山下那群鬼魂踏上上山之路後，鬼魂的數量卻越來越少。雖然靈體的數量減少，但帶給我的不是安心，而是憂心。這裏的鬼魂到底是害怕山上的某樣東西，不敢靠近導致山腳的鬼魂太多，還是這裏真的安全嗎？我想過提醒眼前的七人，但他們正興高采烈談笑，使我打消了這個念頭。

人的第六感其實真的很準，如果我知道接下來發生的事，我必定會馬上叫他們離開。

當然，正因為我沒有提醒其他七個人，這個故事才能夠繼續下去，哈哈！

山腳的位置每十多米便會有一盞街燈，拾級而上的我們發現街燈的數量慢慢滅少，行了約半小時已經伸手不見五指，打開智能手機一看，已經是晚上七時三刻。

「到未㗎？」頭帶Cap帽的男生問道。

魂乂初弒表示目的地是路程約一小時的一間廢置的空屋，所以再走不遠就會到達目的地。

「好攰啊，呢到唔好話人吖，鬼影都冇隻。點睇都只會係白行一趟啦！」黑長髮女生抱怨道。

「係囉，計埋落山真係食得宵夜。」四眼高個子說附和。

「咁喇，如果去到真係咩都冇，影張團體照就落山啦！」臉上有雀斑的男生建議。

「你白痴㗎？呢到冇街燈黑到死，你點影到相？」身材凹凸有致的女生一掌拍向雀斑男，害他痛得嘩嘩大叫。

頭戴冷帽的女生並沒有參與討論，只是跟在我身旁。我默默開啟電話的手電筒指引著前路。良久終於看見一間白色的屋子。

其實要形容為白色也有失準確，因為長年空置。白色的外牆已被鋪上一層厚厚的灰，屋子更被雜草和蔓藤圍繞，而走向白屋的路有一叢高約一米多的草阻擋著視線。我們一行八人一個一個走向屋子，身穿牛仔褲的我也感到寸步難移，因為腳邊荊棘正阻著我的前路，我抵住刺痛的感覺勉強走到白屋的唯一入口前。

作為先鋒的魂乂初弒率先到達門外，接下來我、冷帽女、雀斑男、大波妹、四眼仔和Cap帽男到抵達門前。

我們圍在一起，突然一陣涼意襲心。一、二、三、四、五、六、七。

慢著！

「一。」我不待大家同意便發起報數。

「二。」冷帽女大概明白我的意思，跟著我報到。

「三、四、五、六。」魂乂初弒、大波妹、四眼仔和Cap帽男都跟著報到。

「七......」雀斑男的聲音明顯在顫抖。

「咁三家姐呢？」三家姐是黑長髮女的網名。明明是很經典的廣告對白，但沒有一個人有半點笑意。

黑長髮女到底在哪？

新元素

咁快轉場景

成日突然轉視覺同場景都跟唔到

我已經分開左回覆 希望唔會影響你

係第一下分唔到到底係邊個角色既視覺

咁先可以令你慢慢睇慢慢諗

簡單講而家分左兩條線
1. 阿煌同阿寧既戀愛可唔可以結果？
2. 若晴到底會係靈探發生咩事？

預告定下星期會繼續講若晴既遭遇
而阿煌同阿寧嘅既發展亦會到白熱化

有我

Lm

夠鐘出文

新讀者
文呢

星期一至五更新架

推推
話比樓主知仲有人睇緊，唔好爛尾

推推推

多謝你啊

一路追緊

夢巴電車有確實出書日子未?

我諗呢個月最後一個禮拜左右la

正 求親筆簽名

今日早d出文好唔好

二十一‧

意想不到最膽小的是雀斑男，他一聲大叫後就跑離白屋，到他「嘩」的大叫聲漸遠之際我們才發覺事情的糟糕。

「唔係咁猛啩？我哋明明睇到鬼魂，但呢到乜都冇。」大波妹也開始不安起來，

「冇......冇事嘅......幻覺嚟㗎姐，嚇我唔到嘅！」四眼仔模仿著山西豆腐隊的球員的名句，意圖為不安的氣氛解圍，但卻幫倒忙令大家的心情更加沉重。

「我哋係咪要搵吓三家姐？」Cap帽男冷靜地道。或者三家姐只是被荊棘刺傷導致遲了過來。不過正常情況都會高聲求救，但現在靜得連蒼蠅做愛都能夠聽到，真的太古怪。

「咔嚓──」白屋的大門的門鎖突然發出聲響，就像邀請我們入內一樣。

「入去？」冷帽女問道。

「我想知到底發生咩事。」魂乂初弒點頭道。

拿著照明的手機的我殿後，其他五人就慢慢走進白屋。

我進入白屋後，門竟「嘭」的一聲關上，把我們嚇得差點連心都跳出來。

我用電筒一照，冷衫女忽然大叫。大波女和四眼仔也接著大叫，四周無人的房間正中史正吊著一個女生，正正就是三家姐。

廣告世界中的三家姐因入侵性肺炎鏈球菌病逝，而這位三家姐就被一條血紅色的麻繩吊死。初次見到屍體的我呼吸急促，意圖用淨呼吸來緩住情緒，身邊的四眼男已經忍不住到房內一角嘔吐。

「你咪撚嘔到周圍都係啊！」突然一段聲音在腦內響起。沒錯，這句語不是耳朵聽見，而是像直接植入腦內般響起。

「我諗住一個一個殺你哋㗎，成晚流流長。」突然一個身材矮小，只有一條腿的生物在我們眼前出現。

「係喎，喺死之前你哋都要知道殺你嘅係邊個。我叫山魈，係呢到做妖怪已經四千幾年，估唔到等咗四十幾年先有魚毛仔上釣。」

鬼魂、神我都曾經見過，妖怪可是我第一次看見。

「八個人，終於有餐飽飯食！」山魈走向三家姐的屍體張開口一咬，把她的大腿吃去一大塊。它如像品嚐到山珍海錯般幸福地笑著，發出駭人的笑聲。

「咩八個，頭先有個跑走咗啦！」Cap帽男大概是我們六人當中最大膽的一個，居然敢向妖怪「挑機」。

「你講佢？」山魈睨視房間近窗戶的位置，是一具頭骨爆裂，腦漿四濺的男性屍體。

「明明......」大波妹驚訝地說，身邊的四眼男索性閉起雙眼。

「條友自己衝咗落山，哈哈！」山魈捧腹大笑。

「好，下個到邊個死？定你哋想玩啲咩生存遊戲？」這個故事本來是一個愛情故事，現在發展成驚慄故事已經有點兒過份。眼前的妖怪還想我們玩Liar Game？此刻我萌生起一個速戰速決的想法。

「算數啦你，你冇可能再殺到我哋任何一個。」我說著漂亮的話挑釁著山魈，大家是否期待我變身成百變小櫻用古羅卡封印眼前的惡靈？

傻啦，我只是虛張聲勢。

「阿玄！救我啊！」出門靠朋友，更何況我認識一位神？

聽完達拿都斯的生動描述後，我突然想起一個存在心內很久的問題。

「點解牛頭馬面同阿努比斯都好似唔係人類咁嘅？」達拿都斯、弗蕾亞、維納斯和迦摩明顯都是人類，但牛頭馬面和阿努比斯都是獸頭人身，實在令我大惑不解。

「佢哋係第一代嘅神。」我繼續期待達拿都斯的回答，「聽講一開始嘅神除咗人類之外，仲有其他生物，但佢哋都係會以獸頭人身嘅方式存在。歐西里斯（Osiris）大人都係我哋部門嘅神，佢係上一任嘅最高領導人，佢嘅仔荷魯斯（Horus ）就係隼頭人身嘅神。不過歐西里斯大人已經厭倦呢到，選擇退任。大概而家已經轉生為一個凡人。」

「即係而家仲存在第一代嘅神？」

「冇錯，神嘅資格除左可以自願申請放棄，亦會因為佢哋犯錯而被褫奪。」犯錯？神所謂的犯錯難道是干犯七宗罪？

「可惜上頭冇畀過清晰界線訂明做啲咩先叫錯，而且聽講近呢幾千年都冇人因為犯錯而被取消神嘅資格。不過大家都有潛規則，例如唔可以利用神之力去嚴重干涉人間，大量屠殺或者救贖都唔可以。」難怪迦摩會一直叫我不要和人類作太多交流，原來一切只是她的個人意願。

智能手機的震動使我不再追問，我查看後面色一變。

「達拿都斯，幫幫手！我有個朋友喺人間出事！」我未等他回應便到冥宮的傳送門到達人間的某地方。

梗係可以喇
我小作者黎咋

要知道講故台有幾多人寫故
出到書真係好勁

部電話唔係show紅線咩,有人叫佢都知

部野有啲基本功能
其中之一就係可以追蹤一個人 好似ig follow咁
咁就可以用電話睇住一個人嘅行蹤
之後會再說明 但而家話咗畀你知先

btw唔係唔吹到個電話咩都識啊

今集會轉一轉描述嘅風格

二十二‧

「阿玄！救我啊！」若晴喊破喉嚨，希望在某個空間的他會聽到。

眼前的山魈以為若晴會呼出什麼「殺手鐧」。十秒過後卻沒有出現任何異樣，此舉反倒令山魈怒火中燒。

「靠嚇啊？」山魈高舉起右手作刀狀，使勁用他的獨腳朝若晴起跳。身材矮小的他竟可跳至房間的樓底，這可是足足四米多。

若晴緊閉著雙眼，她深信她期待會出現的人不會令她失望。

山魈用全身的力量向若晴斬出，但頃刻眼前竟然多了一個人。

其實大家都猜得到這樣老套的情節，阿玄的確出現了。他雙手正合十，用力地按著山魈鋒利的入手，是一招「空手入白刃」。

「對唔住我嚟遲咗喇。」大家一定在幻想男主角說出像英雄般的話令若晴安心起來，然而他說的竟是......

「癡撚線，個作者點解要寫我一出場就空手入白刃？」

Okay, I’m sorry.

而若晴關注的卻是，「有肉身嘅你？」

「廢話！冇肉身點空手入白刃啊！」阿玄的雙手慢慢流出鮮血，看來空手入白刃的程度有待改善。

「第一次用係咁架啦，我用幻想嘅力量幻想自己做到咋！下次真係寧願用時間停止算。」阿玄對釋說。

站在若晴身後不遠的五人好像不知道眼前發生的事，只為阿玄的空手入白刃鼓掌。

「多謝！」阿玄鞠躬道，再用幻想的能力治癒雙手的傷口。

「搞咩惹埋啲咁勁嘅妖怪？」正如電視劇一樣，主角在談話的時候，敵人是不會作出攻擊的。

「我哋以為靈探只是見到啲鬼魂仔，點知會有咁勁嘅妖怪？」

「其實我只係月老，我唔識同妖怪打。」阿玄深知神的力量雖然有無限的可能性，但自己根本不知道怎樣活用。

「所以我咪嚟咗囉！」聲音的主人是達拿都斯，而他身後有一男一女。男的身高約兩米，身穿背心的他使其發達的肌肉一覽無遺，女的身穿灰色長裙，有著和藹的面孔。

男人一個箭步上前，山魈未有反應就被勒著脖子釘在牆上。

「投......降......！」山魈被男人完勝後，達拿都斯上前為他戴上一個頸環。

「你，力量，不能。」男人說道。大概是因為他深知作者我不懂描寫打鬥場面，於是用一招決勝負的方法為我解圍。好啦，不叫你做男人了，你們自我介紹啦！

「阿瑞斯（Ἀρης），戰神。」戰爭之神阿瑞斯，原來是只能說單詞的肌肉男。

「我係尼莫西妮（Μνημοσύνη）。我係掌管記憶嘅女神。達拿都斯話我會派得上場，我諗我知要點做。」達拿都斯的確心思細密，尼莫西妮上前為若晴六人進行記憶的刪改，而達拿都斯就帶著山魈往冥宮進行處置。

我利用瞬間轉移陸續把冷帽女、大波妹、四眼男、Cap帽男和魂乂初弒送回家。

「尼莫西妮小姐，可唔可以唔好洗去我嘅記憶？」只留下阿瑞斯、尼莫西妮和若晴的白屋內，若晴大膽地問道。

阿瑞斯和尼莫西妮沉思了十多秒，「拒絕。」阿瑞斯作出結論。

「我知阿玄講過，我唔可以同神有交流，但係......」若晴說了她的心底話。

尼莫西妮聽過後對若晴說出一個條件，若晴馬上答應。

尼莫西妮轉向阿瑞斯，希望了解他的意向。他歎道：「人，情，難懂，我，不過問，你，決定。」阿瑞斯以香港某作家招牌的「N個逗號到尾」法表達自己決定「隻眼開隻眼閉」後打開傳送門，率先回到神的空間。

「多謝你，尼莫西妮。」尼莫西妮用右手的拇指和無名指按著若晴的太陽穴，不久若晴便昏睡而去。

「作者，保守秘密。」尼莫西妮展現招牌的笑容。

Okay，橫掂讀者都會估到。

今日靈探活動只有六個人出席，我們在一間白屋子內發現一隻惡鬼，正當它向我襲擊的時候，阿玄出手拯救了我，並把惡鬼趕走。雖然另外五人對這件事一點印象都沒有，但我卻歷歷在目。

阿玄把惡鬼趕走後便離開了，而我就和另外五人到市中心用餐，度過了一個歡樂的周末。

不過我發現群組中有兩個人平常都會踴躍聊天的人突然沒有上線，或者是另有娛樂所以決定「深潛」吧，網上的關係事實上是很脆弱的啊！

大家可以估吓尼莫西妮到底將大家嘅記憶改到咩地步
特別係若晴

死左嗰兩個潛水
八個人變六個人,仲有冇

若晴以為得阿玄一個出手

另外嗰三個神嘅事全部唔記得晒

故事其實已經過咗三分之一喇
之後會越嚟越精彩
所有嘅伏筆會慢慢同大家交待
要繼續睇啊

加油呀電車

二十三‧

「對唔住。」阿寧冷冷地道歉。如果語言的力量真的能化為言靈，那「對唔住」必定是一隻傳說級的魔獸。

心如刀割的阿煌就像強忍痛楚，抵住傷口說道：「唔緊要啦，多謝你。」可惜眼淚卻不自覺地盈眶，誰估到他竟然這麼眼淺。

看見阿煌的眼淚快要流下來的阿寧深知自己做過火了，連忙解釋道：「我唔係咁嘅意思......」

「我哋唔會續約，係因為我哋唔再需要合約。」阿寧就像安慰小朋友般輕撫阿煌的臉龐，「畀我做你女朋友啦！」

驚覺被阿寧擺了一道的阿煌破涕為笑，我想他是這一刻全世界最幸福的男人，雖然有點兒眼淺。

合約交往的期間阿煌一直沒有親吻過阿寧，但現在成為正式情侶後兩人擁有默契地擁吻起來。

阿煌的眼淚正正代表他有多重視他和阿寧的關係，短短一個月能令雙方愛得這樣深，或者跟他們是三世情人有關。

這些的阿玄身為這段關係的負責人，居然不知到哪裡了，回去一定要教訓一下他。

我拿起摺蓋式的智能電話，打開標示著蕭昩煌和黃采寧的一頁，他們的紅線狀態終於變成粉紅色。

「──線成」手機的響起一段鈴聲，我輕撥白色的頭髮，替阿玄完成他的任務後便打算回到伊甸園。

怎料他們的故事還有後續，但亦「沒有後續」。

藍藍天空高掛我的夢──

一覺醒來看見窗外的藍天白雲，再疲倦亦感到豁然開朗。進行簡單梳洗後，我便提著一個小型的旅行喼到屋苑附近的快餐店吃早餐。把烏冬鹹鹹的湯底都一飲而盡後，便依照每天的習慣到麵包店為阿寧購買早餐。自和阿寧正式交往已經兩個多月，轉眼間就到了派遣我們出埠工作的當日，心情如小學生去秋季旅行般興奮得睡不著。

阿寧「例牌」地遲到，幸好我預早了半小時出門，否則我們可能會錯過航班。

「今日你有啲唔同。」我看看匆匆向我跑過來的阿寧。

「嗯？」她好奇的面孔真的十分可愛。

「嗯......換咗洗頭水，仲有......唇彩都轉咗色。」自認「觀察入微」的我如數家珍般講出自己的發現。

「咁你都發覺到？」很多女生都會問男生自己今天有什麼不同，但我卻不需要質問便察覺她的新打扮，此舉的窩心令阿寧甜滋滋地笑。

「Bra都好似著咗淺藍色。」我的話嚇得阿寧被麵包嗆倒。我馬上用右手為阿寧掃風，並從背包拿出一支小型的樽裝水。

阿寧接過後喝了一大口，以後上氣不接下氣地問：「你點知架？」

「吓我估架咋喎！」我當然不會和盤托出今早看見阿寧從晾衣架把那淺藍色的胸罩收起一事。

「上飛機邊拎得水？唔通你知我一定會啃親？」阿寧架著懷疑的眼神望向我。我假裝看天，然後用手向後方發出「噠」的一聲，令她的注意力轉到從遠處駛過來的巴士。

唔通就係之前迦摩做左手腳

係一個唔錯嘅嘗試

咁掉返轉諗男主表白失敗其實係咪因為迦摩做左手腳

唔會啦 迦摩做手腳係喺阿玄成為月老之後

二十四‧

到達機場後兩人就到登機櫃位辦理登機手續，進入禁區後兩人決定在一間咖啡店稍作歇息。

「到日本我要食好多好多飯糰！」阿寧未出發先興奮。明明是一趟工作旅行，但阿寧所想的都是到哪裡購物，去哪些景點等等跟工作零關係的事。阿煌搖頭歎息道：「Business Trip嚟架，咪淨係掛住玩啦。」

「咁唔會一星期七日廿四小時都係做嘢架嘛，諗定放假去邊到玩就啱架喇。」阿寧的答案令阿煌哭笑不得。

「得啦，由你啦！上機啦！」阿煌瞧見乘客開始登機，於是示意二人動身。

雖然兩人以公司名義出埠，但一毛不拔的部門主管只為他們預訂經濟客位，幸好他們乘搭較大型的客機，即使坐下亦有不少空間，不似坐廉航一樣坐得全身僵硬。

「捉實我。」阿煌突然對阿寧說，「我好驚起機個下嘅離心力。」阿寧伸出左手牽著阿煌，把自己的勇氣分享，把阿煌的驚惶分擔。

飛機由停機坪慢慢駛到跑道後突然停下，不夠半分鐘便開始加速，引擎發出「篷蓬」的聲音，刺激著阿煌的神經。阿煌閉起雙眼握緊阿寧的手強忍著驚慌，終於成功起飛。

阿煌倒抽一口涼氣，用面紙抹走額上的汗珠，心裏感激著阿寧。

「你唔同我講你驚搭飛機？」

「難得同你一齊出埠，我寧願勇敢克服佢，都唔想有其他男人同你出國。」阿煌的話雖然略帶醋意，但卻勇氣可嘉。

「咁而家好返啲未吖。」阿寧關心問道。

「冇事喇！老虎都打死幾隻。」阿煌對空氣揮拳，阿寧也舒一口氣。

「原來飛機有咁多戲睇㗎？」阿煌利用安裝於前座背面的播放器收看著一齣日本的電影，而阿寧就用隨身的電話一邊聆聽著一首首英文歌，一邊小睡片刻。

這刻機艙內的乘客都在休息，雖說是早上機，但也寧靜得太可怕。暴風雨的前夕總是寧靜，但阿煌和阿寧並沒有察覺，因為一切已經太遲。

機身突然的震動引起乘客的注意，「只係遇到氣流，大家坐穩，扣好安全帶。」空中服務員一邊安撫乘客，一邊叫他們回到坐位上並繫上安全帶。

被機身的震動嚇倒的卻是阿煌，手心冒出大量的汗水令身邊的阿寧都緊張起來，「氣流咋，冇事㗎！」雖然一直安慰著阿煌，但阿寧也不禁驚慌起來。

阿煌緊握著阿寧的手，但震動又再次出現，「吖！」有女乘客大叫，令人心惶惶。忽然阿惶感到一陣向下的離心力，把自己和飛機一起向下扯。

「點解會向下降梗？」有乘客大叫，此舉令剛剛寂靜的機艙頓時發出嘈吵的叫聲。

不知飛機下降了多久後，空中服務員四處叫乘客穿起救生衣，引起的恐慌已經一發不可收拾。座位上更跌出一個個氧氣罩，阿煌和阿寧深知不妙，但兩人除了擁抱之外並沒有其他可以做的東西，

「我哋係咪會死？」阿煌問。

這個問題也難倒了阿寧。她沒有說出任何的話，只是擁抱著阿煌，親吻著他。

【如果今天真係我們嘅死期的話，就等我哋來世再續未了緣份吧。】

飛機已經像失控般旋轉，但大家知道的就是他們生存的機會率已經越來越渺茫。

然後？然後沒有然後了。

「阿玄！」剛回到伊甸園的我看見著急的迦摩向我跑過來。

「迦摩bb！」久別重逢的我張開雙手準備迎接她的擁抱，但迦摩卻無暇應付我。

「發生咗大事。」大事？我剛剛在屯門跟阿瑞斯等人收掉一隻妖怪，救回鄒若晴那白痴。

及後我更負責處理兩個死者的屍體，驚魂未定。怎處理？只要叫尼莫西妮對警察做點手腳，一切便可以胡混過去。

到底又有什麼大事？

「蕭昩煌同黃采寧死咗？」我難以置信地問。迦摩在她的手機上按了幾個按鈕然後遞給我，示意我閱讀。

【XX航空一班由香港開往日本關西機場的飛機在起飛後一個半小時後與地面失去聯絡，懷疑飛機因遇上氣流而失事，機管局推測飛機墜落在東海對出二百公里，日本海上保安廳已廣發人手打撈客機的殘骸，詳細墜落原因有待機上黑盒打撈完全才能得悉。】

人生無常 珍惜眼前人啊

二十五‧

「死咗？」我呆在著新聞報道，不知如何反應。

「我諗的確係，伊邪那美去咗執行任務。」我記得伊邪那美是負責日本等地的死神，但這可是我第一次聽見她在工作，因為我在冥宮從來沒有見過她。

「我想去。」冷靜過後我得出這個結論。迦摩眼見我眼神的堅定，沒有半點阻撓，反而提議與我一起前往。

「其實伊邪那美已經將肇事地點嘅經緯度話我知，我哋起行啦。」我們透過傳送門來到一片大海的上空，只見不遠處有一群人也像我倆一樣在半空中站立著，應該就是死亡部門的人。

「伊邪那美！」迦摩一邊喚著一邊與我走近她們。

「咦！迦摩？點解你會喺到嘅？」一名擁有著模特兒身材的女性轉個頭來。她身高約一米八，雖說是名日本黃泉神，但一身造型就像揉合了日系和韓系一樣。她化著日本流行的宿醉妝，但身穿冷衫配長裙，加上一頂冷帽，意想不到是一名打扮得宜的女性。

說完衣著，也要描述她的外貌吧！她束著一襲褐色及肩的長髮，晶瑩剔透的雙眸配上圓圓的鼻子，雖然笑起來沒有酒窩，但美貌足以傾倒眾生。

右手傳來一陣刺痛，也許是我定眼觀察引起迦摩的醋意，竟用指甲刺向我的手掌。

「迦摩bb最靚！」我笑盈盈地讚美，迦摩「哼」的一聲鼓起雙腮。

「伊邪那美大人你好，我係月老，亦係迦摩嘅男朋友。」男友宣言看來令迦摩很受落，她終於展露她招牌式的甜笑，我亦輕鬆起來。

「月老你好，請問兩位負責愛情嘅神過嚟做咩呢？」伊邪那美看似出於好奇，但卻予人感覺她不滿人好管閒事。

「有兩個死者係我哋部門嘅重點對象，所以我哋想跟進一下。」迦摩的用語起初我覺得很突兀，但深思熟慮後發覺她的說話技巧很是聰明。

假若我說他們是我牽紅線的一對，伊邪那美也許會說：「我相信全世界九成以上嘅人都由你哋部門嘅紅線連住，點解只係關心嗰兩個人？」這只會令我們的到來更加奇怪。

伊邪那美的臉上顯而掛上一個個問號，但亦沒有過問太多。

「我啲手下喺海底接梗靈魂上嚟，你哋自便啦。」我們馬上下沉至海底，無錯，以靈魂狀態現身的我們當然可以在水底呼吸。

飛機墜落在水平線下數百米的海床上，看來全機的乘客已經罹難。我的心情更是沉重，雖則我經歷過父親的逝世，但那可是我未懂事時發生的事，記憶已經很模糊。此外，阿煌和阿寧可是我第一對親自接觸的情侶，他們的發展我一直看在眼內，有如朋友離世一樣令我百感交集。

「阿煌，阿寧。醒喇！」我在機艙後排位置找到他們的靈魂。意外身亡的靈魂被死神回收之前都是在昏睡狀態，不會擁有自我的意識。

「阿玄？」阿煌認出我，他發現自己在海藍色的水底內仍然能如常呼吸、說話後，大概明白自己已經死去。

「阿寧！」阿煌搖著阿寧的靈魂，她也慢慢醒過來。

「阿玄？我哋死咗？」阿寧醒後馬上問道。

「係啊，你唔記得飛機墜落前機長係廣播話引擎突然失去動力，加上氣流令飛機失去控制咩。」阿煌率先回答。

「我有啲嘢想同你哋講同問你。」兩人點頭，「正如我之前所講，你哋係三世情人。」

「你哋前前前世係美國嘅軍人同護士，死於第一次世界大戰。前前世係一對住喺廣島青梅竹馬嘅朋友，死於第二次世界大戰嘅原子彈。前世係兩個喺中國讀書嘅學生，六四事件奪去你哋嘅生命。你哋每一世死嘅時候都會寄望緣份下世再續，雖然投胎嘅時間間隔不同，但每次你哋都會一齊出生，一齊死亡。

「我想問嘅就係，你哋願意下一世再做情侶嗎？我話晒都係月老，我可以為你哋繼續牽紅線。」

「哈哈！阿玄，你呢個問題有啲多餘。」阿煌大笑起來。

我亦會心微笑，「無論幾多世，我都會為你哋牽紅線，係時候上路喇！」

「今世最遺憾除咗錯過咗呢個衰人十幾年之外」阿寧指指身邊的阿煌，然後望向我：「就係冇認真了解你呢個朋友。」

我的眼淚已經不自覺流了下來，「我應承你哋，下一世我會盡朋友嘅責任守護住你哋。」

「多謝你，阿玄，同你女朋友。」阿寧居然知道迦摩，「係餐廳我見過你哋，你白色嘅頭髮好靚。」受到突如其來的讚美，迦摩竟尷尬地笑。

「我都覺，好靚。」阿煌說。怎料這話換來阿寧的一拳，狠狠打在阿煌的左胸。

「我個心冇跳喇，仲打！得喇你最靚！」我們四人相視而笑。

有冇得幫佢地留住前世記憶

親手殺死自己嘅角色其實好沉重

希望佢地既四世緣真係可以開花結果

預告定下星期二會好甜
大家有定心理準備 唔好負皮我

很快會習慣

夢巴你個殺人兇手

你講到我好想咁

我其實都係想表達人生無常

二十六‧

我們四人跟著伊邪那美透過傳送門來到了奈何橋，橋的入口外有一間迷你的食店，一大群鬼魂正列隊等候著。

「孟婆，呢批係飛機失事嘅最後一批人喇。」伊邪那美向一名眼神陰森的駝背老婦說，老婦正從一個大鍋端著一碗碗綠色的湯水予鬼魂飲用，鬼魂喝過後便踏上奈何橋。

「聽講孟婆湯好難飲。」阿煌說。

「哥仔，你要中湯定西湯？」孟婆問著奇怪的問題。

「有咩分別？」

「中湯係青紅蘿蔔煲豬腱，西湯係忌廉菠菜湯。」孟婆的答案出人意表。

「當你哋飲完，過埋奈何橋就會失去今世所有記憶，跟住就拎籌。到時會有專員同你做交易諮詢。」孟婆仔細地詳述。

「諮詢？」阿寧問。

「根據你今世嘅所作所為會換成相等價值嘅金錢，你可以再用呢啲錢去買你想下世擁有嘅嘢，錢啊、樣啊咩都有個價，但風險要自己承擔。」此時一個男生在我身後說。

「閻王大人你好！」孟婆恭敬地說。

眼前的男生外表清秀，帥氣地點一點頭。

「你好，我叫阿玄，係愛情部門嘅月老。」

「你好，叫我勝男就得。」閻王的語氣令人不禁嚴肅起來。

「以前孟婆湯係難飲，但我改革後已經今日唔同往日。」

「閻王係連哈帝斯都要恭敬對待嘅人，因為佢係唯一一個唔係因為自殺而成為神嘅人。」迦摩在我耳邊輕說。

勝男的霸氣真的令人肅然起敬，我也不禁半彎身軀，以免得罪他。

「揀好就上路，唔好嘥我時間。」勝男命令似的道。阿煌和阿寧喝過後大讚好味，「阿玄你要唔要試吓？」

癡線！我才不想失去和迦摩的記憶。

「傻啦，我下世仲要幫你哋牽紅線，點可以飲。」

「好啦，真係要走喇。」迦摩說。

「阿玄，我哋下世再見。」阿煌和阿寧一同說。他們便牽著手踏上轉世的最後一段路。喝過孟婆湯後會令雙方的記憶格式化，但雙方的緣份不會隨投胎轉世而切斷，更何況有我保護著他們的紅線。

離開奈何橋後，我和迦摩回到伊甸園，等候著我們的是維納斯。

「阿玄，我為我嘅失禮行為道歉。」發生了這麼多的事，已令我對被非禮一事忘記得一乾二淨。

「傻啦，我冇放上心。你同達拿都斯幾好嗎？」

「我幾鐘意佢。」帶點女王感覺的維納斯居然承認自己對達拿都斯有好感，看來達拿都斯之前擔心自己只是一支會動會發射的自慰棒都是杞人憂天而已。

「係呢，你同迦摩跟個對情侶點？」

「佢哋出意外死咗，我哋送咗佢哋最後一程。」我黯然說。

「一見鐘情、青梅竹馬你都視察過喇，或者會有其他令你有興趣嘅愛情，好快會淡忘喇。」迦摩想我從阿煌阿寧二人中抽身回來。

「你都啱嘅。」運用過很多次神之力的我再次感動睏倦，於是決定早點去休息。

根據研究，香港人平均睡七小時四十六分鐘。大家每天下午五六時下班放學後，要迫港鐵、迫巴士，回到家吃個晚飯洗個澡後已經是晚上八九時。如果不在十二時前睡覺，根本沒有可能睡得到八個小時，因為人類不是機器，總需要娛樂去抒發自己的壓力和情緒。不過成為神後，睡眠的次數少了，但每次睡的時間都多了很多。因為睡眠的作用只是回復我的神之力。除此之外，我不再需要擔心每天要起身上學，因為我的工作已經全自動化。不過為了了解愛情，我決定不間斷地尋找不同的實驗對象，從監察他們的行動變化去更了解愛情。

於是耗盡神之力的我又再昏睡了不知多少日，醒來的時候卻發現身邊多了一個人。無錯，是一個全裸的女生。

「嘩又搞邊科？」

咦，這不就是......迦摩？

輪迴交易現場
Btw,咁唔係就可以keep到記憶咩

甜位到

我記得四月個故keep唔到記憶
除非好似寶兒咁用晒所有抵押
但佢只係知要等一個人

多元素 甜位一定要有
雖然寫得麻麻
聽晚記住嚟捧場

鹹濕仔等左好耐啦

輪迴交易現場 crossover

勝男

我寫呢篇個陣同過四月講，佢都覺得幾有趣
但當然勝男可以只會出一出現啦

二十七‧

雖然我從中學開始已經看過不下數千個女性的胴體，但這麼近距離看到真的是很大的衝擊，無論是心理上還是生理上。更誇張的是她的睡姿，我平躺在睡床上，而她側睡在我左邊，除了用雙腿夾著我左邊的大腿，她的雙乳亦碰著我的左臂。

我就像大樹一樣被迦摩這隻可愛我樹熊牢牢地夾著，全身也僵硬起來，當然包括玄仔。

男人的生理反應可謂全世界最難阻止的反應之一，任我怎數綿羊、背乘數表、背圓周率，都不阻止他慢慢充血。

慢著，怎會我都是全裸的？我面對眼前的一切都解釋不來，這大概只是一場綺夢吧？不，我使勁用右手捏著我的臉，卻只傳來一陣陣劇痛。

「喂！迦摩！」苦無對策的我只好叫醒迦摩，怎料迦摩打個呵欠後，竟嫵媚地笑起來。

「阿玄，我哋瞓咗幾耐？」迦摩用手指開始在我左邊的乳頭打轉。

「作者先生，點解我次次瞓醒都好似會畀人咁對待？」

阿玄你問我？這故事要有多元素嘛，是時候加些甜。

「但迦摩無辜架，你而家搞到佢咁好咩？」迦摩輕輕在我耳邊呼氣，我興奮得抖了一下。

「作者設定咗我鐘意裸睡，同埋一瞓醒就想做愛。」迦摩奸笑後左手由我的乳頭慢慢滑落，暖暖的手溫柔地撫摸著我的肉棒。

「但你都唔使趁我瞓除埋我啲衫褲架？」

「阿玄，我想要啊。」要知道十大男人最按捺不住的話中，「我想要」和「射入去」可是必定會令男性獸性大發的話。

「唔好啦。」我就好像上次被維納斯非禮般意圖保持住理性。

「我哋係神，你可以射入去架。」迦摩用拇指在我龜頭上打轉，前列腺液已像舉白旗般流了出來。

其實我和迦摩都已經交往近一年，就算是發生性愛也很正常吧？

我就像讓自己吞下定心丸般開始大膽起來，我先用一個迷人的眼神看著迦摩，然後和她舌吻起來，我用舌頭瘋狂在她的口腔內打轉，舌頭的交纏和唾液的交換令我倆都興奮起來。

我的吻由嘴唇慢慢延伸至耳朵、脖子、肩膊，終於來到第一個停車站。

白晢我皮膚可算是迦摩其中一個令人心醉的特點，經過我的吻後編成了一條泛紅的車軌。微挺的雙峰上聳立著一對粉紅色乳頭，更是燃起人類自小對母乳的慾望，我如像野獸般吸吮，半充血的乳頭更是堅挺，使勁的打轉令迦摩著魔般的呻吟起來。她就像失去自控般按著我的頭部，希望我的舌頭繼續它的旅程。

我配合地用嘴唇慢慢攻向她的腹部，迦摩的呼吸更是急促，看來這裏是她的敏感帶，於是我更肆意地用舌頭圍著她的肚臍打圈。

看來已經來到終點站，我定眼看著迦摩的私處，她腼腆地別過臉。

迦摩的陰部有稀疏的毛髮，蓋掩不了她微粉紅的陰唇，她的小陰唇不像我看AV的女優般外露，反而含蓄地收藏自己。洞口附著晶瑩的水珠，看來剛才的攻勢已經令她欲仙欲死。可是好戲現在只是一半，我用手指探索著她濕漉漉的陰道，手指輕易地滑進去。我憑記憶搜索著她的G點，經過一分多鐘終到摸內壁微微突起的一塊。我輕輕按壓著，但迦摩已經亢奮地叫起來，於是我更快速地前後磨擦，迦摩竟高潮了。她不自控地扭動著身體，而陰道亦在不停地收束，淫水而是如泉般流出來。

「好舒服啊。」迦摩的愛液把床弄濕了一片。是時候輪到我吧？我在迦摩旁耳語：「貓仔肚唔肚餓？」我一直都覺得迦摩就像一隻白貓一樣高傲而優雅，我竟下意識稱呼她為「貓仔」。

「主人，等我幫你。」迦摩已被性慾控制住，竟配合著我稱呼我為主人。

迦摩騎在我身上，依樣畫葫蘆般攻陷我身上每個敏感帶，最後來到我堅挺的肉棒。她純熟地運用各種技巧吞吐著我的肉棒，不時用舌頭打轉刺激著我的龜頭。

腦內突然閃起他曾和上一任月老發生過多次性愛，但不是擁有處女情意結的我馬上打消這個想法。

「阿玄，可唔可以畀我？」畀，我連命都可以畀你。我反客為主地推倒迦摩，用我胯下之物在濕滑的洞口磨蹭著。

迦摩的呼吸聲更是沉重，「快啲入嚟！」

我亦樂意聽取她的命令，我的肉棒慢慢鑽進緊窄的洞穴，如果不是濕度夠，也許就會卡住，令迦摩感到疼痛。我長驅直進地滑進洞穴的深處，「痛嗎？」我溫柔地問。

「好舒服，快啲大力抽插我。」迦摩收起嫵媚的笑容，展現那個令我無數次心醉的招牌笑容，更是激起我作為男人的野性。

我慢慢搖動我的腰部，看著自己的肉棒在迦摩體內出出入入，我倆這刻的距離是負數。

「大力啲，快啲！」迦摩享受地呻吟，令我亦快馬加鞭，我學著AV的男優由九淺一深慢慢變福每一下都直擊她陰部的深處。

「我就嚟喇！」迦摩道，我亦頓時感覺龜頭的灼熱，「我都要射喇......」

「咁用最快最大力咁插我，射晒落去我入面啦！」迦摩的話就像擁有魔力般令我利用全身的力量撞擊著她的肉體，「啪啪啪」的聲音貫穿著整間房間。

「吖......吖......吖！吖！」我和迦摩同時發出充滿快感叫聲，當我的忍耐力去到臨界點之際，把儲了不知多少日的精液全數注入迦摩體內。我亦感覺到迦摩的高潮，陰道的收緊就像要把我吸進體內般夾著我的肉棒，兩人高潮所帶來的抖動此起彼落，我們只是緊緊抱著，享受這一刻的快感。

大家期待已久啦
寫到拳頭都硬埋

睇咗好多甜故d描述手法搬字過紙

唔洗流晒口水喎

而家回覆都有得評分

即刻正評甜文
樓主寫個陣有無硬哂

少少啦 之後會再有
但係始終唔係甜故 所以大家要等下

其實迦摩嘅人設係掟上今日子的備忘錄嘅結衣bb
雖然最新呢一篇有啲褻瀆呢個女神
但白色短髮嘅設定我好鐘意

有機會再分享其他角色嘅形象
我諗大家會易投入好多
鐘意嘅記住留言支持同正評
最好就like埋facebook page

二十八‧

完事後我和迦摩在床上擁著休息，但我的肉棒仍然留在迦摩的體內，讀者們一定覺得很變態。

「我真係好鐘意你。」迦摩說，「就算要我為你死我都願意。」

「傻嘅，我哋係神嚟嘛。就算我哋投胎都要下一任月老將我哋連埋一齊。」男人總是能隨意地說出甜蜜的話。

迦摩的眼神閃過一陣猶豫，但為了不讓阿玄發覺，馬上便用笑遮掩自己的想法。

「明明瞓完應該冇咁攰，但個人好似散晒咁。」

「人嘅體力唔同神之力，你雖然唔需要瞓教，但都會攰架！」迦摩捏著我的鼻子說。

我理解意思後用神之力幻想自己的疲憊都一洗而去，只感覺到突然衝滿力量，肉棒亦在迦摩體內漲大起來。

「Round Two!」我狡猾地說。

萬物有始有終，緣始緣滅也是無法避免的事情。可是人一生總會有過轟轟烈烈、刻骨銘心的愛情，對象不需要是什麼帥哥美女、達官貴人，你們平淡地結識、平淡地開始、平淡地終結。不過縱使過了三年、五年，你仍然會偶然想起他，仍然會像我一樣耿耿於懷。

在人前，我是一個人氣急升的歌手，但我卻連一個人都挽留不住。

邵志逸，你到底在哪裡？

我叫梁匡美，一切故事要由五年前說起。

我們相識於大學，就讀相同學科的我們朝夕相見，他是大學羽毛球校隊的後起之秀，敏捷的身手加上俊朗的外表，很快就被學科的同學捧為男神。我卻不是什麼閉月羞花、沉魚落雁的美人胚子，只是個很喜歡二次元動漫的宅女，唯一的興趣就是唱歌。

「我鐘意你。」起初志逸約會我時，我以為他認錯了約會對象。再聽到他表白時，我第一個反應是「你同梗我講嘢？」。

到他主動挽我的手，我才發覺一切不是夢境，頃刻我們就像灰姑娘高攀王子一樣，開展了我們的故事。

配上校內的風頭躉，受到女生的妒忌和閒言閒語已經是我早已料到的事，只不過親身感覺上來只能說句有苦自己知。

被女生排擠的我理所當然地和志逸的兄弟們越混越熟，對於女生的中傷都由見怪不慣變成見慣不怪。

大學的確是一個萬花筒，內裏有很多華麗的事情等你發掘，等你經歷，但夢醒後無一不得不接受投身社會大染缸的宿命。

於是我倆的關係亦無可奈何地出現裂痕，至於裂痕出現的原因大概是因為少見了很多，加上共同話題越來越少。我們總是留意對方的瑕疵，卻忘記了我們當初相互吸引的優點。漸漸抱怨多了，吵架亦多了，到了不知是第幾遍的冷戰，我在浴室對象鏡中淚流滿面的人問：「係咪要完喇？」

怎料我猶豫不決之際，最果斷的一直都是你。

還想起每次約會討論吃什麼的候，我總是罹患選擇困難症般思前想後，但你卻永遠能果斷決定到哪間餐廳，最後我連吃些什麼都交由你去決定。

所以我聽從你的吩咐，和你分手。

很多女生都知道，男生的甜言蜜語總會附帶著「此日期前食用」的限期，這個「此日期前食用」大概就比喻著男生變心的日期。

什麼一生一世，永永遠遠，也許只是為了換取滿足慾望的手段，不過我卻很受落。

離開你以後使我餘生無多，連怎麼呼吸也都不怎清楚

側田的歌在我失戀時重播了數百次，我生無可戀地頽廢了數個月。

拯救我的，就是音樂。

「Heidi，你唔可以再咁落去。」中學的舊同學小彤在這幾個月內一直關心我，大概她害怕我會自尋短見吧。大學沒有女性朋友，前男朋友的兄弟又因我們分手而疏遠，到頭來可以投靠的只是中學最要好的姊妹。

「個個都話唔可以咁落去架啦！」我悔氣地說。旁人對待受到打擊的人時，總是說什麼辦法總比困難多，撐過去就有希望。白痴，人難受到這個地步總有原因，你就算理解不到都不要說些公式的話吧！

「唱出嚟啦！」小彤拍著我背部說。

唱出來？

今次嘅支線會比較平淡 算係一個過渡
之後就會慢慢進入最重要嘅主線喇
個故大概五月中到就完嚕

係咪唔會再講阿煌

正呀

係啊 但完左主線應該可以開番外講下佢地

二十九‧

從小學開始，我每年最期待的就是一年一度的歌唱比賽，小一至中三期間我每年都會參加，成績是九次參賽七次決賽兩次亞軍兩次冠軍。我還記得當時很喜愛衛蘭的歌，那兩次冠軍都是以唱她的歌而獲得的。

至於中四至中六，大家都必定明白的。人大了，就不會想自己太過搶風頭，與年少氣盛的氣焰不同，開始明白不要鋒芒太露，做映襯鮮花的綠葉也能吸收陽光和養份，不怕會被貪玩的人類摘去。

於是我已經七年沒有參加歌唱比賽了，突然被小彤這樣建議，令我陷入一陣沉思。

「還掂你畢完業又未揾到工，同埋你都唔想做Business狗，參加歌唱比賽可以改變命運啊！」

小彤的建議不無道理，雖然我在上文提及做人保持低調不失為好事，但人類總不習慣長時間處於一個狀態，這一刻的我反而不想歸於平淡，想做一朵鮮艷奪目的鮮花。

你想鬧我朝令夕改？我是女人啊！

小彤想推薦我參加一個由電視台舉辦的歌唱比賽，我一聲答允後她竟非常有效率地為我遞交參加表格。

「若參賽者能投身決賽最後五強，推薦人可獲港幣一千五百元正的推薦費。」我大聲朗讀參賽表格上的守則。

「賴映彤！」原來這樣熱心的背後為的就是介紹費。

「記住要入五強啊！我有信心架！」小彤打趣地說，及後我追打她的事都是不著墨描述。

無錯，初賽舉辦的日子，正正就是我和朗逸分手的一周年。

轉眼間我成為月老已經大半年，自從阿煌和阿寧死後，我便一直不敢為他人牽紅線。因為當認真了解實驗對象後，我就會無意中產生感情，而我最害怕的就是朋友們遭遇不測。

迦摩雖然只是一直陪著我渾噩度日，但一直找方法令我找回當初的幹勁。

「不如今次我哋唔牽紅線，只係做監察者。」

天翔和依喬是我撮合的情侶，而阿煌和阿寧雖然不是由我牽紅線，但可是我有份介入的情侶。那代表我從未以零介入的第三者的身份去觀察一段愛情，既然我也頽廢了這麼久，聽從迦摩的勸誘倒不是壞事。

「咁你有冇咩建議？」

「呢一對。」迦摩把一個紅線檔案交給我，檔案上寫著「梁匡美」和「邵志逸」兩個名字。

「有咩咁特別？一個係歌手，一個係普通嘅上班族。」

「望清楚佢哋嘅紅線狀態。」

－－紅線狀態：黑色，自2012年5月18日。

「今日係幾多號？」我自問自答，「2017年6月28號？」

「呢個係一個好奇怪嘅現象。」

「維納斯喺我初嚟報到嗰陣曾經同我講解過，紅線分為白、淺藍、粉紅同黑四種。黑色嘅紅線代表兩人已經緣盡，而新嘅紅線會因應時間而重新連結。不過成五年會唔會太長？」

「呢個就係我覺得奇怪嘅事，我咁多年經驗，正常最耐都係兩年就會有新嘅白線連成，但呢兩個人嘅黑線到而家都未斷。」

「會唔會係Akaiito出現咗咩bugs？」我第一個反應就將矛頭直指紅線系統。

「由智慧女神雅典娜（Αθηνά）編寫嘅紅線系統定期會更新，所以如果有漏洞都唔會五年嚟都冇被修正。」紅線系統這樣複雜而龐大，居然是由神去編寫出來？慢著，就算以現今的電腦科學都難以寫出這樣的系統吧！這個雅典娜到底是何方神聖？

「喂！阿玄！」正當我沉思之際迦摩馬上喚醒的，於是我建議說：「咁我可以刪除紅線同新增紅線，咁係咪代表我要幫手解決呢個問題？」

「我諗會有更好嘅方法。空穴來風，未必無因，大概佢哋嘅紅線暗示梗某樣嘢。我相信只要我哋觀察多一排就會有事發生。」

「五年喇喎，仲會有咩事發生？」

「相信女人嘅直覺。」

「就睇吓你個直角有冇九十度，如果半年都仲係咁，我就親手為佢哋再配對，好冇？」

「冇問題！」迦摩爽快答應。

咁早有文

大約八點幾九點就會更

依家次次都覺得迦摩好有心計

迦摩表示唔開心

三十‧

時間又再回到梁匡美的回憶，在賴映彤的推薦之下，梁匡美就踏上初賽的台板。

很諷刺地，梁匡美好像沒有走出一年前的陰霾，她選擇的參賽歌曲是《我真的受傷了》。

【電話響起了 你要說話了 還以為你心裡對我又想念了】
【怎麼你聲音變得冷淡了 是你變了 是你變了】
【燈光熄滅了 音樂靜止了 滴下的眼淚已停不住了】
【天下起雨了 人是不快樂 我的心真的受傷了】

歌詞的意境完美地表達著匡美的心境，她唱出的音符就像一把又一把飛刀插向眼前的評審，令起初悠然自得的他們頓時沉重起來。

播出純音樂的喇叭都靜默過後，響起的就是評審如雷的掌聲。

匡美如無意外地進入決賽，但與她競爭的對手可是有九個。

從初賽開始便只唱悲情歌的她，在第九集的比賽中被如此說道，「我知你唱慘情歌好好，但你可唔可以試吓唱啲開心啲嘅歌？」

天真的匡美竟因為評審一句話，把下星期本想演唱的《情永落》擱下了。

只有二十四歲的她不知道前輩說的話不一定是忠言，及後她當然後悔為何沒有堅持自己，因為在第十集她就被淘汰了。

「原來你真係唔適合唱開心嘅歌，哈哈！」那位前輩如此地笑說著，完全沒有半點悔意。

匡美於是就這樣浪費了一年，至少她那一刻如此想著，那是2013年12月3日，他們分手後的第564日。

在六強止步的結局令匡美不禁自責，覺得自己有愧對她充滿期望的小彤。

「唔緊要啦，你盡咗力喇。」小彤安慰著淚流滿面的匡美。

「我係咪好失敗？明明仲鐘意朗逸但又冇膽揾返佢，而家參加比賽又唔敢堅持自己嘅歌路，搞到六強就畀人篩咗出嚟。」

安慰的話說多了只會令人討厭，小彩知道自己可以做的，就只是借出她的懷抱，讓匡美靜靜地自我治療。

傷心過後，匡美又振作起來，除了因在電視亮相過而不時到商場演唱外，她決定去找工作。

把娛樂圈的工作當作是副業的她很快便找到一份普通的文書工作，雖然她不能活用大學所學，但至少不用像自己的舊同學般為了佣金而忙得不可開交。

一切都很順利，但她不知道更順利的事正等候著她。

「喂，係咪梁匡美小姐？」

「你好啊，我係唱片公司打嚟架。係咁嘅，你兩年前參加過歌唱比賽嘅，我哋總監最近想發掘今年新人，所以想邀請你嚟試音。如果表現理想的話，我哋希望會有更多合作機會。」

匡美本以為這是個詐騙電話，怎料她及後在網上搜索來電顯示的電話時，原來真的是那間鼎鼎大名的唱片公司。

奇怪了，為何隔了整整兩年才會找我呢？當年最後五強都先後有了自己的派台歌，冠軍更在上年的頒獎典禮上獲得最受迎男歌手銀獎，前途無可限量。

論資排輩的話，下一個能出唱片的歌手，或者就是我吧？

於是2015年7月8日的她，懷著不比當年參賽緊張的心情，乘搭往唱片公司的電梯。那是她和志逸分手第1146日的事。

至於邵志逸從分手開始發生過什麼事？就讓他告訴你知。

【與梁匡美分手的第一日】

是我主動提出的，痛苦的決定原意就是令她不痛苦。

「分手啦我哋。」當時我狠下心腸說，手中卻是緊握著一個公文袋。

我寫緊個陣都覺得呢個支線好平淡

公文袋
收左錢

係未body check 報告
志逸有絕症?

秒殺？

樓主唔會寫狗血劇情掛

放心 唔係絕症
唔係藍色生死戀

今日冇？

好似星期一至五先更

係 請見諒
btw尋晚又諗到再下個故嘅題材

咩類型

懸疑

三十一‧

「邵生，你患上咗第三期嘅鼻咽癌。」醫生的話就像法官宣判般殘酷。

「醫生，我係咪會死？」我問醫生，醫生除下用來看文件的老花眼鏡，深呼吸後若有所思地說：「人呢，就難逃一死，不過只要你接受治療，存活率都總會有一半。」

「一半？」

「係啊，好快死同埋冇咁快死。」醫生你的幽默感還是收回比較好。

我給醫生一個白眼，他繼續說：「只要你唔放棄，做好所有治療，冇事架！」

「癌症唔係咩大不了嘅事，唔代表世界末日，或者只係一個考驗，去令我哋活在當下。」

雖然醫生這樣說，但我可不想讓匡美知道。我不想令我這生最心愛的女人因為我的事而擔心，甚至在我死後對我的事耿耿於懷一輩子。

於是我說出口了，裝作無理取鬧地提出。

留在原地的你開始流淚，但無論多想抱著你的我，也只能一邊遠離你，一邊強忍眼中的淚。

【與梁匡美分手的第三十六日】

醫生說我要開始電療，聽說癌症的治療方法大多都是把癌細胞殺死，但同時會將正常的細胞都一併消滅，導致各式各樣的副作用。

「你有心理準備未？」醫生就像知道自己即將要為了治療我而折磨我一樣，以矛盾的心情問道。

「我要為我心愛嘅女人活下去。」我瞭解並且想要將繼續。

「你好彩咗好多，而家電療儀先進咗好多，口部潰爛嘅副作用小咗好多。」我承認我是個很好學的人，我在網路上不停蒐集有關電療和化療的資料。

現今的螺旋電療（Tomothreapy）儀器能更準確地攻擊癌細胞，令周邊的細胞受較少的影響。

「其實想快的話用Cyberknife（數碼導航刀）就更好，但做一次要成十幾萬。」醫生自言自語地道，「開始啦我哋！」

【與梁匡美分手的第二百三十六日】

電療的療程已經做了一半，那些食慾不振、四肢乏力、唾液分泌變少我大抵都習慣了，頭髮脫落、皮膚發紅乾燥卻是煩躁不已，前往醫院電療的路程我很害怕。

我很害怕會在路上遇見認識的人。對啊，我只是對朋友說我到外國進修，然後就無聲無息地脫離了自己所有的社交圈子。剩低的只有家人和體內的癌細胞，這個也許是自私的想法，但我只想在他們心內存在的是那個愛好羽毛球的健康少年，而不是一個被病魔害得千瘡百孔的人，每次想到這一刻都會自卑感作祟。

醫生說我的進度很好，但仍需要完全整個療程，確保清除所有有害的癌細胞。梁匡美，你要等我，

【與梁匡美分手的第三百六十七日】

我終於完全整個化療的療程，醫生說我體內的癌細胞已經清除，現在只需要讓身體慢慢回復病前的狀態，只要癌細胞不再復發，我就可以變回一年前的我！

今天在家看電視的時候，竟然看見匡美在一個歌唱比賽節目上獻唱。和她拍拖的時候，我最愛聽她在我耳邊唱歌，這次她唱的是《我真的受傷了》，聽著她的歌聲，我的淚不自覺地落下來。

當初不辭而別是不想她痛苦，但從她的歌聲中，我強烈地感覺到她對我的懷念，原來我所作所為令她更加痛苦。

「對唔住，我一直冇講到。」我拿起電話，找到和匡美的WhatsApp對話，將自己這一年所發生的事以文字發送出去。

但我沒有得到任何回覆。

與邵朗逸分手已經1867日，我已經漸漸忘記他的體溫、他的觸感。很多時候你認為最親密的人，或許在某一刻就會消得無影無蹤。

兩年前參與的試音令我終於獲得一紙歌唱合約，我的首隻派台歌 負荷 意想不到地得到極大的迴響。

【不知不覺怎麼會成為你負荷 相識都也許不過成就這災禍】

【開始早已經出錯 傷心的我怎好過】

【怎麼可若無其事回到最初】

歌詞道盡很多人的痛處，很多人為了挽回逝去的感情而力竭聲嘶，然而不知何時自己已經為了這段關係的負累，用力地拖延卻令兩人傷得更心。

負荷派台後不消兩周便登上各大電台流行榜的冠軍，歌曲的Lyrics Video亦衝破十萬觀看人次。

「睇嚟慘情歌真係好啱我。」我苦笑。

於是我輕鬆地在年末的頒獎典禮成為新人王，公司亦有意將我捧成下個天后。

沒有你，贏了世界又如何的感覺在我心內漸漸擴張，事業上越成功，越顯得我在感情世界的貧瘠。

今天又是唱片公司的例行會議，討論的當然是下一隻派台歌的創作方向。

「之前咪叫過匡美試吓填詞嘅，交出嚟嘅貨唔錯啊，我相信唱作歌手會係一個幾好嘅possibility。」唱片監制說道。

「咁匡美覺得點？」

「冇問題啊，即係下隻歌由我寫詞？」或者這是個很好的機會。

無啦得咁少

臨sem尾多野做 求體諒
呢個分支星期三就會完 之後就開始鋪排最終章出現嘅人物

負皮我比，諗下點解

三十二‧

「好高興今日我哋請到樂壇炙手可熱嘅新人王梁匡美接受我哋嘅訪問！」此刻電台正廣播著匡美的訪問，大概是在宣傳她推出的新單曲。

「大家好！」匡美熟悉的聲音傳進我的耳朵。

自從匡美不讀不回我的訊息已經四年多，大概她早已在WhatsApp把我封鎖，本以為她的決斷能成為我放棄她的動力，然而在一年前聽到她的歌聲後，我又再一次留意著她。

我就像痴漢般追看她的訪問，更會在Youtube幫她刷瀏覽數量。她的歌我由歌聲聽到樂器聲，懂結他的我不時在家彈奏著她的歌以解懷念之苦。

「今次嘅新歌好特別喎，係由匡美你自己填詞，到底呢首歌係點嚟架呢？」

「首先好多謝唱片公司對我嘅栽培，呢隻歌其實意念係嚟自我好多年前嘅一個男朋友。」

我？

「男朋友？」

「我五年前有個男朋友，但佢一聲不就消失咗喺我嘅世界。我冇勇氣主動揾佢，因為提出分手嘅係佢，於是我哋由分手個一刻開始到而家都冇聯絡過。」

慢著，明明我四年前有找過她啊！

主持人沒有回應，暗示匡美繼續：「呢首歌講嘅就係我仲好掛住呢個人，呢段感情喺我心入面五年，但從來無變淡過，可惜佢實實在在離開咗我。」

當聽到匡美這五年一直等著我時，我才知道自己的懦弱所犯下的錯。一直以為她恨我恨得不讀不回，但原來是她一直期待著我的回來。

為何我不再主動聯絡她一次？

在我流著後悔的眼淚的同時，收音機響起一陣旋律。

【你說等一生都肯 臉上卻只有淚痕】

【常期待你是那人 穿起婚紗抱著吻】

我真的很白痴，原來兩個人一直在等對方。我奪門而去，以最快的速度跑到的士站，氣喘個不停地向司機說：「廣播道！快！」

行車途中我在車內四處張望，看到綠色的交通燈時欣喜若狂，看見紅色的交通燈時焦躁不已。眼見終點在望，我從銀包中拿出兩張百元大鈔，「司機唔洗找！」

離開車廂時我再瞄向車錶上顯示的「$132」，「都係唔好！找返六十嚟食飯！」

「屌你老母，咪撚學人話唔洗找啦！」

「Okay！找埋嗰八蚊嚟搭巴士！」

司機毫不情願地找續後，我便跑向電台的入口。

只見一個身影從電台入口走到附近的一輛七人車，我奔至車門一邊拍打一邊拍道：「梁匡美！」

七人車的司機說：「你乜水啊？」

「我係邵志逸啊！你出嚟啦！」我無視司機的發問繼續拍打車門。

「呢架車唔係梁匡美架，你死開啦！」司機破口大罵，我連聲道歉後目送車輛駛走。

「即係仲喺入面！」正當我想轉身跑向電台大門時，驚覺身後有一個人站著，但我收掣不及失足向後跌倒，把這個人撲倒在地上。

「吖！」

「Sorry，你無啦啦喺我後面，唔好意思！」我起身後背著那個人，只是自說自話地道歉。

「邵志逸。」身後的人原來就是匡美。

「你到底去咗邊？」

「點解你唔覆我？」

二人同時問對方潛藏在心內多年的疑問。

「吓？」匡美最先回應。匡美用力地再一次在腦內找尋志逸找過她的證據，卻苦無頭緒。

「你有揾過我？」匡美的問題帶來志逸問題，真是對問題情侶。

「四年前，我病好之後WhatsApp過你，但你不讀不回直到而家。」

「我真係冇收過喎，病？咩病？」

二人相互盤問了不知多久，我就大概整合一下。

五年前，志逸因為得知自己有癌症而主動和匡美分手。經過一年的治療後志逸痊癒，發現匡美參加了歌唱比賽。志逸發送訊息後卻一直得不到匡美的回應，原因是匡美當日電話的畫面突然定住，無論怎按都沒有反應。於是匡美把電話重設，因為她的WhatsApp對話於每天凌晨作備份，於是那二十四小時間的對話紀錄便一去不返。

正因為科技和他們開了個玩笑，這樣就讓他們錯過了復合的契機。雖然機會或許一生人只有一次，但今趟上天或者不忍心他們再分開，雖然已經過了四年，但二人的感情和連繫仍然存在。

搵得返咪算好囉

寫絕症太白痴?

我只係想表達人生有好多嘅錯過都係由誤會而起
假若雙方多行一步做主動了解對方個個
呢個世界或者會少一啲不幸

可能表達手法太低端

希望你會一路睇埋最終章

大家唔好做令自己後悔嘅事
唔係個個好似志逸咁好彩

雖然表達手法真係有啲老套

有啲期待最終章嗰一pair

三十三‧

【樂壇新星梁匡美私會男密友】

匡美和志逸重遇後很快便復合，但兩人的感情卻要面臨更殘酷的考驗。

「匡美，你發生咩事？」經理人公司的高層把一本誌拋向匡美的桌前。

坐立不在的她心內正盤算著如何回應，事源她和志逸在上星期到中環某間餐廳用餐時被狗仔隊偷拍，她和志逸的戀情看來已經曝光。

「係！佢的確係我男朋友。」匡美的勇氣令作者我也不禁拍案叫絕。可惜換來的只有我的讚許，「你係我哋公司今年重點栽培嘅歌手，你點可以同人拍拖？」架著眼鏡的女性理直氣壯地把兩件截然不同的事混為一談。

「請問有咩衝突？我又唔係咩偶像派歌手，我就算有男朋友都唔會流失咩宅男歌迷。」

高層沉默了良久，終於找到一個絕好的理由：「你唱慘情歌，但你拍拖，點得啫？」

匡美被高層那個帶點押韻的理由嚇一嚇，但很快便反駁：「咁好多歌手都係單身唱好sweet嘅情歌啦。」

「無拍拖嘅人唱情歌係盼望，拍拖嘅人唱慘情歌係嘲諷。」坐在高層旁的男士說，他是唱片公司的一個小職員，誰能猜到他一句就令匡美啞口無言。

「經理人公司好唔妥我哋拍拖嘅事。」匡美逐句逐字地傳送訊息予志逸，但他讀過後沒有回應。此舉令匡美的及後工作更是悶悶不樂，進行電視錄影時更心不在焉地頻頻出錯。

拖在身心疲倦的軀殼回家的匡美跌坐在梳化，想要逃避現實似的倒頭大睡過去。

「叮噹！」門鈴聲貫徹整間屋，但匡美就是不想應門。隔了五分鐘後門鈴再響，害得匡美不得不動身。

「係你啊志逸？坐吖。」來訪的正是志逸，今天他的樣子感覺神采飛揚，但匡美卻察覺不到，因為她的腦中的煩惱正繞樑三日，久久未能釋懷。

「梁匡美，嫁畀我吖！」志逸突然在她耳邊說。

志逸的話就像磁石般把匡美的注意力全吸過來，「咩話？」

原本坐在梳化上的志逸突然跪在匡美前面，使匡美立即端坐著。

「我話，梁匡美，你願唔願意成為我嘅妻子，同我行埋人生及後嘅路？」志逸認真地看著匡美雙眼，左手在褲袋中掏出一個紅色的小盒子並打開，果然是一隻漂亮的求婚戒指。

「自從我癌症好返之後我已經諗清楚，我仲好愛好愛你，但係一嘅誤會令我卻步，甚至錯過對方四年幾。今次終於畀我見返你，同返你一齊，我唔想再錯過你，唯一嘅方法就係令你完完全成為我嘅女人。」

「我等咗你五年，你覺得我會再錯過你咩？我願意！」今天一直纏繞匡美的麻煩就被志逸求婚的咒語消滅掉。二人相擁在一起，分享婚姻的喜悅。

「我哋要生好多BB！」志逸說，「雖然我養唔起。」

「生BB囉！叫邵咩好？」

「叫邵逸夫吖！」

「痴線！行啦！」

「行咩？」

「去造人啊！」志逸拉匡美到睡房，及後發生的事大家都心知肚明了。

「請問嗰位男性同你係咩關係呢？」記者在一個活動訪問問道。

對著數支錄音筆和被攝影機拍攝著匡美說：「我之前話過我嘅新歌係寫梗有關我一段好刻骨銘心嘅愛情，原來男主角係因為身體出咗事先會不辭而別。五年喇，我哋就算身份改變，但我哋仲係五年前嘅我哋，所以我哋決定結婚。」簡單交代婚訊後，匡美無視記者的追問離去。

「迦摩你所講嘅觀察，大概就係咁解？」我問挽著我右手的她。

「喺觀察紅線嘅時候，關係者嘅狀況同背景都非常重要，有時就係因為突發嘅意外而令紅線有暫時嘅改變。變成黑色線嘅佢哋雖然無緣，但佢哋嘅心底裏仍然渴望對方，呢一種思念當超越咗時間，再枯萎嘅樹木都可以回春。」

「我講過，紅線只係將兩個人嘅緣份定義。一切都要取決人類嘅行動，紅線唔係命運，所以可以憑自己嘅力量而改變。」

我曾經覺得只要紅線一牽，兩個人就可以一世不分，無論你怎消極對待他人，他都仍然因為紅線的作用而對你死心塌地。

不維繫的話，粉紅色的紅線都會斷。

真心相愛的話，黑色的紅線都會破鏡重圓。

因為人類很大程度上能主宰自己命運。

所以紅線系統到最後都係冇乜用

唔好過份依賴 下對男女係真係由紅線系統主宰

Btw 文呢

係喎
完左present成個人放假mode左

三十四‧

在確認匡美和志逸的紅線變回粉紅色之後，我和迦摩感覺又像完了一個夢般回到伊甸園。

「點解呢排見唔到弗蕾亞嘅？」

「聽講佢呢排都去揾洛基玩。」

「唔通佢哋兩個拍梗拖？」

「都正常嘅，呢到好多神都已經一對對，弗蕾亞一個人會好寂寞。」

「其實愛情部門只係得我哋四個人？」看見冷冷清清的伊甸園，我不禁問道。

「其實仲有三個架，但佢哋有啲奇怪，你真係想識佢哋？」

自我自殺後已經一年多，但我對於身於這個空間的神的了解只屬皮毛，更誇張的是我連愛情部門到底有多少神都不知道。

「佢哋都好迷戀人間，所以一直唔喺呢到。」迦摩一邊說，一邊在電腦設定經緯度。

回來不久又要出門嗎？不過沒有使用神之力的我事實上沒有半點倦意。

於是尋找愛神的故事開始了。

「呢到邊到？」我來到一個五光十色，四處都是霓虹燈光的街道上。

「呢到係東京嘅秋葉原電器街。我哋要揾嘅人喺呢到。」說起來這是我第一次出國旅行，日本的天氣不像香港般悶熱，即使是烈日當空，左仍感覺到涼快的微風。此外，空氣亦比香港清新得多，在香港不時會鼻敏感發作的我在這裡卻沒有絲毫敏感的徵狀。

「你話有個神一直係到？」我的好奇心不禁膨脹，到底我會遇見怎樣的人？

「佢個名叫愛染明王，係神話入面就同你一樣，都係可以保佑男女婚姻嘅和合，但佢比起積極牽紅線嘅你，更加鐘意日本動漫。」

愛染明王是一個動漫宅？

「見到佢喇！」我眼前是一位身高一米六八左右的男生，身穿著一件動漫T恤，配搭一條黑色的束腳褲。雖然他手上挽著一袋二袋戰利品，但那日系的髮型令我難以相信他是個宅男。

「愛染明王，好耐冇拜候你。」迦摩鞠躬道，看來他是迦摩的前輩。

日文除了平常和平輩後輩交流的常體外，更重要的就是對長輩說敬語，敬語的艱澀程度連日本人都難以掌握。

「喲，迦摩！呢一位係？」我眼前兩位日本人的交流方式對於我而言真的很有趣，他們交談的時候不乏對對方微鞠躬的小動作，生前人類的習慣看來仍存在他們的腦內。

「呢位係月下老人先生啊！」

「初次見面請多多指教。」我也不好意思地恭敬地鞠躬，三個人相一互鞠躬形成很惹笑的畫面。

「我見愛染明王你冇乜返嚟伊甸園，所以直接嚟同你打個招呼。」我說出此行的目的。

「原來係咁，講真吖。其實我唔想返去。」愛染明王看來有什麼難言之隱。

「我要睇動漫啦，參加聲優活動啦，追Tour啦，根本唔想返去。」原來愛染明王不肯回伊甸園的原因就是這麼簡單。

「阿玄先生，你鐘意動漫嗎？」愛染明王追問。

「唔係特別鐘意，但有時都會睇吓嘅。」我老實回答。

「你知唔知我點解成為神？」眼前這個大約只有廿多歲的青年的理由我大抵估計到。

「因為成為神係就唔洗你個孫燒海賊王同全職獵人嘅結局畀你？」我將網路上人們對這兩部漫畫的揶揄說出，引來愛染明王的大笑。

「阿玄先生真係好有趣，迦摩小姐認同嗎？」

「如你所說！」迦摩用淺笑回應。

「做咗神之後，你擁有嘅時間就會係常人嘅十倍以上，咁你就會見識到更加多嘢，享受到更多嘅娛樂！長生不老萬歲！」

愛染明王在模型店內大叫，引起四周人的目光，但他猶像活於自己的世界內繼續自娛。

「但係呢，阿玄先生。神唔可以對人間嘅嘢動情，正正因為人類同神嘅時間相差太遠。神只可以見人間所有嘢嘅流逝，就算我哋有力量都唔可以違反呢一個法則。」

「同埋時間係神唯一唔可以干預嘅嘢，諾倫三女神掌管住過去、現在、未來，佢哋唔可以改變命運，只能夠確保一切順住計劃進行。」

「愛染明王先生點解你要提呢樣嘢？」我問道。

愛染明王望向迦摩，她煞有介事地逃避眼光。

「冇，我提吓你姐。」

「咪住，你到底點成為神？」

三十五‧

人同神最大的分別，就是神做到人做不到的事，而我成為神的故事到底是如何？

日本比香港更講求精英制，高中的時候聽過最多的就是偏差值一詞。偏差值是統計學的概念，以偏差值70而言，就是全日本成績最好的2%的人。

以香港而言，大學的入學率大概百分之二十幾，換日本的說法大概就是偏差值達到55至60，但日本最有名的東京大學偏差值高達70多，可見在日本做學生比香港或者更艱難，向上流動機會就作別論吧！

正因為社會對學生的壓迫，令很多學生對將來失去希望，看不到曙光的他們就像我一樣走上絕路。

無錯，我松本慶太也選擇了這條路。

「松本くん、このままじゃやばいだよ(松本同學，咁落去你唔得掂喎！)」

老師看著我考試的成績失望地說，「如果你入唔到大學，你嘅人生就玩完。就算為入到三流嘅大學，就職活動(意即日本畢業生找工作的過程)你都會揾唔到穩定工作。」

「老師，讀書真係咁重要咩？一張成績表就可以決定接落嚟幾十年嘅人生咩？」年少氣盛的我反駁老師的話。

「坦白講，老師都想知。呢個講求精英制嘅社會嘅標準令好多人受苦。要知道呢個世界總會有好多平庸嘅人，但佢哋喺呢個社會根本連生存嘅機會都畀人扼殺，於是就有更加多人去自尋短見。」

「老師唔期望你成為咩偉人，我只希望我嘅學生可以喺呢個咁歪曲嘅世代下生存，呢個世界仲有好多嘢等梗我哋去發掘、好多人等梗我哋去遭遇。」

「老師，你嘅好意我明白喇，好多謝你！」我深深地鞠躬後離開教員室。

被老師召去單獨訓話已是習以為常的事情，但老師迫切的說教更令我感到自己的不濟。大家都聽過半杯水的道理吧，「還有半杯水」和「只有半杯水」只是一念之差，但很多人以這故事勸誡人們同一個事情用樂觀的心態去看待不是更好嗎？

我認為這真是世人最大的廢話，誰都知道一切都可以去樂觀心態出發，但你們也總不能扼殺認為「只有半杯水」的人啊！人們總喜歡改變異己的想法，但卻從未想過兩者的看法根本沒有對錯，所以我才這麼討厭人類。

可是討厭人類本性的我卻沉迷於人們所創造的動漫。動漫的世界天馬行空，能將人們的幻想用文字和圖畫表達出來，簡直就如神來之筆。更甚的是在動漫的世界沒有對錯，悲觀、暴力、犯罪統統都可能成為一種型格，把內心情緒投射在動漫的我亦得到在這世界喘息的機會。

在我喜愛的漫畫完結之前我是不能死的。

那時的我曾經這樣承諾過。

可是此刻老舊的漫畫完結，但及後還有更多更多的動漫，我能看到何時？

如果我長生不老的話，或許一切就得以解決。

但到底要怎麼辦？

「神如果真係存在的話，我成為神咪得囉！有冇人可以話我知點能夠成為神？」白痴的我居然對天發問。

「我可以幫到你。」幸好這故事發生在日本，不然大家一定會以為這是景鴻移民的廣告。

我關窗後發現身後多了一個女生坐在我的床上。她是個看似年紀不到十歲的小女孩，我以為自己撞見什麼鬼魂。

小女孩一邊玩弄著我的那個百變小櫻Magic咭的基路比羅斯的玩偶一邊說：「放心啦，我唔會害你。」

「呢個送畀我得唔得？」

正當我想拒絕，她已經逕自把基路比羅斯掛在她隨身的背包中。

「你係咪想要長生不老？我諗我真係幫到你喎。」

「你到底係邊個？」其實突然有個人憑空出現在你房間，我本應有更激動的反應，但我想一嘗夜神月和流克相遇時那型格的一幕，於是故作冷靜地問。

「我係邊個好似唔係太重要，重要嘅係我可唔可以幫到你。」

「咁你點樣幫到我？」

「嗯......你屋企有冇嘢食？」小女孩看來對我家的食物虎視眈眈。

「我屋企得納豆，同飯。」不是每個人都對納豆存有好感，但眼前的小女孩雙眼發光，「我要我要我要我要！」

感覺眼前的人好像不能招惹的我果斷把我明天的晚餐上繳。

小女孩不消三分鐘便把我的納豆拌飯吃掉，「好好味！」

「係咪時候話我知你點幫我呢？」

好似得返你一個睇

驚變煩膠

唔會啦

仲有我

感謝咁多位
個故仲有一個月到就同大家告別架喇

你繼續出故 我地繼續追

你呢夢巴

加油呀伊高

等緊

星期一繼續
大家悶可以去睇下四月妖氣報告嘅序啊

非廣告 好好睇

下個故嘅構思有啲阻滯

5月1開始出

喂，唔係講我呀⋯⋯伊高加油

今晚等你出文

推post

我又推

今個星期好似係會講迦摩嘅過去
有冇人想知

最好解釋到佢之前所做嘅野

佢所做嘅嘢 好似結局個話先會交待

三十六‧

「其實我唔可以話係幫你，我只能夠提供消息畀你。」小女孩踢著腿說道。

「消息？」如果她沒有能令我長生不老的能力，她到底會給我怎樣的消息？

「你知唔知人點樣能夠成為神？」

「如果人成仙係真的話，即係嗰個人要死咗之可以成為神。」我簡單推理說。

「啱啊，但係成為神嘅條件不只一個。」

真的有能力成為神嗎？

「咁有咩條件？」

「自殺。」出乎意料的答案出自小女孩的口中。

「自殺就能夠成為神？」

我現在的願望是長生不老，但為了達到這個目的，我卻要選擇自我了結生命，不不不，這太矛盾了。

「我憑咩相信你講嘅嘢？」小女孩開出的條件太具冒險性，如果我錯信了這樣就一世。

「憑我能夠憑空出現你面前，但又可以噠一聲。」坐在床上小女孩消失，「並排喺你耳邊講嘢。」小女孩像瞬間轉移般依偎在我身邊，邪惡地在我耳邊說。

我嚇得跌坐在床上，「你到底從我身上得到啲咩？」小女孩的動機更是可疑。

「我需要你‧嘅‧血。」小女孩搗蛋地說。

「但唔係而家嘅你，係成為咗神之後嘅你。」

「到底我死咗會成為啲咩？」

「如無意外，下個退任嘅神就係愛染明王。」

「你係睇準呢個機會先揾我？」

小女孩沒有回應我，看來一切都被我得知。

如果眼前面對的是一場賭博，那賭注就是我的生命，成功的話我就能得到永生，失敗的話就一切都完了，這場賭注我決定要下注。

我用了一個下午的時間搜集各種自殺的方法，但每種不是死得痛苦就是死狀恐怖。

「唔得喎，我睇完之後反而更加唔想死。」小女孩聽到我的抱怨後，竟從身上拿出一包藥粉。

「想要做神，但連死都唔敢。嗯包藥已經係最少痛苦嘅毒藥，你飲完唔好平躺，一陣嘔到濁親氣管就更辛苦。」

「同埋你一個人住嘛，我幫你處理你條屍，做咗神之後喺呢到等。」

小女孩把藥粉交到我手上後憑空消失。

木曜日（即星期四）的晚上七點四十分。

我鼓起這一生最大的勇氣把眼前的毒藥一飲而盡，然後側躺在自己的床上，跟這個精英制的社會道別。

我意識漸漸迷糊後，感覺自己的靈魂被肉體扯出來。

「松本慶太先生，你好。」再次回復意識的我眼前正站著一個大美人，「我係引導你嘅冥神伊邪那美。」

「我......我死咗？我真係死咗？」

伊邪那美對我的反應感到疑惑，「冇錯啊！松本先生你點解咁雀躍？」

我馬上想起小女孩吩咐我不要太雀躍，因為我可是生無可戀所以踏上自殺的不歸路啊！太雀躍的表現或會令死神懷疑。

「哦......係，而家我要去投胎？」

「正常係去交易現場嗰邊嘅，但你比較特別。」

「特別？」我心內正期待著某個答案。

「你將會成為神。」

計画通り（如我所料）！

我內心暗笑，跟著伊邪那美前往冥宮。

「我返嚟喇！」明明自己從鄉郊特意搬到城市一個人住，但口仍改不了說這句話。

「歡迎返嚟，慶太君。」突然從後有一個人抱著我，凹凸有致的身材完完全全壓在我的背部。

「律子醬？點解你會喺到架？」抱著我的正正是我高中暗戀的女生，但她明明有男朋友的，怎麼會出現在我的房間內？

「認唔認得我啊？」律子的左眼閃過一絲紅光，左手手背亦刻著一個鳥型的紋身。

「係你？」我想起那個小女孩，「你到底對律子做咗啲咩？」

「放心，我而家只係寄生咗喺佢體內，同時用我嘅能力令佢對你仰慕，以後佢只會聽你一個話。」律子嫵媚地依傍著我。

「控制人心？」雖然以神的力量，只要一幻想就能控制人類，但這可是禁忌。

「你想問我點解會用控制人心嘅能力？」律子的笑容異常奸詐。

「其實我叫瑪蒙，係七宗罪代表貪婪嘅魔鬼。」

「魔鬼？」雖然在伊甸園那邊月老沒有說過神和魔鬼是對立，但此言一出亦令我警戒起來。

「我想得到神嘅血，即係你。而眼前呢個女仔係見面禮，同埋吸收你血液嘅媒介。」

「我唔需要，你放過律子，我唔會聽你講架！」

「愛染明王，要知道為咗長生不老而有計謀地自殺以取得神嘅身份係幾咁大罪。你覺得好似而家咁，同你最愛嘅女人一齊，又有永恆嘅生命，更加擁有神嘅力量，唔係最好嘅事咩？」律子大聲地笑，可怕得讓我毛骨悚然。

沒錯，我根本沒有選擇的餘地。

錯的也許是當初跟惡魔交易的我。

愛染明王其實係一個好重要嘅角色

踢爆迦摩

其實好搞笑
我好耐之前有一話講過七宗罪
但冇住真係將佢地擬人化
但寫寫吓佢地就出場了

角色帶動故事

意識流嘅寫故手法

多謝

三十七‧

「其實我都係成為神之後先開始睇動漫，邊會有人為咗睇動漫而想成為神？」愛染明王笑著說。

愛染明王也所言甚是，人類根本不可能知道自己在死後能否成為神，因為死亡對於我們可是無法知道後果的事。人死後真的回歸虛無嗎，還是以另一個身份在這世界生存？

「愛染明王你真係諗住繼續留喺呢到？」牽紅線的事已全自動化，所以迦摩也只是循例問道。

「自從雅典娜將紅線系統化，呢個部門衰啲講句已經係冇作用，大家只係冗員。況且我係人間過得好開心，錢我又可以自己製造，唔洗返工但又三餐溫飽，唔係幾好咩？」愛染明王說出這個不爭的事實，伊甸園的各人平常都只是吃喝玩樂，是自從我的到來才「手痕」地監測特別的紅線。

「咁隨你點就點。」迦摩不是味兒地離去。

「月老，你有冇咩打算？」愛染明王突然認真地問我。

「用牽紅線去了解愛情，或者認識朋友都係我想做嘅事。不過上次我牽嘅紅線嘅情侶飛機失事，令我非常傷心。迦摩一直鼓勵我振作，所以我諗我會繼續當初想做嘅事。」看見在大街購買小食的迦摩，我心不禁油生暖意。

「同埋我好鐘意迦摩，想同佢見識更加多嘅事，而唔係沉迷玩樂。」我語中帶刺，說實話我頗討厭那種因得到長生而肆意玩樂的人。

「迦摩，唔係你想像中咁。」愛染明王板起臉說。

「咩話？」專心看著迦摩的我聽不到愛染明王的細語。

「冇，我走先。」愛染明王拿著他購買的玩偶消失在我視線。

「歡迎返嚟。」我甫進玄關，律子便撲向我說。

「我返嚟喇！」放低在秋葉原買的戰利品，律子深情地擁著我。

我的雙手在律子的身體漫遊，暗示著自己頑皮的念頭。

「畀你啲血我。」啡色長鬈髮的律子雙頰微紅的要求。

我倆一邊激烈的擁吻，一邊脫下身上的衣物，一邊走向不知吸了我們多少汗水和愛液的床上。

我們熟練地做著前戲，我沉沉地壓向律子身體，她正是喜歡這受壓迫的感覺。

「我好肚餓。」律子翻過身來，把她那迷人的三角地帶指向我，不待我示意便擅自舔著我的下體。

慾火焚身的我利用舌頭懲罰著律子，她連聲的嬌喘加上濕滑的小穴令我獸性大發。

我再反客為主地把她壓在床上，棒子已經給箭在弦。忘了跟大家說，律子吸血的方法就是利用她的小穴，用她幼小的針從我身體吸收血液，當中微暖的感覺更是醉人。

經過數百下的抽插，我的血液和精液統統上繳給瑪蒙，如果沒有她，眼前的律子根本不會是我的。

大戰過後我倆氣喘吁吁地躺在睡床，一邊休息一邊回味剛剛高潮的感覺。

「你啊，又噴到成床都係。」我打趣地笑說。

「討厭啊！」律子用紙巾抹著染深了一大塊的床單說。

「多謝款待。」

「迦摩！去邊啊你？」迦摩來到日本後就像換了一個人一樣。她一鼓氣地不停吃街邊的小食，還有在不同的商店流連，就像普通的女生一樣愉快地遊玩。

「東京好悶，不如去大阪！」迦摩雙眼發光，搖著我的手殷切地建議。

「大阪係咪有個環球影城？」既然迦摩大玩特玩，那我也不如奉陪。

對於神而言，一個轉身轉移到去大阪其實不難，至於門票我也能複製一張，在家的小孩千萬不要學習。

從小只到過海洋公園的我不禁被主題樂園的氣氛感染，看見巡遊隊伍的我狂喜地揮手，說到底我只是二十歲的少年。

我們就像普通的情侶般四周拍照，為這個下午留下一張張彩色的紀念。

「嘩！」初次親眼目睹煙火的我驚歎眼前的美景，身邊迦摩亦雙掌合十放在嘴前。

我想起那些劇集的主角在煙火下親吻的一幕，於是把身轉向她，她亦配合地看著我。

「我哋以後要製造更多更多美好嘅回憶，你願意同我一直走落去嗎？」我害羞地問道，明明已經交往了一年，但感覺跟表白沒有分別。

迦摩只是點頭，然後我斗膽地把她身體拉向自己，雙唇的交疊配上煙火的爆破，令這個平常的晚上畫下完美的句點。

會唔會迦摩就係瑪蒙

我欣賞你嘅思路

仲以為吸左神嘅血可以扮做神

之後會講

有個問題好想大家留一留言幫我決定下
係有關下一個故嘅題材
大家想睇 另類嘅生存故事吖
定係 有關未來世界嘅冒險戰鬥故事

因為同時有好多唔差嘅idea
所以想收集一下意見

寫實嘅追夢故寫過
愛情故亦都慢慢向尾聲
好需要大家既意見

係咪生存故多人睇？

視乎有幾另類法

係比較吸睛 但要搞盡腦汁諗新鮮嘅橋段

一陣講咗畀人搶先會GG

可以寫個故叫 是咁的，我借咗一百蚊畀一個陌生人

冒險戰鬥

冒險戰鬥+1

會有好二次元嘅世界設定

生存故

暫時 2:1 好似係

冒險戰鬥有冇得唔係未來

都得嘅 但一定係假想世界
唔會係而家我地身處既咁
因為戰鬥嘅方式太超現實

感謝 今晚九點準時更新

假想世界絕對冇問題
最好係奇幻 魔幻

多謝你意見

三十八‧

有人話過要願意犧牲才算擁有過愛情，所謂的犧牲可能只是金錢、只是時間，但為了得到你愛的人，這些犧牲只是雞毛蒜皮。

你問我為了心愛的人可以去到多盡？沒有任何目標對象的我可是不會回答假設性問題。

對了，先說一下我的背景。我是葉青余，已經畢業半年的我不知寄了多少份履歷才得到現在我做的這一份工作。

我做什麼行業？簡單而言就是狗，沒錯，IT狗。

每年拜年親戚問我在讀什麼科目的時候，他們的反應都是：「IT好啊，呢個年代資訊科技人才好吃香。」

如果這番話在科網爆破前說的話我舉腳贊成，但現實卻殘酷令人無語。現在做IT的人除了到外國發展能得到好的際遇外，留在香港的大概都有自虐傾向。

先不市儈地說現在的公司用十年前我薪金水平去聘請IT人，在香港做IT的人必須十八般武藝樣樣皆精。網頁又要你做，程式又要你做，數據庫又要你做，設計又要你做，硬件又是你做。明明在其他地方會聘請不同的崗位把這工作按職種分配，但在香港，上次人事部連打印機換墨都要Call我幫忙，「幫你換埋水好冇啊？」

「都好，唔該晒！」人事部的秘書也真的斗膽和議我惱了而開的玩笑。

「......」回看我身邊的大學同學，有時到外國發展，有的直接轉行，什麼經紀，什麼會計，總之就是逃避踏上不歸路。

「屌！梗撚係啦，香港？唔夠IT人洗但又畀唔起人工，有啲咩事一炒就炒IT部，你望吓匯豐，咁就炒撚咗我喇！」好兄弟阿祥破口大罵，我遞上一罐藍妹，他接過後一飲而盡。

「你條友又係嘅，做埋嗯啲行業點溝到女，仲成個毒撚咁吽吓吽吓，放工就淨係識返屋企打機，蒲又蒲吓，社交圏子只係得班毒撚同事！」

「你醉喇！」

「我！冇！醉！」

「邊有賊會自認係賊？」

「咁啊，我醉咗喇！」

「乜你又咁誠實啊？」

「屌！你玩撚晒啦！」阿祥被我弄得氣急敗壞。

「認真，揾個女朋友啦。唔係話一定要扑嘢嘅，開心有人分享，煩惱有人分憂，傷心有人分擔，唔係幾好咩？」

「我呢啲肥矮毒柒窮......」

「咁總要揾人埋單嘅......」

仆街！

被阿祥這樣說一說，原本對愛情零興趣的我當晚就發了一個有關我和一個女生拍拖的夢。

「咦！你成枕頭都係口水啊！」同母異父的妹妹晴晴這樣說道，「仲嘴角含春，係咪發春夢啊變態！」雖然我們不是親生兄妹，但卻罕有地沒有隔膜。她會向我訴心事，把她遇到的鬼怪分享我知。我是一個完美的聽眾，因為我不會多加意見，樹洞的角色不知不覺就做了十多年。

「我發夢同一個女仔行街睇戲食飯，佢仲喺海旁主動錫我添！」晴晴習慣早上洗頭，我趁她用吹風機吹乾頭髮時說起另一個話題。

「阿哥，FF太多傷身啊！」晴晴關掉吹風機語重心長地說。

「唔係囉！個夢好真實囉！」

「你咁嘅款係女都唔會睇上你啦！」晴晴半認真半說笑地挖苦我。她示出一個白眼後躺在睡床上滑著手機，我亦借意偷看。

她正瀏覽Instagram上一張張相片，其中一張令我注目。

「咪住！」我用手指在螢幕上向下拉，「嗯個女仔咩人嚟？」正如日本前陣子瘋傳的相片，當中有數個濃妝艷抹、打扮成熟而誘人的女生，唯獨有一個外表清純，展現著淡淡笑容的女神吸引著我的眼球，毒男十之八九都會喜歡Pure and True的女生，我也不例外。

「呢個？我師妹嚟，佢而家讀梗大學一年級，我都估到阿哥你好呢味。」晴晴陰陰嘴笑道。

「點啊？想識啊？」又是一陣奸笑。

「如果我話想，你會點做？」

晴晴別個頭後想了一想，伸出她的左手。

「一千。」

「嗱，賄賂係刑事嚟架，最高刑罰監禁七年......」

「千五。」

「同罰款五十萬，仲會留有案底......」

「二千。」

「千七。」

「千八！」

「成交！」為了替銀包止血，長痛不給短痛，我慢慢從錢包掏出一張張鈔票雙手奉上。

「乖！但係我未諗到點幫你。」

「鄒若晴！我哋明買實賣喎！」我竟然被妹妹欺騙了！

「有計！包喺我身上！」晴晴展露自信的笑容說。

妹，哥哥下半生靠你了。

係咪有陰陽眼嗰個

係啊 若晴係結局篇擔當好重要嘅角色

岩岩畀女朋友飛左
求安慰

hi 夢巴
我想喊

伊高巴加油

現實上愛情唔係拉條紅線咁簡單
就算係 呢條紅線真係可以話斷就斷

伊高巴，真係唔掂就抖下啦
唔好勉強，加油

多謝理想巴

女去女還在，下個更可愛

頂，好老套

但，是對的終於會碰到呀，會散即係時候未到啫

唔好勉強
如果真係唔得 就休息下啦
你遲d出故我地都會睇

加油伊高巴
不要為一棵樹放棄整個森林

情雙巴好耐冇見啊

唔會 我唔可以連身為一個網絡作家既責任都冇埋
如果我唔星期一至五每日一更我已經無意義

我未試過咁愛一個人
以前做仆街唔珍惜愛我既女仔
而家報應到

我冷靜下先

加油伊高

我都是過來人，好明白! 我地會等你

今晚9點繼續

咁當然 你keep住寫 我都會繼續支持
巴打 stay strong

文字已經成為我最後既寄託
原諒我係咁多位巴絲面前叫春

連載一個幾月
終於達到50正評 多謝大家

三十九‧

「阿玄！！！！」自從若晴受到妖怪的襲擊，我便暗中一直保護著她。雖然她的記憶被尼莫西妮篡改，但她那能夠看見鬼魂妖怪的能力或許令她暴露在危險之下，所以我在和她第二次見面時已作了預防措施。

當然我沒有變態地跟蹤著她，我只是在她紅線檔案中開啟了追蹤功能。

紅線的追蹤功能就像一個閉路電視般廿四小時監察著目標，但我不能查看當中的影像，我只會在不定時收到通知，而內容就只是目標人身是否安全，當然還有更多自定義的功能。上次若晴被妖怪攻擊時大喊我的名字，她的位置馬上發送到我手機，於是我能夠拜託達拿都斯呼叫救援。

題外話，若晴的紅線檔案並沒有任何已牽的紅線，難道她要孤獨終老？

「發生咩事？」我上氣不接下氣地來到若晴所在地點。

「你做乜扯晒蝦咁，你唔係瞬間轉移嚟咩？」若晴笑說，她的右邊坐著一個男人。

「晴晴你同梗空氣講嘢？」男人問。

「我喺我住嘅空間唔同得神嘅力量，我頭先一見到你叫我就跑去揾傳送門啊！」

「白痴！」若晴雖然在罵著我，但或者因為我這麼擔心她的安危而感動吧！「阿哥，我唔係同梗空氣講嘢，你知我有陰陽眼架嘛！」她別個臉向男生說，原來坐著的男生正是她的哥哥。

「你同鬼講嘢？吖！！」

「唔好意思，突然轉返有肉身嘅我。」在若晴眼中，我只是由半透明的靈體變回有血有肉的軀體，但在她哥哥眼中，我是憑空出現在他眼前，「我叫阿玄，係掌管人間愛情嘅神－－月老。」

驚魂未定的他反應不過來，只是簡單自我介紹為阿余。

「今次揾你嚟係有啲嘢想你幫手。」若晴把視線望向阿余，他就像有口難言地沉默起來。

「其實係咁嘅，你係月老嚟嘛，咁牽紅線對你嚟講好簡單吖。我其實就想你幫我同一個人牽紅線。」阿余慢慢講出他的意願。

「咪住！你唔識嗰個人？見都未見過？」阿余點頭。

「你又知你同佢啱？」我續道，阿余這個人有點兒膚淺。

「呢個世界不嬲係咁架啦。」插嘴的竟然是若晴。

人們自出生就喜歡美麗的東西，儘管每個人對美有著不同的詮釋，但終究人類都是愛美的。可是一味追求外表的悅目，或許會扼殺了懷疑那是糖衣毒藥，最後吃虧的只會是自己。

「咁你對象係邊個嚟先？」若晴把那女生的相片展視給我。

那是個很熟悉的面孔。

「......」我整個人楞住。

大家對我的死因還有印象嗎？我可是為了一段未戀先失的戀愛而輕生。你們沒有猜錯，相中人就是兩年前我最喜歡的女生。

「佢係我第一個鐘意嘅女仔。」生前的記憶如走馬燈般再一次在我腦內放映。她雖然沒有女神級的外表，但清純的氣質和笑容不知陪伴過我多少失眠的晚上。

原來已經過了兩年，她把情信塞回我手上再跑走一事我仍歷歷在目。她已經成為大學生了呢，不知她最近還好嗎？

「咁你即係我師弟？」若晴說。

「係囉！點解我冇印象嘅？」這是個有關注意力的問題。那時的我心內只有那個女生，忽略了其他的人也不算是什麼奇怪事。

「所以你可唔可以幫我？」我和若晴他鄉遇故知般說起很多母校的事，阿余於是強行搖話題拉回正軌。

「畀我考慮吓。」我敷衍道，其實心裏有著其他打算。

我連再見都沒有講便轉移到某一個無人的公園，想起往事的我心事重重。

對啊，還沒有跟大家說，她的名字是陸星嵐。

「唔知佢過成點呢？」與其自言自語，不如付諸行動。

利用紅線系統找到她身處的地方後，我馬上用隱身的狀態到達她的家中。

女生的房間果然有一種特別的香氣，大概是因為她們用的洗髮露、沐浴露和香水所致。

聽到水聲而知道她正在洗澡的我心內雖然異常緊張，但仍肆意地四周觀察著她的房間，凌亂的書桌和衣櫃最令我留下深刻印象，原為一套的胸罩和內褲各散東西，令我不禁瞠目結舌。

書桌上除了手提電腦、還有各種化妝品和紙張、日記，還有這封釘在板上的信。

信？

那是一封曾經被捏成一團的信，那是一封染上了污跡的信。

信上的字跡熟悉的很，信中的內容更是難忘。

因為那是我寫的信，我捏成一團扔進垃圾箱的信，我寄給陸星嵐的情信。

唔係又有咩唔會阿

呢個世界好多野都係因為誤會

啱呀，有人因為一個誤會而分開，亦有人因為誤會而一齊

所謂誤會好多時係大家嘅認知上嘅誤差

可以係美化亦可以係醜化

但唔理係美化定醜化，人係冇咁易去改變自己嘅認知，就算理智上可以，感情上都唔可以

所以最重要都係睇化

加油啦巴打，救到就救，救唔到就放手啦

決定放手

睇到呢句唔知點解好心酸

因為我嘅世界得返文字

I know that feel
有時候，都係因為各種困難無奈
先會開始寫小說

文字，的確有種蒸發無奈既能力

或者我地係用文字世界，去安慰自己

一切嘅理想 遺憾 後悔
用文字令一切再黎一次

唯有文字先可以令一切成真

呢到咁多個作家原來都係一樣
好有共鳴
大家

我諗，尤其寫絕望結局既時候，特別意識到呢一點，有一股好強引力阻止自己

寫sad ending其實好虐心
咁多位用筆殺死自己既角色個陣應該都係咁諗

我⋯⋯連環殺人狂黎⋯⋯

我都比較偏好sad ending

唔多愁善感邊度寫得出文呀

文章某程度上係作者嘅內心世界，人最叻就係自己安慰自己

所以你話講寫故可以醫情緒病，我都會信

因為每每有唔開心，就係思如泉湧嘅時候，寫嘢特別順，然後寫到冇靈感嘅時候，又好似連唔開心都走埋

同時係故事入面補完一切嘅理想 遺憾 後悔之後，感覺係真係會釋懷左

所以，有時我又會諗，要長期咁寫故其實都係一種幾自虐嘅行為

我呢到齊集左幾個鐘意自虐既傻仔

生活已經好不容易，仍然堅持寫完一個又一個故事
都唔知點解可以捱得過，大家都好勁

呢到有條友爛尾架
而家等佢執返手尾啊

係你啊情雙巴

四十‧

明明那封情信我已扔在學校附近的那垃圾箱，為何現在會出現在星嵐的書桌上？

我的好奇心已經到了沸點，於是我竟偷看她的日記。

【四月十日 晴

今天放學的時候，阿玄在校門外吧一封信交到我手上，察覺到他想表白的我不知所措地把信塞回他手中轉身就跑。陸星嵐你這個白痴！明明你對他抱有好感，為何要表現得像拒絕人家一樣？及後我想碰碰運氣般回到距離學校外最近的垃圾箱，不消一分鐘就找到他給我的信，我緊張地妥存，想著明天怎和阿玄道。既然他踏出了這一大步，我也要寫一封情信給他，把自己的心意傳遞。希望明天不會嚇倒阿玄吧！】

這個世界上的負面情緒的起因，聽說有接近一半的原因都是因為誤會。誤會他人的關心是出自暗戀，誤會伴侶的交際是意圖出軌，誤會生活拮据的朋友借錢是意圖詐騙，誤會分手後對方再找你是想復合，一切的不安、失落、傷心的根源就是你沒有看見事實的所有，單從自己角度出發，再加上鑽了些牛角尖所致。

當年我看見星嵐急急離去，以為我的所為為她製造煩惱，其實原來是因為她轉校前就讀女校，對兒女私情不是如何反應，最終竟一走了之好讓自己冷靜思考應該所作的行動。上天把這個玩笑也弄得太大了吧，這誤會不但直接導致我的自殺，更令星嵐的心蒙上一道陰影。

【四月十一日 陰

沒有了。一切都失去了。

我今早上學以為阿玄只是請了病假，怎料在班主任課時老師說他死了。

明明昨天他表白時那紅透的臉仍歷歷在目，但不到廿四小時的今天他就死了。我想是我害死了他。

如果當時我不作出這些令人誤會的舉動，阿玄一定不會死。一切都是我的錯。我是殺人兇手！我是殺人兇手！】

星嵐這天的日記餘下的就是「我是殺人兇手！」的罰抄，數起來她可是寫了五百次。

因為一時意氣而自殺真的是好事嗎？看似是以最果斷的方法解脫，但你的死所導致他人人生的改變可能才是最令你最後悔的事。

原來你一個人肉體上的死，會導致很多人心靈上生不如死。

我一邊翻著日記，星嵐現在雖然已經走出陰霾，但原來她每逢清明重陽、生忌死忌都會到我墓前拜祭，因為在她心中她就是害死我的人。

「你信唔信有靈魂？」我在她的日記最新一頁留下一句。

星嵐終於從浴室步出來，身穿浴衣的她令我暗叫不妙。正當她想換衣服之際，我馬上用瞬間轉移飛走，等了兩分鐘才敢回去。

雖然接近三年沒見，但她只是比中六的她多了點女人味，可能跟她染了髮有所關係。她把頭髮吹乾後打開書桌上的日記，正想寫下今天所發生的事之際，她察覺到紙上有不是她的筆跡。

「阿玄......」星嵐一眼就看出這是我的筆跡。這也不奇怪，因為日記記載著她每天都會讀我的信一遍，可見她的內疚感有多重。

「阿玄你喺到？」星嵐對著房間的空氣說。

我怕現身會嚇怕她，於是在日記上寫道：「係，但我怕我現身會嚇親你。」

「你出嚟啦！」星嵐雙眼不知不覺已沾濕了淚水，數百日的掛念與內疚交雜，令我的心也不好過。

「星嵐。」我現身在她背後，星嵐的第一個反應就是緊緊抱著我。

「阿玄！對唔住！係我害死你，我好掛住你啊！」原來愛情會因內疚而變得更入木三分。

「唔關你事。」其實明明她是我自殺的主因，但我不得不說出安慰的話，「你見我而家都冇穿冇爛吖！」我攤開雙手說。

「明明過咗兩年，你而家到底係啲咩？」星嵐對於我死後兩年多還能以這個姿態現身感到不可思議。

「我做咗神啊，所以已經擁有長生不死嘅能力，當然我諗我之後都會投胎轉世。」我苦笑說，雖然我知道自己會慢慢厭倦神的生活而選擇再次成為普通人類，但我仍未計劃何時實行。

「阿玄，你會唔會好嬲我？」星嵐的眼角滲出的淚水在臉上劃成兩道淚痕。

「都過咗咁耐啦，同埋我咁樣表白法，正常人都走夾唔抖啦，係當時嘅我幼稚到以為咁就係畀人完美拒絕姐。」

「其實我仲好鐘意你。」星嵐的話令我心動了一下，但很快我便恢復清醒。

「我已經係逝去咗嘅人，同你冇可能喺一齊。」的確，神雖然曾經是人，但人和神終究是兩個物種。星嵐會變老，然後離開人世，正常地經過靈魂交易現場而重生降臨在這世界。可是我可以控制自己不老，我亦可以在這個世界待個數千年，見證千千萬萬人的生老病死。

「同埋我係屬於我嘅世界揾到我愛嘅人喇，我而家最大嘅心願就係幫你揾到一個好好嘅人保護你，連埋我嗰份去愛你。」我又神來之筆地說了些很有韓劇特色的話。

「我內疚咗兩年幾，多謝你出現解開我嘅心結。明明係我害咗你，但又要你嚟拯救我。」流著淚的星嵐笑著說。

「傻啦，你係我仲係人嗰陣唯一愛過嘅女人，就算我死咗成為神，你嘅幸福都要由我去保護。」

同翻星嵐一齊好過啦

人鬼殊途 人神都係

lm and follow~

多謝
我諗下星期開始會一日兩更加快速度
因為仲有十幾章就完架喇

push

星嵐其實仲慘

睇完好想佢地一齊 下一世都好

所以有啲野真係要了解清楚先好下定論
如果唔係真係會後悔一世

主角正仆街 搞到人傷心左兩年
呢兩年仲要溝其他女 日日扑野
最後求其塞條友比星嵐就當補償左

睇得好鬼透

幾時到下一個懸疑故

我諗住好似四月咁完成七八成先放
方便加更
因為而家咁超固定一星期五更 一日一更有D讀者可能覺得好無癮

我⋯⋯又唔係咁諗了⋯⋯好似為加更而有反應，感覺怪怪地⋯⋯可能我唔知e加個催勢，或者純粹我寫得未夠好者⋯⋯

真係好難講 加更的確推post會更快 讀者會由定時睇post變成mon住個po
我都想試下寫曬po 不過可能缺乏耐性 之前閉門寫3萬字已經想死

係你加更時先會mon住 其實加得快，破壞左個故既節奏，係做壞手勢⋯⋯我深感

有好有唔好喇
有一個做法 係定一d標準加更 例如每xx個留言、正皮、Likes
咁個標準控制係作者可manage範圍 不失為一件好事

我就係唔想咁，好似我迫你正皮 但事實證明，我係錯左

冇話錯唔錯嘅
我覺得 如果keep住regular更新（每日1-2更），另外設正皮加更，應該讀者係歡迎的
但我都係戴下頭盔 始終我更得唔密

夢巴你個個方法係幾成功

代入返個女仔度諗其實好sad

但人同神唔可以戀愛架
黎緊呢個星期會講迦摩嘅過去
而再下一個星期就開始解釋所有伏筆
e.g. 上一任月老嘅事同瑪蒙同愛染明王嘅事

證明好多悲劇都係因為每個人既角度唔同
你講一講我先諗 咦阿玄真係好仆街喎
但之後劇情發展大概會令大家更加憎佢

個故仲有十二集就完
大家想唔想由今晚開始每日兩日
星期五就完咗佢

四十一‧

「你估阿玄會唔會幫你？」晴晴問我。常人都說愛情是要自己爭取，我現在不僅假手於人，對象還要是幫助我的人的初戀對象，機會太渺茫了吧！

「唔知呢。」我心不在焉說，其實心裏已經打定輸數。

「我考慮完喇。」阿玄突然出現在我們眼前，嚇得我大叫起來。

「大驚小怪！」晴晴罵道，膽小可是我的天性啊，不要責怪我好嗎？

「但你要應承我一件事。」阿玄認真地望著我，使我不敢移開自己的視線。

「你要對佢好好，如果你敢傷害佢......」阿玄舉起右手一「噠」，我感覺自己身體被炸開一樣。

「嘩！」我嚇得喘不過氣。

「啱啱畀你睇嘅只係幻覺，我的確可以一下就令人灰飛煙滅。」阿玄的笑變成陰森起來。

「冇......冇問......問題！我聽晒你話！」我驚恐地對阿玄說。

「你對我阿哥做咩啲咩嚟？」晴晴不滿地對阿玄說。

「我只係同佢做啲預告，令佢知道自己要點做。」阿玄的笑容回復正常。

「咁我而家就將你同星嵐連埋一齊。」阿玄拿出手機，並用鏡頭照著我。

－－葉青余，二十三歲，電腦程式員。

－－陸星嵐，十九歲，學生。

－－紅線狀態：淺藍色。

設定完成。

「之後就靠你自己。」阿玄把電話收進褲袋。

靠自己？我怎靠自己去結識一個素未謀面的陌生人。

「點靠自己？我唔識佢喎！」

「係囉！你牽完就拍拍籮柚走？」晴晴做得好！

「我嘅工作只係幫你哋定下緣份，你自己唔識爭取係你嘅問題。」阿玄意外冷漠。

「明明你話要你愛嘅人有個好嘅對象，而家你又唔幫佢？」晴晴的無理取鬧在這種情況正好派上用場。

「......，唉！送佛送到西喇！」阿玄嘆氣道。

做得好啊晴晴！

於是我們便開始訂下各種作戰計劃，我亦要為我的幸福而努力！

人類是一類很神奇的生物，他們的成長不會停止，在經歷失敗或累積經驗後總能經一事長一智，當初對愛情遲遲鈍鈍的我經歷過失敗後居然變得機靈起來。從戀愛的初哥，到成功和迦摩拍拖，再到今日做阿余的智囊，我就像煥然一新一樣過著新生活。

年少時渴望性愛的我發覺這種果實也不是這麼可口，大概當時好奇心的驅使才令我有著這麼大的渴求，當然好色是男人的天性，可是一星期和迦摩進行兩次親密的行為已經十分足夠。

「其實我有個問題想問好耐。」剛剛交歡完的我和迦摩正躺在睡床休息。

「神同神會唔會生BB？」因為我剛剛又把精子填滿了迦摩。

「神同神生出嚟嘅BB會唔會係神？」迦摩反問我。

「基本上我哋係可以生BB，但佢唔會擁有神嘅力量，同埋唔可以離開呢個空間。」迦摩解釋道，「喺呢到出世嘅BB其實可以話係不幸，所以我身體係唔會排出卵子。」

「咁都得？我可以控制自己身體嘅分泌？」迦摩的答案令我大開眼戒，這根本不是常人可以理解到的。

「如果神連呢啲都做唔到點得啊？同埋唔會嚟M我仲開心！」

「咁即係可以埋自己嘅高潮？甚至改變自己嘅身體？」

「可以啊，但呢啲嘢改變咗未必係好事。你話呢啲嘢帶畀你煩惱就話姐。」迦摩打量著我，「你唔係有啲咩壞主意啩？」

聰明的迦摩一眼就看出我的意圖，我輕搔自己的頭皮笑說：「我想粗少少、長少少、持久少少姐......Okay？」

迦摩大力地拍我的腦勺後說：「我鐘意嘅就係原本嘅你啊，如果你嗰到唔同咗仲係你嚟咩？」

「咁又係，如果你個胸大咗我都唔會認得......」我一邊說一邊借故毛手毛腳地用左手從後按摩她的胸部。

「你......你係咪要幫......人追你初戀？吖......」我趁她說話期間用指尖刺激她的乳頭，令她身顫動起來。

「係啊，若晴佢係咁煩住要我幫佢啊哥，我見得閒咪幫吓佢。」一邊愛撫一邊談公事，這麼有香港特色的情境十分有趣。

「你......可唔......可唔可以唔好同......鄒若晴太接近？嗚......好舒服。」我右手探進迦摩濕滑的體內，令她又再舒服地叫。

「呷醋？我個心而家得你架咋。」迦摩終於撐不住，主動捉住我的肉棒搖動起來。

「我怕佢......佢會害你。」再次慾火焚身的我把迦摩的話拋諸腦後，只專心如何用身體滿足這一隻白髮的小貓。

沒想到無視了這句話的我及後竟然要作出這一生最痛心的抉擇。

唔理喇 星期日照更新

今晚九半出多篇
因為岩岩寫完全文
所以可以瘋狂加更喇

好呀

咁我地今晚九點幾再見

加更

下一個故仲係構思當中
所以有機會一別就個幾月

鐘意既話記住正評同去facebook支持下我

四十二‧

成為大學生後最大的改變，莫過於父母認為我應該要慢慢學會獨立，雖然宿舍費用由他們提供，但日常的交通費和一日三餐的費用都要由我自己付出，而父母只會給我數百元的生活費「責袋」。

起初我還可以一日吃三次麥當勞度日，但當銀包越來越薄，我由一日三次杯麵，到一日兩餐、一日一餐，我終於發現我需要的不是節衣縮食，而是找一份能夠讓我至少兩餐溫飽的兼職。

「陸小姐，恭喜你。我哋公司決定聘請你，請問你幾時可以返工？」星期一的早上我收到這個電話，可算是為我這一個星期的生活展開完美的序幕。

「咁聽日你上嚟公司，我哋簽埋合約就可以開工。」我歡喜地掛線。既然有收入，那我終於可以出外吃早餐。

聘請我的是一間中小型規模的公司，我只需做些簡單的文書工作，對我而言可是游刃有餘。

「呢到係IT部，有咩電腦啊、Printer啊搞唔掂揾佢哋就得架喇。」人事部的同事帶我認識公司的新環境。

IT部有十多個人，大部分都是三十多歲的員工，而跟我年紀相近的只有一個正埋首苦幹男生。

離開IT部後，我來到會計部的一隅，「呢個位係你嘅，嗰位同事會assign嘢你做，你加油啦！」

一位叫Annie的同事向我簡單介紹我的工作後，我便開始我一天的工作。

IT部和會計部於同一層，亦會分享茶水間。我是個很怕生的人，所以我都不會跟不相識的同事打招呼。

「早晨！」居然在茶水間遇到那個年輕的IT部同事。

「早......晨。」我點頭微笑回應。

「你係part-time？」他主動問我。

怕生的我只是再一次點頭，他亦報以一個尷尬的笑容。他專心地把一包三合一咖啡粉放進杯中，再加水沖泡，用一支幼小的棒子攪拌後細細品嚐。

「唔......好難飲。」他認真地說出這樣的評語，害我差點噗哧的笑出來。

「做嘢先。」他步離茶水間，好奇心軀使我亦沖泡了一杯三合一咖啡。

呃，味道真的很怪。

原來所謂的牽紅線是指令兩個人有結識和相遇的緣份，但及後的行動就要由我主導，當然這次阿玄出手幫忙是例外。

意想不到地星嵐在我任職公司的會計部擔當兼職文員，她初來報到我一眼便認得出她。除了佩服紅線的威力，我亦要像作戰計劃才訂下一樣行動。

「喺兩性相處入面，第一印象一定係寫首，如果你外表唔係正正常常，根本冇人會願意嚟認識你，更遑論人哋同你發展落去。」阿玄在他的戀愛速成班中頭頭是道地說。

「第一，要有整潔得體。第二，要有禮貌。」事實上阿玄今天一直以隱身狀態跟隨著我上班，雖然我看不見他，但他說話時我卻能清晰聽到。

「係時候喇，去打招呼，之後自己執生。」阿玄補充說：「記住唔好講太多嘢，最好每日同佢講一兩句，等佢引起興趣主動同你講返嘢，咁你就成功。」

於是我馬上站起，抖擻精神後前往茶水間。

「早晨！」我這樣一日一句的搭話方式來到了第十日，我慢慢開始懷疑阿玄是在整蠱我，因為我們的談話真的只有一日不夠五句。

「早晨！你不如試吓呢隻咖啡粉。」星嵐今天居然主動地打開話匣子，而她手上除了一樽咖啡粉，還有一張濾紙。

「滴濾咖啡？」我感到非常意外，原來星嵐不乏對咖啡的知識，雖然在公司喝滴濾咖啡有點兒誇張。

「呢隻咖啡豆我好鐘意架，特登係屋企磨完帶返嚟益吓你。」星嵐的笑容令我亦幸福地笑。

「好味！同三合一嗰啲根本冇得畀！」我這輩子從未喝過如此口味的咖啡，星嵐的介紹就像拉我入坑般令我想不停的發問。

「有位入喇！約佢食飯再傾啦！」阿玄的聲音在我耳邊響起。

「係呢，你中午得唔得閒？」我怯著說。

「好喎，嗱嗱臨食完順便帶你去一間賣咖啡豆嘅鋪頭！」星嵐爽快答應。

「咁一陣見，同埋樓吓人事部有咖啡機架......不過你整嘅滴濾咖啡好好飲，我做嘢先！」我感覺到自己開始害羞得面紅耳赤，於是走為上著。

回到工作桌後第一件事，當然是決定中午到哪間餐廳用餐，到底哪間好呢？

絲打今日出咁多文嘅

可能令你失望 我係紅巴黎
開AC個陣冇睇清楚就開左ac

係啊因為結局篇 所以一日兩篇
星期六就會大結局

btw唔好因為我係巴打而負皮 我真係冇心開錯

唔會喇
又完一個故

我一直試緊新既題材
希望到時會再見到你

其實會唔會有人有多過一條紅線

好似唔會

咁會唔會有幾條淺藍色

拆彈專家 剪你

呢個就會
因為緣份可以錯過
秒速五厘米講過兩個人相愛既機會率係0.000049%

秒速正啊

冇再%
0.000049%真係個個都變晒毒L

我都有睇⋯⋯其實都幾感人

好似係0.000049%wo
遇見二千幾萬人 只有一個人會同你相愛

係平淡 但幾虐心

係wo 冇%
記錯

如果0.0049%其實 204次就有一次相愛
點解我唔明佢個計法

其實佢個數字無咩意思
佢應該只係想強調
喺呢個咁低嘅機率下，你唔愛我，我都唔會怪你。

其實都係自我安慰嘅一種

愛情嘅野

四十三‧

「Sorry啊......帶你嚟呢啲地方。」

「A餐，凍奶茶！」坐在我旁邊的地盤佬大聲說。

我本想找附近的西餐廳，可是早已滿座。礙於時間所限，唯有到西餐廳附近的茶餐廳。

「真係失敗，叫咗你如果想約人就book咗位先啦。」阿玄繼續在我耳邊抱怨。

「唔緊要啊，我平時放飯都係嚟呢間食！」星嵐居然會在這些骯髒不已的地方吃午餐？

「做咩？估唔到我咁貼地？」星嵐雖然很怕生，但跟人混熟容易程度也頗驚人，「下次帶我去食M記都得架！哈哈！」星嵐對著我時感覺將自己的一切表露無遺，是因為我這個人令她覺得安心嗎？還有她說下次......嗚啊！

「FF傷身啊，如果溝女咁易，呢個世界冇毒撚啦！叫嘢食啦！」不知道阿玄是否呷醋，但他一直用不同的方式打擊我。不過他的確令我少了很多無謂的遐想，反而踏踏實實地追求她。

「你食咩？」我問星嵐，看來她想吃B餐。那不如就要兩份B餐吧！

「白痴架你？」正當我想叫侍應過來，阿玄又是一句當頭棒喝。

「叫兩款唔同先有得share嘛。」阿玄又不無道理，於是我便叫了兩個不同的餐。

嗯，結果的確令人十分滿意。

「你呢個好似幾好食喎！」星嵐用飯匙從我的菠蘿雞粒炒飯中勺了一口。

「唔問過人就拎去嘅！」我反擊般從她眼前的乾炒牛河夾了一口，吃得津津有味。

及後我們索性把我的炒飯和她的炒河交換，「進展得幾好吖！」阿玄的聲音聽得出他的安慰。

「真係羨慕你哋呢啲小情侶，我老婆好早就丟低我一個上咗天嚕！」地盤佬突然插嘴慨嘆說。

我本想立馬澄清我們只是普通同事，但地盤佬居然眼泛淚光，我也免得再刺激他，於是只是尷尬地笑。

「要好好對佢啊，女人係用嚟錫架！」地盤佬臨走前叮嚀我說。

「收到！」我由衷的點頭令眼前的星嵐亦尷尬起來。

「我只係想取悅吓佢，冇其他意思架！」地盤佬走後我馬上向星嵐賠罪。

「得啦傻佬。」星嵐笑說，她叫我「傻佬」，嗚啊！

自那日開始，我每週最期待的就是星期二和四，因為那是我們能夠獨處的中午。

「你唔好WhatsApp秒回啊！」阿玄阻止我和星嵐聯絡，我不明所以。

「你秒回即係你好得閒，即係你無所事事，即係你係個毒撚。」又有點道理。

一個人之所以能吸引另一個人，除了要投其所好，最重要的是增值自己，令自己成為配得起她。

為了吸引星嵐，我要放下手機、放下電腦，減少玩遊戲，利用空餘的時間健身和做運動。

「你最近好似唔同咗。」星嵐的話令我沾沾自喜。

「咁係好咗定衰咗吖？」我奸笑說。

「係fit咗同著衫好睇咗嘅。」星嵐從來都是直腸直肚，「改變自己係好事，但自己要愛上嗰種轉變先得。」不知道星嵐的話暗示什麼，但確實在追求星嵐的過程令我的生活有了不一樣的變化，而我十分滿意自己的轉變。

不知何時開始，伊甸園比以前冷清不少，弗蕾亞和洛基到處遊山玩水，維納斯也不時被達拿都斯叫去，阿玄？我不知道他正在搞些什麼。

所以日間不要說人，阿玄果真回到了伊甸園。

「阿玄你去咗邊？」

「我？去咗人間囉！」阿玄不經意地說。

又去找那個女人嗎？

「你又去揾鄒若晴？」女人的直覺從來都是準確的，阿玄亦無意隱瞞。

又是鄒若晴。

「我同佢冇嘢架。我只係幫佢阿哥追我初戀情人姐。」阿玄雖然說的是真話，但我心仍然感到不是味兒。

那可不是情敵之間的嫉妒，而是鄒若晴這個人的特質太危險。如此下去，只怕某一天她會把大家害慘。

與此同時我也只能抽一口涼氣，慨嘆命運的必發性的可怕。我曾經以為當我把阿玄和鄒若晴的紅線刪除的一刻我便可以一勞永逸，怎料即使失去了紅線的牽引，他們還是能夠如此發展下去。

我的預感從來都是準確得令自己也心寒，上任月老也是那樣，難道我也無法挽回你的兒子嗎？

做乜鬼野

唔知

最後兩段太轟動

終於live，最後兩句⋯⋯好爆呀大佬

轟動咪幾好
證明大家估唔到

呢鋪真係屌你老母

唔會係亂倫㗎呵

迦摩唔係阿玄老母
大家唔好咁驚

四十四‧

「瑪蒙，要你做嘅嘢做成點？」一名高瘦的男生向小女孩問道。

「一切照住計劃進行得十分順利，放心啦利維坦。」小女孩身邊坐著一個矮個子。

「我哋等咗幾千年，唔可以千年道行一朝喪。」矮個子說。

「別西卜，你估呢到有同胞唔係咁諗咩？」紫色短髮的女生正搔首弄姿對著在紅色沙發的男士說，「路西法大人，阿斯莫德我好想要啊。」

「做埋正經嘢先，唔係點同撒旦大人交代。」紅色沙發上的男人續道，「冇問題架路西法，我即係你，你即係我。如果你想去做嘅就即管做啦！」

阿斯莫德把路西法的褲子褪去，用她的口肆意地為他口交。看在眼內的白色長髮男生終於開口：「貝爾芬格死撚咗去邊？」他一拳把身邊的雕像擊碎。

「冷靜啲啦薩麥爾，你打碎晒啲嘢佢都唔會出現啦！」利維坦說。

沒錯，我們身處的是七宗罪的會議。

阿斯莫德(色慾)，別西卜(暴食)，瑪蒙(貪婪)，貝爾芬格(怠惰)，薩麥爾(憤怒)，利維坦(嫉妒)，路西法/撒旦(傲慢)。

七人代表著人的七大罪，到底他們正策劃著什麼，在發生之前我們永不知道，但當我們知道時一切已經太遲。

織部琉衣，是我成為神之前的名字。我有著一個不為人知的秘密－－我殺過人。

我生於大分縣的某一個小市，因為有著家族生意，所以生活一直無憂。

「琉衣好叻女喎！」家族的生意是豆腐店，土地的肥沃加上優質的山水，豆製產品也是小有名氣，不少人專程到來就是品嚐我們製的豆腐。

「碎喇碎喇！」五歲的我正學習切割和搬運豆腐，我是家族的長女，所以「織部家」的名號終有一日會由的繼承。

「造豆腐同做人一樣，要保持住中庸，太大力豆腐會碎，太細力承托唔到豆腐都會喺運送途中跌爛。」母親借豆腐說人生的道理。

「今日到此為止啦！」父親收拾工具。

一切的轉變由我十二歲開始。

「完喇！點樣做落去？」父親一掌摑向母親。

「總會有解決方法架，老公。」母親聲淚俱下地說。

「土質同水質係造豆腐最重要嘅兩大因素，而家啲人污染晒山水，豆腐嘅品質越嚟越差，仲點做落去？」

自從人們污染山上的水源和過度開墾農地，令豆腐店的生意越來越差，父母的吵架越發越頻，家裏開始雞犬不寧。

自從豆腐屋倒閉以來，父親開始會打母親發泄。到我十六歲的那年，母親終於捱不住離家出走。

「點解所有人都要離開我？」父親依舊喝得宿醉自言自語道。

「璃衣，你唔會離開我架可？」父親面色一變，他向我爬過來，嚇得我跌坐在地上。

「璃衣你永遠都鐘意爸爸我架可？」父親發瘋地用雙手在我身上亂摸，我被嚇得尖叫起來。

我的尖叫無法令父親清醒過來，他慢慢除下自己的褲子，已漲大的下體在我的私處外磨蹭，但我卻得不到任何快感。

我力竭聲嘶地大叫，但沒有任何人來拯救我，我感到的只有疼痛。我感到自己的眼神開始放空，再也掙扎不了，就像個玩偶般成為父親泄慾的工具，一鼓暖流在體內流動，父親的下體仍在我體內抖動，但他已經累得睡了。

我馬上衝到浴室沖洗下體，但洗了兩個多小時我仍洗不去內心的污垢。我不潔的身體令我失去生存的意欲，我從廚房拿出菜刀，一刀一刀插進在睡夢中的父親。他沒有任何反抗，但深紅色的血液的流動令我獲得快感，我一小時大概插了他一百幾十刀，他的身體已經被我插得血肉模糊。

最後的一刀，插進了我的胸口。

「你好，我係阿努比斯。我係嚟帶你走嘅。」一個胡狼頭人喚醒在沉睡的我。

我來到一個未知的空間，坐在王座的男人自稱是冥界之王哈帝斯，「恭喜你成為神。」

「神？我殺咗人，唔係落地獄咩？」

「正常係嘅，但你自殺嗰陣有另一位神退任，所以你會代替佢。」哈帝斯續道，「由今日開始你就係愛情部門嘅神－－迦摩。」

「路西法，你帶佢去伊甸園啦！」哈帝斯命令道。

「死老嘢，麻鬼煩。跟我嚟啦！」我跟著路西法到達一個植物園似的地方。

「你好！我係月老，係愛情部門嘅最高負責人。叫我阿奕就得架喇。」沒錯，我遇到的就是阿玄的父親－－先任月老大人。

[學術研究]
雖然睇故唔應該駁故
但係咪有少少野錯左

如果你筆下既路西法墮落之前係古希臘神話個晨曦之神的話，咁唔應該聽令於死神黑帝斯喎
點計佢都係正神，算宙斯既手下

同埋佢應該係泰坦一族

首先好多謝你嘅提問

神話的確係咁
但一開頭講解過只有少數既神仲係第一代
所以好多神已經唔跟神話
例如迦摩明明係男 但呢到係女

當初我寫個陣係諗路西法應該係咩既部門
因為佢又好似唔係死神
但為咗表達佢曾經喺"空間"生存過
所以唯有assign佢係死神
喺迦摩既過去之中 出一出場 (唔係中出

希望能夠解答你嘅疑問，我知係有啲夾硬

只係對你放佢落黑帝斯手下表示好奇

點解要強調呢

想搞下笑

迦摩真係識食，食完老豆又食埋佢個仔

某程度上迦摩當左阿玄係阿奕

睇到出⋯阿玄都幾可憐⋯唔好俾佢知真相

阿玄又冇咁覺得喎

死 睇左今季動畫有個新番情色漫畫老師
好似停唔到

我先唔識呢個人

阿玄同若晴條線
我醒起有首歌好似幾啱feel
Tonick 首長相廝守😞

停唔到FF

其實我再寫到呢條線個陣個腦真係諗緊呢隻歌
因為個排好hit 入左腦

出 現 了 !!!!!!
我寫故 你做插畫家!

日本人真係害死人
成日畫到D妹妹咁可愛.....

番工聽收音機成日聽到
但真係好正，明禎feat果個ver

佢似和音多D
搞到要聽佢自己solo既歌先聽清楚佢把聲

明禎果句「風險齊來抵擋」
真係好有feel

難道我可以扭轉宿命 重遇你一次
難道故事終結早已注定 沒法制止

注定架

希望下個故會爆到post

四十五‧

「阿玄你覺得阿哥會唔會追到星嵐？」若晴問我。我們正在大學附近的咖啡店休息，因為在大八歲就死去的我根本沒有機會享受人人說精彩的大學生活，在大學的咖啡店喝過咖啡就當享受過吧！

「星嵐已經對阿余有好感，我相信只要有啲導火線，佢哋就會撻著。」用「撻著」來形容雖然有點誇張，但我意想不到阿余居然能活學活用，用一個月左右的時間就令星嵐對他開始有好感。當然這是我用讀心術獲取的情報，嘿嘿！

「係呢，呢排點解咁少見迦摩嘅？」若晴關心道。

「咪理佢，佢呢排怪怪地。成日一個人留喺伊甸園，叫佢嚟都唔肯。可能係因為唔想我太干預人間嘅事，佢仲叫我唔好太接近你。」

「乜我真係咁討厭咩？」

「可能佢呷醋姐，呢排我成日嚟人間揾你。」

「女仔係要氹架！更何況我年紀大過你，洗咩呷醋。」

「計落迦摩應該大我幾十年，你呢啲大我兩三年嘅濕濕碎啦！」我笑著呷下一口Latte。

「佢係你女朋友嚟架，氹吓人洗死咩？」若晴用手指彈我額角，害我痛得叫起來。

「好暴力啊你！」

「早晨！」阿余對剛進茶水間的星嵐說，但星嵐看來十分疲倦。

「早......」星嵐打了呵欠，「Sorry。」

「趕project啊？」阿余問道，星嵐點點頭。

「係同IT department合作嘅project，好難同佢哋溝通。」

「唔好唔記得你眼前都有個IT毒撚。」阿余笑說。

「你點同呢？」星嵐直覺回答，驚醒自己好像說錯話。

「我有幾唔同？」白痴的阿余居然追問，星嵐不作回應便匆匆跑回座位。

「唔怪得你溝唔到女。」阿玄突然出現在阿余眼前。

「問清楚又唔得嘅？」

「愛情並唔係清清楚楚就等於好，有時撲朔迷離更引人入勝。你唔係get唔到啊？」

「Get乜？」阿余真的沒救。

「......你不如換過個腦？打program就咁醒，溝女就豬頭丙。」

「嘩！你咩年代，仲豬頭丙。」阿余揶揄阿玄，氣得他馬上憑空消失。

「到底get咩姐？」留下阿余一個獨自苦惱。

「呢到係我哋辦公嘅地方，但事實上雅典娜已經幫我哋將紅線系統化，但而家只係試行階段。」阿奕仔細地講解我的職務。

剛剛才被強姦和殺了人的我怎會把阿奕的話聽得入耳，我只是心不在焉地點頭。

「迦摩！迦摩！」阿奕拍我的頭。

「咩？」

「冇事架。」他就像知道一切般安慰著我。

「唔好做嘢喇！」阿奕突然說。

「吓？」

「我哋去玩！」阿奕拉著我到人間。阿奕慕了整整一年和我到世界各地遊玩，他就像手持鑰匙般把我早已封閉的心扉打開，令我對未來再次有了希望。

「阿奕，我有樣嘢想問你好耐。」

「你問啦。」

「你係咪同呢到嘅女神......都做過愛？」我羞澀地問。

阿奕沒有隱瞞說：「係。」

「咁我可唔可以？」

「對唔住，我讀取過你死之前嘅記憶。我知道你有一段不堪回首嘅過去，但我想拯救你，我想醫好你。如果呢個方式可以令你越過咁嘅過去，我願意，但係我唔會......」我未待阿奕把話說完便用自己的嘴唇堵住他的嘴巴。

那是很溫柔的吻，我們進行了一場很溫柔的性愛。我終於嚐到被愛的感覺，被保護的感覺，是阿奕幫我克服過去，令我期待每一個明天。

「迦摩。」十年後的某一日，阿奕突然抱著我說。

「我諗我鐘意咗一個人類。」

「人類？」我知道幸福不會長久，看來我的預感很準確，「你唔會返嚟？」

「我唔知。」阿奕緊緊地抱住我。

「得閒嚟探我好嗎？」我眼淚開始流下來，是你拯救我的生命，但告別的時候總要來。

阿奕到了人間後便再沒有回來伊甸園，反而只有我不時到人間偷看他。

他說過他喜歡短髮的女生，於是我把頭髮剪短，可是這不足已成為能挽回他理由。

我把頭髮染白，希望自己能變回一張白紙，重新度過新生活，直至某日一批戰神到伊甸園搜索。

「阿瑞斯你嚟伊甸園做咩？」我問道。

「月老，位置。」阿瑞斯說，原來一道通緝令已從上頭頒下。

「月下老人涉嫌與人類生兒育女，嚴重違反空間法律的說。」另一名戰神妙見天說。

「月老已經冇喺伊甸園好耐，我都唔知佢去咗邊。」

「這，無，人間，尋找。」阿瑞斯大概表示他們已經走遍這個空間，提議妙見天到人間尋找，於是他們一行人便離開伊甸園。

我強忍著笑意，希望阿奕不會被抓到，嘻嘻。

迦摩真係好唔簡單
如果阿玄知道左迦摩既過去，唔知佢仲會唔會咁愛佢呢⋯⋯

終於過60正評 多謝大家

知道既時候已經太遲

阿玄

同老豆襟兄弟呢家野

咁呀玄係咪即係………X自己老母?

雖然就唔係親生

同老豆係襟兄弟

誰的老母，今晚很多人call

yes 襟兄弟

四十六‧

香港的建築業的同工至少有三十萬，是香港其中一個不可或缺的行業。自從我決意要和麗嫦組織家庭，我便需要一份工作。

其實以神的力量，利用Money Creation便可以令自己家財萬貫，但比起平步青雲，我更想踏實地做人。生下阿玄後我便以為一切可以安定下來，每天享受搭棚的工作和回家那一碗暖湯。

今天我如常地在地盤做著棚架的工作，「月老。」這個稱呼我三年多沒有聽過，我遲緩地回頭一看，只見妙見天和阿瑞斯正凌空站在我後面。

「兩位，別來無恙嘛？」我笑說，但內心傳來一絲不安。

「月老，跟我哋返嗰個空間一趟。」妙見天命令道。

「我唔想再同神有任何關係，我而家只會用力量令自己睇落年老啲，但我其他力量都冇用過。」

「點解你哋唔畀我安安穩穩活下去？」我心裏不知多想兩人會網開一面，但阿瑞斯搖搖頭。

「走，定唔走？」妙見天再問。

我並沒有任何反應，於是妙見天竟先下手為強地麻痺我全身。這可是他的拿手戲活，不動聲色，先發制人，看來我要放棄這個肉身。

我元神出竅後聽到自己肉身從二十樓跌下所發出「嘭」的一聲，以及地盤工友的驚叫聲。

「仆街，班友一定以為我無帶安全繩死鬼咗。」

「事實上你真係冇帶，如果你個肉身點會跌落街，最多咪吊喺空中。」妙見天諷道。

各位工友，注意職安健。

我用幻想的力量在左手變出一支長戟，要知道戟有鉤、剢、劃、刳、剌、刺六種變化，素為三國武將的愛武，呂布的方天畫戟更為人家喻戶曉。大家可能會問，戟可是重型的兵器，我怎能靈活使用呢？傻啦，先利用神的力量在維持武器的硬度下降低其質量，令兵器變輕之餘不失質素。除此之外再增強自己的身體能力，令武器運用起來更遊刃有餘。至於為何我習武？那是因為月老的工作太空閒了......

「真係要打？」妙見天拿出雙鎚，阿瑞斯拿出大劍，看來此戰一觸即發。

「停手！」代表和平的女神厄瑞涅（Εἰρήνη）突然出現在我們跟前，她利用藍色的長髮纏住我們三人的手。

「月老，你今次一定要跟我哋嚟。」厄瑞涅說，到底她想我回去原因是什麼？只是因為想我和跟她做愛嗎？

厄瑞涅的頭髮就像手銬一樣把我押解到某一個我從未到過的地方。

這裏就像法庭一樣，而主審的就是一名蒙著雙眼的女性。

「呢位係提密斯（Themis），正義女神。」厄瑞涅介紹說，「呢到係一個封閉嘅法庭，作用係審判你有冇罪。」

「罪？」我疑惑地問。

「有人舉報話你同人類之間發生愛情，仲生咗子女。」

「幾時話呢個係罪？你哋潛規則唔畀我哋干涉人類，但冇話呢個係罪喎！」我抗辯。

「神唔可以同人相愛，呢個係你離開之後訂下嘅法律。」提密斯說。

「屌，搬龍門嘅！不知者不罪喎！」我繼續指罵。

「但你仲係神嘛，你唔了解呢個空間制定嘅法律，繼續同嗰個女人來往，仲生埋仔。你覺得你真係冇任何責任？」提密斯的話令我膽怯起來。

如果在法例生效前我和人類相愛是無罪的，但生效後我繼續和阿嫦有夫婦關係，那真的是我的錯啊......

「咁如果我認罪，我會有咩懲罰？」我反而擔心的是我的下場。

「唔可以再去人間。」

「冇咁荀嘅，仲有呢？」

「十五年後，你就要投胎。」提密斯就像宣判說。

簡單而言，我就是被判了十五年的牢刑，十五年的投胎就像真正的死刑。

阿奕回來了，如我所料地。

起初他依舊對人間的事很留戀，但他根本沒有方法去得知他的妻兒的近況。

他每天就是呆呆滯滯地度過，無論我怎安慰他他都沒有任何反應。我好像做得過火了，原本我以為這是個令阿奕回來我身邊的好方法，但留得住他的人，卻留不住他的心。

「迦摩，可唔可以去人間睇吓我屋企人點？」眼前的阿奕令我內疚心更重，於是我只好到人間一趟。

「你老婆而家做梗幾份兼職養家，你個生都好生性，今年全級考第一。」我到人間視察後匯報，怎料阿奕失聲痛哭起來。

「原來我愛上人類真係錯架，我害咗佢哋......」我只好抱著阿奕安慰他，內疚感卻一直一直膨脹，但我沒有跟阿奕坦白的勇氣。

迦摩係25女

用錯方法 反而害左阿奕

害埋阿玄

跟你個推

手痕，又進一下

Pish

訓教真係個好好嘅方法拎靈感

我試過寫故寫到痴咗線，發夢去咗個故事度，然後諗到新劇情

真高質
下個更好
鐘意儲文睇
下星期見

我而家咪做緊呢樣野

四十七‧

我記得母親話父親經常說要珍惜身為學生的日子，一星期七天共168小時，假使你每天有八小時的睡眠（當然沒有可能做到），朝九夜六的工作令你在活動的112小時中有百分之三十五都是在打工。再除去吃飯、交通，想做自己心愛的事的時間可謂少之有少。

我當然想上學啦，但我可是已經死了的人，就算想繼續學習，我想也要待個十年八載才再度嘗試。

更何況成為了神的我可是擁有增強自己記憶力和學習能力，如果我一個不小心成為七科5**狀元，那就更一發不可收拾。

於是我現在的生活就只有幫若晴的哥哥阿余追求我的初戀女神星嵐。

自從那天我罵阿余反應遲鈍後，星嵐就像換了個人般不太理會阿余，害得他馬上向我求救。

「死啦，佢而家WhatsApp都唔係幾覆，就算覆都係得幾個字。」阿余擔心星嵐有其他的追求者。

「放心啦，佢其他嘅追求者都畀我用紅線牽咗去其他人到。」阿余，我這個月老真的仁至義盡了。

「佢係嬲咗你姐。你記唔記得你同佢講過啲咩啊？」

「我話唔好唔記得你眼前都有個IT毒撚，跟住佢話你點同呢，跟住我問我有幾唔同，跟住佢就急急腳走咗喇。」你又真的記得這樣清楚......

「咁你知唔知佢點解話你點同呢？」

「因為我真係唔係IT毒撚囉！」阿余想也不想回答。

「你係！你係一個IT毒撚啊！面對現實啦！」我知事實十分殘酷，但阿余的確是個毒撚。不擅觀形察色，也不懂打扮，明眼人一看都知他是個毒撚。

「不過你係不一樣嘅IT毒撚，明未？你咁遲鈍係人都嬲啦！」

「你嘅意思即係話星嵐開始對我有好感？」

「你條友遲鈍到咁，唔通要人哋追你咩？佢要有啲矜持，你呢就要畀啲掙扎。」我回想起天翔可是非常主動地對依喬進行攻勢，但阿余卻真的十分慢熱。

「即係點？」為什麼這位比我年長的哥哥就像嬰兒般要人餵食？

「約佢出嚟表白，明未？」我心暗叫不妙，這個故事的表白方式同出一轍，都是吃飯看戲逛街，然後到人少的地方表白。同一橋段再用必定令人果斷負評棄故。

「阿余，你有冇咩拿手嘅嘢？」我擔心地問。

「都有嘅......」阿余的答案令我意外，但我亦馬上想到一個不錯的計劃。

「啊......啊！」律子正光著那雪白的胴體和愛染明王進行活塞活動。

「點解......你要我嘅血？」愛染明王依舊用後入式抽插著律子，正確而言是瑪蒙。雖然律子個人意識猶在，但其實已經被瑪蒙進行記憶改造，不過能擁有她的肉體已令愛染明王心滿意足，因為她可是愛染明王由小學便暗戀著的對象。他查看過律子的紅線狀態，發現律子一直和他人連著，證明瑪蒙有著破解紅線系統的能力。

「神會......唔會......死？」律子被那堅挺的肉棒抽送時仍能抵住意識發問。

「唔會。」愛染明王深知神可是長生不老的，就算「老」都只是那位神用力量改變自己外貌。

「係會架！」律子笑說，然後又發出一聲誘人的呻吟。愛染明王沒有追問，只是加速抽送，律子陰部粉紅色的肉壁被輕輕拉出拉入。愛染明王一聲低嚎，把精子貫進律子體內，律子亦借此機會把愛染明王的血液吸收。

兩人持續十多秒的高潮所引發的無力感滲透全身，律子軟癱在床上歇息。

「頭先講到邊？」愛染明王問道。

律子離開床後穿上一套淺紫色的內衣，開始解答愛染明王的疑問。

「你知唔知係你嘅空間有一把可以殺死妖怪同魔鬼嘅劍？」

「我記得真係有咁嘅嘢存在。」

「相傳呢把劍係用妖怪嘅血打造而成，而鍛造嘅人叫做正宗。」正宗不是那把傳奇軍名刀的鍛造師嗎？怎麼他打造的名刀居然是以魔鬼血為材料？

「呢把刀之所以出現，係因為鐮倉時代一位名劍豪。佢個名叫愛洲移香齋，係陰流嘅始創人。係呢，咁你又知唔知咩係百鬼夜行？」

「又關百鬼夜行咩事？」律子的話真令愛染明王摸不著頭腦。

「相傳遇見百鬼夜行嘅人都會死，但愛洲係第一個倖存嘅人。」律子露出駭人的笑容，「佢一個人殺死晒所有妖怪。」

呢到開始個故事會發展到大家估唔到

好事黎嘅

不過我發夢俾怪獸追殺 訓覺都好攰

唔係就完咩,仲有咁多超展開

諸神之黃昏

就係完先超展開

四十八‧

「愛洲移香齋殺死晒所有嘅妖怪，此舉令妖怪嘅勢力大大弱化，佢哋用咗千幾年先重整當年嘅氣勢，而愛洲就帶正宗去到屠殺嘅現場收集佢哋嘅血，用各種過濾同精煉嘅方法將妖怪嘅血嘅結晶打造成鬼斬正宗呢把刀，就算之後正宗有過其他名刀，但冇一把比鬼斬正宗威力更強。

「古時嘅人會用人嘅屍體疊起去測試刀嘅能力，能夠完整切割一個人嘅肉身為之一胴，平時嘅刀只能夠去到三胴，但鬼斬正宗就可以去到七胴，所以呢把刀連妖魔都可以斬殺。

「呢把刀幾經轉折落到眾神之主嘅手中，但幾百年來因為神同惡魔和平共處，所以呢把刀一直無用武之地。」律子詳細地解釋。

「你到底由邊到知道呢啲事？」愛染明王的問題直達中心，令律子亦不禁呆滯起來。

「一直都係路西法話畀我哋知，要令我哋嘅隊長歸隊的確係需要啲時間。」眼前的律子根本就被瑪蒙完全地侵蝕。

「你話呢啲嘢畀我知係想點？」愛染明王問了個很蠢的問題，其實他心中有數。

「殺妖魔之刀用妖魔嘅血鍛成，咁如果用神嘅血造出一把刀又可唔可以殺死神呢？」瑪蒙在說這句話的同時，身後出現了一道紫黑色的傳送門，一名白色長髮的男人緩緩步出。

「咪住先，我未著褲！」愛染明王驚覺自己剛剛和律子交歡後一直沒有穿回褲子。

「愛染明王你好，我係路西法。」男人說道，語音剛落他又再續道：「愛染明王你好，我係撒旦。」

「唔記得同你講，路西法同撒旦大人係分享同一個靈魂嘅容器，簡單嚟講就係路西法大人出現撒旦嘅人格，於是召集我哋咁多位。」瑪蒙恭敬地說明。

「瑪蒙，血係咪足夠喇？」雖然路西法和撒旦同為一體，但為了方便大家，我們就統一為路西法吧！

「已經為你準備好喇！」被瑪蒙控制著的律子又再脫去內衣，一絲不掛地走到路西法的面對，她把嘴巴湊向路西法，兩人深深地吻起來。

只見律子的身體慢慢失去血色，隨著時間而變得蒼白，最後她被路西法榨成人乾。

「屌！好核突啊！」愛染明王接受不到自己心愛的女人在自己的眼前變成枯屍，狠狠地罵道。

「呢個女人身體大概有五公升血，我諗可以用嚟打造一對雙刀喇啩，利維坦？」 路西法把血液凝成一個大球說。

「係嘅大人！」另一名身形高瘦，穿著禮服的男子出現，微微向路西法鞠躬。

這名叫利維坦的男子接過血球並消失在眾人眼前。

「薩麥爾，捉呢個男人返去。」另一個男人從傳送門出現，一拳就把愛染明王擊暈，再輕輕一揮把他放在肩膀上。

「終於唔使再控制呢個死丫頭！」瑪蒙的靈魂離開律子乾涸的身體。她伸一伸懶腰，經傳送門離開現世。

回到七宗罪們的基地後，待命的阿斯莫德跑向四人說：「歡迎大家返嚟！」利維坦和薩專爾點頭微笑，但瑪蒙卻無視阿斯莫德。

「瑪蒙BB，好衰啊無視我！」阿斯莫德用右手手指捲著自己那紫色的短髮說道。

「你係雞嚟喇，唔好講人話啦！吱吱吱咁叫算啦！」身型矮小的瑪蒙的毒舌令和她身高近似的別西卜打了個寒顫。

「行開啦死矮仔！」瑪蒙推開別西卜，慢慢走向正在專心工作的利維坦。

「估唔到係江戶時代咤叱一時嘅名刀匠居然係一隻惡魔，嘻嘻！」看來瑪蒙只對利維坦一人有興趣。

「路西法大人！」阿斯莫德又一個勁兒撲向路西法，「好肚餓好想咬咬啊！」

「果然係代表色慾的惡魔，一星期七日，每日廿四小時都西痕。」在基地內一隅睡著一個女生，她惺忪地擦著雙眼說。

「貝爾芬格你返嚟喇咩？我要玩我要玩！」瑪蒙說。大家是女生的關係，兩人都認為阿斯莫德是一個蕩婦，所以能做對好朋友吧。

「我攰啊，我起身屙個尿就再瞓架喇。」

利維坦一直沉默不語，只是專心地處理由路西法處理過那已經結晶化的血紅大球。

「畀半個月我。」利維坦簡要地說他要半個月自己獨自工作的時間。

「咁好，貝爾芬格。有樣嘢要你幫我做。」路西法說，至於工作的內容是什麼，身為作者的我當然不會跟大家說。

佢地又為咩要殺神呢

天敵

呢個展開……

諸神的黃昏？

無咁誇張
到結局我估你會屌一聲

係咪估唔到變左戰鬥故

yes

正如我地成日話D女人on9一樣

變左PvP互毆

你死喇，方丈份人好小氣㗎

我都想我女朋友返黎叫我抆耳仔認錯

新讀者留名

Sor

一子錯滿盤皆落索⋯⋯
下個啦

如我知錯，可否乃念最初

再苦都快樂過⋯⋯

四十九‧

「阿玄，咁樣真係會得？」阿余擔心地問我。

「實得啦，你背好啲嘢未？」看過阿余之前的表現，我想要擔心的應該是我吧？

「我背好喇！」阿余拍拍胸口，胸有成竹地說。

「咁就出門口返工啦！」

「阿哥，加油！」若晴對阿余打氣道。

回到辦公室，第一件事當然是找找星嵐的位置吧。一向準時上班的星嵐果然早就在自己的所坐的位置待命。

「星嵐！早晨！」阿余歡欣地打招呼。

「早晨啊阿余。」星嵐皺著眉頭說：「好少可喺個位到見到你，咩事？」平常星嵐和阿余都是在茶水間相遇，所以阿余今次這樣主動到她坐的位置，令星嵐感到意外也是正常的。

「呃......你等陣。」阿余奔向茶水間，我當然要追問他如此行動的原因。

「阿余哥你搞咩呢又？」只見阿余專注地不知在炮製什麼，然後又匆匆回到星嵐的座位。

「畀你架。」阿余對星嵐說，他端上的是一杯熱朱古力。

「雖然唔係太有用，但飲多啲熱飲都好嘅。」原來阿余留意到星嵐的皺眉大概時生理時來襲所致，細心！

「多謝你！」星嵐完全地感到阿余的貼心，慢慢端起杯子輕呷起來。

「同埋，今晚我想約你食飯，賞面嗎？」阿余輕描淡寫地說，但可以讀心的我知道阿余現在可以緊張得要死。

阿余語畢後等候星嵐的回應，星嵐再喝一口熱朱古力說：「見你咁細心，好啦！」

阿余抵住心中的狂喜說：「咁就收工我接你啦！」

阿余離開後以為自己能夠專心地工作，可惜每兩個小時他又忍不住端了一杯暖水給星嵐。這樣分心工作還害得被上司責罵了一頓，幸好星嵐沒有看到。

「喂，阿德？係啊！今晚九點到囉！到時我再WhatsApp你啦！唔該晒你！」阿余致電他中學時期的一個好朋友，確認今晚的計劃能夠順利進行。

下班後阿余接過星嵐，便把她帶到中環某一間特色的西餐廳用晚飯。

「呢到好似好貴喎......」星嵐看來有點不好意思。

「呢間餐廳我朋友開嘅，所以......嘿嘿！」如果是一般的女生，發現對方帶你來高級餐廳的原因是因為有折扣，或者會有少許不滿。不過星嵐可以會為男方錢包著緊的人，阿余的話反而令她鬆一口氣。

「May I help you, Sir?」高級餐廳連侍應都是說英文的，果然名不虛傳。

「I want……this, this, this…...this and this…...Thank you!」......阿余這種像去Subway購買食物的點餐方法真的令人頭痛，但星嵐反而笑要出來。

「咁多This，即係食咩架？」星嵐拿過餐牌，原來她自己都看不懂。

「如果係日本餐廳就好，叫個お任せ(Omakase，即由店家決定)就得。」

「又係你帶人嚟呢啲地方嘅。」我發覺星嵐跟阿余相處的時候特別開心，但阿余卻沒有發覺自己已經是勝券在握，仍然擔心自己的安排不周會嚇怕星嵐。

「食完飯有咩做？」星嵐的問題害得阿余反應不來，把手上的刀叉都掉在地上。

「Excuse me, may I have a set of fork and knife?」星嵐馬上叫侍應來，而阿余亦把設計好的對白說出來，「去海濱嗰邊兜吓。」

雖然這裏是阿余朋友的餐廳，但結賬都要千多元。無所謂啦，千金難買心頭好，現在用千「蚊」就可以和喜歡的女生度過一個美滿的晚上，不過好戲在後頭。

美酒佳餚美人齊備，但阿余仍十分害怕剎那的光輝不是永恆，或許他待會的示愛就令他們的關係變回陌生人。

很多人話曖昩是愛情中最完美的時刻，因為兩人那種撲朔迷離的關係永遠令人津津樂道。

離開餐廳後，阿余和星嵐沿著天橋慢慢走到中環的海旁，夜裏除了一對對的情侶，亦有三五成群的年輕人，他們有的在胡胡鬧鬧，有的就在Busking。Busking就是街頭音樂的意思，一把結他、一個木箱鼓就可以將自己的音樂分享給大眾。

阿余聽到不遠的地方有一群正在Busking的年輕人，於是他便建議星嵐一起去駐足欣賞。

阿余的好戲即將上演。

要告別懲罰我 怎可

唔係唱歌跳舞表白咁可愛呀

一起深巴舞～

cha cha cha~

五十‧

【人無法有過每天，為求沒有帶著遺憾活到終點。】

Supper Moment的《最後晚餐》曾經是我認為追求女生時最有效的情歌，歌中的每一句話就像說因為我認識到你，所以我今生無憾。不過中學時組過的樂隊的指導老師跟我說，主音在寫了這首歌給他的女朋友不久就把她甩掉，這事雖然不能驗證真偽，但足以令這首歌在我歌單之中剔除。

對啊，我中學的時候是樂隊的主音，所以我唱歌都有一定實力。當日阿玄問我有什麼特長的時候我立馬便想到唱歌這一個方法。

我和星嵐慢慢走向Busking的一隊樂隊，趁星嵐不注意時向擊手木箱鼓的阿成打了個眼色。我裝作專心聆聽，正在演唱的阿樂是原來的低音結他手，想不到他唱歌的造詣已經精進了不少。

【難道我可以扭轉宿命 重遇你一次】
【難道故事終結早已注定 沒法制止】

最近這一首歌成為大熱的歌曲，歌中表達的是無論時間重來多少次，我仍然會選擇你，如此浪漫的歌令星嵐亦不禁跟著節奏拍起手來。

「幾好聽啊可？」我問星嵐，她點頭回應。

【緣盡了又有下次 再下次下次】
【即使傷過無數次 仍會願意】

歌曲的尾聲響起後，我慢慢步向阿樂和阿成附近，星嵐被我的舉動嚇了一嚇。

「阿余，你做咩？」我無視她的問題，走到阿樂剛剛站過的主唱位置。

「大家好，我叫阿余。」自從上大學以後就沒有試過用咪高鋒說話，感覺怪怪的。

「唔好意思阻住大家少少時間，係咁嘅......今日我想係到唱一首歌。我已經接近五年冇唱過歌，所以可以能有些少失準。

「至於點解我無啦啦會想唱歌？因為我想憑歌寄意。

「呢首歌雖然係日文歌，但相信大家都曾經聽過，歌詞嘅大意就係話一個人遇上一個人，一個人喜歡上一個人，呢件事已經係一個奇跡。

「而呢首歌，要送畀一個我珍之重之嘅人。」如事前安排般，結他手阿明奏起前奏，配合阿成打出的拍子完美地開始演奏。

我望望星嵐，她由原先的錯愕變成甜笑，專心地聽著。

【明日、今日よりも好きになれる】
【溢れる想いが止まらない】

【今もこんなに好きでいるのに】
【言葉に出来ない】

明天我會比今天更加愛你，溢出的思念無法停止。

現在這仍這麼喜歡你，卻無法言喻。

我把自己想和星嵐說的話統統都用歌詞表達，我不是那種直接的人，所以我為自己選了一首日文歌而感到慶幸。

起初緊張的我慢慢投入旋律，很快就來到歌曲的尾聲，我走到星嵐的跟前，唱著最後一句歌詞。

【何十年 何百年 何千年 時を超えよう 君を愛してる】

無論過了幾十年、幾百年、幾千年，我都會一直愛著你。

「星嵐，雖然我哋原本係互不相交嘅平行線，但上天要我遇上你。」其實是阿玄為我牽紅線所致啦，「我愛你。」

我羞澀地示愛，先換來旁觀觀眾的拍掌，而星嵐亦不禁眼泛淚光。

「我知道你曾經鐘意嘅人已經離開你，去咗好遠嘅地方。但係我同你以後走嘅每一段路所留下嘅軌跡，就會係我哋之間嘅奇跡。你可唔可以成為跟我行落去嘅人？」糟了，我說出的話就像求婚一樣，會否過火了一些。

「嘩！呢條友表白到好似求婚咁，咁撚有誠意就應承人啦！」一個戴白帽的男生說。

怎料如此公開的表白帶來如此巨大的群眾壓力，久久不回應的星嵐令我擔心起來。當我正想帶她離開現場時，她走到我身邊，拿著咪高鋒說：「好啦！多多指教。」她轉身望向我主動地吻過來，我眼晴都未趕得及閉起來，星嵐精緻的面孔就在眼前，很近很近。

我聽到觀眾的歡呼聲，感覺這一切就像發夢一樣。

阿玄，我成功了。

「嘩！呢條友表白到好似求婚咁，咁撚有誠意就應承人啦！」我說道。其實我就是那個頭戴白帽的人。身為神，變裝成另一個人去配合阿余的示愛計劃只是舉手之勞。

我沒有再了解星嵐和阿余及後的事，只要他們幸福就好。我離開現世再次回到伊甸園，弗蕾亞和維納斯終於回來。

「阿玄，大件事。」維納斯驚惶地說，「愛染明王唔見咗。」

白痴 成日copy出黎頂左格

「嘩！呢條友表白到好似求婚咁，咁撚有誠意就應承人啦！」

好好奇⋯⋯仙貝巴係咪有經驗

長相廝守

日日都聽幾次㗎～

首日文歌係⋯⋯先生貴寶號首歌？

最後晚餐其實好sad，

去吧，我會永遠珍惜你，直到下世紀

換言之其實係不得不放手

我表白冇咁浪漫
呢個故好多都係我FF嘅表白方案

唔能夠陪你走落去 唯有祝福你

雖然Sunny真係好似寫完就飛左條女

好好好好聽，個女仔把聲好甜

巴打識聽

係咪好介紹先

有冇聽過uru，cover歌手，freezia主唱

孤兒仔?

冇錯

我鐘意Aimer個種

雖然LiSA係我大婆

正

剛剛係咁聽呢個d cover，其他女仔都好正

Lisa無得輸，特別係SAO第一首歌

前前前世好聽

拿 係LiSA 好重要

感覺好聽過原唱

真係要聽返幾首先

三個鐘追曬成個故留名

Supper
ToNick

多謝
恭喜你一追聽日就大結局

鐘意band仔喎

冇計
自已睇live多過睇MV
覺得band sound 先有嗰種感染力

我年年ToNick live都有去睇

真心希望有朝一日上到紅館
不過就唔可以好似九展嗰啲細場玩得咁high
好矛盾

九展音響垃圾

例子啫
麥花臣/葡吧都得

蒲吧夠細 正

估唔到樓主有聽lefty hand cream

未去過，聽講好似好正

引到讀者留言 op

細場好feel好多 HA個d

不過大場咁多人一齊跳
又係另一個感覺黎
好似之前Supper場溫柔革命咁

五十一‧

「呢排日本有條紅線出現咗異樣，所以諗住叫愛染明王去跟進，但係send message揾極佢都唔覆......

「於是我就叫迦摩去東京揾佢，因為你同迦摩都曾經去過佢嘅屋企。」維納斯就像匯報一樣將當前的狀況認真地告訴給我。

「前日，我到達愛染明王嘅屋企。首先就係聞到一陣惡臭，原來係睡房入面一條腐屍發出，條屍已經滿佈屍蟲，而且失去所有嘅水份，完全辨認唔到佢係邊個。」迦摩平淡地說，相信當時的畫面必定嚇怕了她。

「迦摩姐姐返嚟之後報告咗呢件事畀上頭知，但佢哋派人揾極都揾唔到佢。雖然神係有定位系統，但係愛染明王刻意將佢行蹤隱藏，上頭暫時做咗一個結論－－懷疑愛染明王勾結惡魔。」弗蕾亞接著說。

「佢唔係只係同一個人類生活梗咩？」我問迦摩，猶記得那位叫律子的女性就像她的妻子一樣。

「咁個條屍會唔會就係律子？」我分析到，大家亦沉思起來。

「你想指愛染明王唔係勾結惡魔，而係畀暗算，捉走咗？」維納斯秒懂我的想法。

「總而言之，而家咁多位神都進入戒備嘅狀態，因為惡魔好似有所行動。」迦摩說。

「敵人有幾多個？」我問，知己知彼才能百戰百勝。

「粗略估計有七個。」維納斯說，「當中嘅Boss就係背叛咗我哋嘅路西法。」

「聽講路西法哥哥係成為神之後嘅千幾年後，佢體內嘅第二人格就出現，慢慢控制咗路西法嘅身體，仲自稱為撒旦。」弗蕾亞向我解釋，「及後五十年內佢喺人間物色咗六個人，喺佢哋死後招攬佢哋成為七宗罪嘅一員。」

「佢哋嘅成員有啲係千幾年前嘅人，所以實力完全喺我哋之上。」迦摩搖搖頭擔憂起來。

「既然佢哋存在咗咁耐，點解一直同我哋和平相處，唔攻打過嚟？」我第一時間想到矛盾點。

我們四人又靜默起來。

「如果佢哋唔係唔打過嚟，係唔能夠打過嚟，會唔會講得通？」弗蕾亞再問。

「你指佢哋捉走愛染明王，喺佢身上拎到啲嘢，呢樣嘢足以令佢哋有能力同我哋開戰？」維納斯陷入一陣沉思後得出結論。

「神應該係不死架嘛？」我再問。

「係啊。」三人異口同聲。

「我明喇，或者佢哋捉走愛染明王就係想利用佢做實驗，去研發出能夠殺死神嘅方法。」

「咁大戰真係有機會一觸即發。」迦摩緊張地說。

「而家最重要就係救返愛染明王。」維納斯說。

「洛基哥哥佢哋已經同宙斯上報咗呢件事，睇嚟咁多位戰神會主動出擊。」弗蕾亞指著洛基和她在手機上的通訊。

「月老先生，第一次見喎！」這句話我已經聽了不下最十次，我跟著迦摩、維納斯和弗蕾亞三人來到聖殿的戰前會議，這裏可以集結了百多位神，場面壯觀。

「呢到咁多人，點會唔夠七個惡魔打？」我又按捺不住問問題。

「細路，唔係所有神都有戰鬥能力。」一個束著長鬚的老人對我說，「我哋係可以幻想自己有武器，但要靈活運用要消耗極大量嘅神之力。要幻想武器、幻想自己身體能力強化、幻想自己嘅招式，你同一時間點可能幻想咁多嘢？所以，呢啲時間都係要派身體素質同戰鬥經驗都相當好嘅戰神出嚟。

「你呢啲小神，就只能夠獻計，同埋唔好畀敵人捉到。嘿嘿嘿嘿！」老人傲慢地取笑我們，但迦摩她們只是賠笑。

「佢係海神波塞冬，佢拎住嗰支三叉戟可以呼風喚雨，係實力好強嘅戰神。」維納斯說。

這個老頭過了幾千年都未肯退位，大概是因為他是這個空間的中流砥柱吧！

「大家！請聽我講！」一名手握木棒的男士一聲便令熱鬧的聖殿寧靜起來。

「佢就係最強嘅戰神──海格力斯。」迦摩說。

「我嘅愛情部門嘅同胞畀路西法呢個反骨仔捉走咗，而家生死未卜。我哋情報科嘅洛基已經搵到路西法佢哋嘅巢穴，我哋而家只需要準備好戰力就可以一舉擊破佢哋。」

眾人在歡呼的同時，有人問了一個重要的問題：「我哋有咩方法殺死惡魔？」

「我哋殺佢哋唔死，只可以活捉佢哋。」海格力斯說：「因為殺得死惡魔嘅武器而家喺宙斯手上。」這話引起眾人嘩然。

「係喺我手上！」一把雄亮的聲音響徹聖殿，說話的人看來就是宙斯本人。

「鬼斬正宗──一把能夠將惡魔一刀兩斷嘅武器。因為係由百鬼嘅血打造而成，所以非常珍貴。唔到最後一刻，我係唔會用呢把刀直接去斬殺惡魔，因為失去佢嘅代價實在太大。大家只需要捉住佢哋，以後再由我逐一斬首！」宙斯捨身保護鬼斬正宗，此舉引起眾神的鼓掌。

此時我手機收到一個訊息，是阿余找我。

感覺⋯⋯呢班神會有好多拎便當

9成都會走去送頭

阿玄做死淨種

五十二‧

「阿玄！」

「又咩事啊，星嵐我已經幫你搞掂咗啦。」剛剛眾神還在興高采烈地搞著酒會，但阿余的一個訊息就令我要失禮地在眾前輩前告辭，當然有點不忿氣。

「晴晴唔見咗啊！」阿余緊張地說，於是我便用電話查詢一下若晴的位置。

「咩啊，佢而家咪喺嵐山囉！佢去咗日本冇通知你咩？一定係你掛住同星嵐拍拖啦，連個妹去咗邊都唔知。」我碎碎念著。

「阿妹冇同過我講去日本囉！佢嗰日出門口嘅時候仲同我講今晚會有大餐食，點知佢兩日都冇返過嚟……」

「得啦，我過去問吓佢。」我利用瞬間轉移到達若晴身處的地方。

怎麼怪怪的，若晴怎會突然來到嵐山的竹林？

「喂，鄒若晴。」若晴正一個人站在竹林之中，雙目緊閉。

「喂！」搞什麼東西？冥想？

「喂！」我拍向她的肩膊，怎料她一個轉身就吻向我。

迦摩的嘴唇較薄，加上她不時塗上潤唇膏，所以真的令人一試難忘。而若晴的雙唇較厚，更有點乾燥的感覺，她的吻就像在我身上尋找滋潤一樣，NO!

我推開若晴，她呆滯地沒有任何反應，只是雙目放空地盯著我。

「若晴！你冇事吖嘛？」若晴有點不對勁，於是我馬上帶她回到香港的住所，阿余看見我抬著若晴：「搞咩啊？」

「我點知啊！你個妹發燒啊，水啦毛巾啦！」我摸著若晴發燙的額頭，用力量把自己左手的體溫降低，「當住係小林退熱貼先啦。」

於是我整個下午就在照顧病到不似人形的若晴，當時的我不知道所有事都千頭萬縷地連在一起，如果我當時可以冷靜一點分析的話……

也許一切，可以留得住。

「好啲未啊！」我再摸摸若晴的額頭，燒已經退了大半，她亦漸漸回復意識。

「阿玄……又係你救我？」若晴低聲說。

「到底咩事啊？」

「我都唔知，我只知道係你再一次救咗我。」若晴雖然躺在床上，但右手卻在找尋什麼，她良久後終於找到，那是我的手。

「阿玄，雖然你細過我，但係感覺你比我成熟好多。上次畀妖怪襲擊係你救我，今次我病咗又係你帶我返嚟。」若晴眼睛泛起淚光，更有力地握著我的手。

其實救你的不是我，是阿瑞斯。是尼莫西妮篡改錯誤嗎？

「我發夢你好溫柔咁錫我……」

你不是發夢，是你突然強吻我……

「阿玄啊，我知你同迦摩一齊梗，但我發覺我好似鐘意咗你。」若晴突如其來的表白令我不知怎算。

「阿玄，可唔可以錫吓我？」若晴作出了像魔鬼的誘惑，但面上像掛著天使般的笑容。

若晴見我猶豫不決，雙眼流下眼淚。

幹，我最怕女生流淚的了……

「你上星期晚去咗邊啊？」迦摩看見我回來後關心地問，可是我沒有回應。應該說是不敢點應，就算對著阿余的都是三緘其口。

阿余說若晴退燒後變成很貪睡，每天都足不出戶，大概是生理期和剛大病一場所致把，我都不打算再過問。

「冇……係呢，幾時打嗰班魔鬼？」我把話題轉移，問到訪伊甸園的達拿都斯。

「聽日，我哋諗住先聲奪人、直搗黃龍。只要路西法畀我哋捉到，咁多位神就煩少樣嘢。」維納斯正幸福地倚在達拿都斯的懷內，你一口我一口地在我們眼前吃葡萄。

「到時戰神會打頭陣，而你哋愛情部門就係負責提供神之力畀佢哋。」

「提供神之力？」

達拿都斯突然站起來，把掌心向著自己，從身上吸出一大粒發出藍光的結晶。

「腎者之石？」我驚訝地大叫。

「白癡，呢個就係將神之力實體化嘅能力，呢個藍色綠晶叫做『源』，好重要架！」達拿都斯說畢便把那粒腎石再次放進體內。

「即係我哋嘅作用就係不斷休息，跟住畀啲腎石其他神用？」

「你可以咁理解。」

「咁都得？」

「鬼叫你唔打得咩。」維納斯說。

「不過要係其他神有需要你先要畀粒腎石人嘅，我哋其實可以自由活動。」達拿都斯也不知不覺把那能量結晶說成腎石。

於是時間就跳轉到開戰的日子，阿瑞斯和妙見天兩位戰神和海格力斯等神作先鋒，馬上便到達路西法的巢穴，卻發現已經人去樓空。

「仆街！估唔到2017年我哋仲會中呢啲計，即刻返去啊！」妙見天大叫。

無錯，七宗罪的惡魔早就已經到達眾神所在的空間，

「結界，設定，被困。」阿瑞斯機警地發現路西法的巢穴內佈滿結界，他們就像籠中鳥一樣插翼難飛。

「要破解呢個結界大概要幾耐？」妙見天問隨行的侍從。

「要啲時間……」

「好彩鬼斬正宗喺宙斯手上，如果唔係其他神必死無疑。」隨行的海格力斯只能夠寄望宙斯能好好保護其他神。

另一邊廂七宗罪們已經到達阿玄他們身邊的空間了。

「利維坦，薩麥爾、別西卜，你哋一組去拖延其他神嘅時間。瑪蒙同阿斯莫德跟我嚟，我哋直接去搵宙斯。」路西法手法純熟地分配工作，他們兵分兩路西正式入侵空間。

惡魔雖然強悍，但說到底他們都沒有把神擊殺的能力，然而路西恩手上正緊握的雙刀卻能為惡魔和神明的恩怨來個直截的了斷，這可以經過利維坦日以繼夜完成的殺神武器——路西法把它命名為「神噬」。鮮紅的血刃在陽光的照射下更為令人心寒，只是看著這把雙刀已經教人幻想自己被這把雙刀手刃的光景。

「貝爾芬格呢？」瑪蒙一邊和路西法、阿斯莫德並行，一邊問道。

「佢完成任務之後就會用令一個姿態過嚟。」

「佢嘅任務唔係刺殺月老咩？」阿斯莫德問。

「冇錯，前一任嘅月老戰鬥力不比任何一個戰神弱，當年我都係因為畀佢捉到先被趕出呢個空間，所以月老一定要死。」路西法眼裏帶著恨意，但他根本不知道上一任月老已經投胎轉世了，可憐的阿玄居然會成為目標。

穿過一個個無人的宮殿，終於來到宙斯居住的聖殿。

「宙斯！呢幾千年我畀你害到雞毛鴨血啊！」路西法亢奮地向王座大叫。

「路西法。」宙斯憑空現身，手執的正是鬼斬正宗。

「你手上嘅到底係咩？」宙斯對眼前從未見過的武器不禁詢問。

「當年為咗殺死妖怪同魔鬼，有人運用妖魔嘅血造成你手上呢把鬼斬。於是我就諗，如果我利用神嘅血，會唔會可以鍛造一把殺得死你嘅武器呢？」

「有趣有趣，所以就係你捉走愛染明王，利用佢嘅血煉成呢把雙刀？」

「我畀你趕走嗰陣，周圍尋找可用嘅靈魂，我賦予佢哋肉身，要佢哋效忠於我。當中居然有一個做咗千幾年遊魂野鬼嘅刀匠。你話一切係咪注定？」路西法開始架起戰鬥狀態。

宙斯仍然從容不迫，「眾神！」他在路西法的眼前利用自己的心靈傳動的力量向所以處於空間內的神作廣播。

「大家要同心協力，我哋係鬥技場再見。」宙斯語畢後馬上使用轉移術離開。

「而家佢將所有神集中喺鬥技場，我哋嘅拖延戰術已經失效。」路西法對瑪蒙下達指令，「咁我哋就堂堂正正去鬥技場，係所以神見證殺下殺死宙斯！」

最後打錯左 係所有神

愛情故變打鬥故

真係超展開

唔知會唔會有人估到個結局呢

阿玄變返做人

今日大結局喇
好多謝大家陪左我兩個月
今晚先會post
所以臨訓之前大家聽首歌

呢隻唔係呢個故事嘅主題曲
只係聽完笑到我gap gap聲

醒番發現係一場夢?

頂 正

咁的話一定會令我之後d故一出就好多負評

日本好多cover歌手或者地下樂隊好好聽
個陣去涉谷交通燈個到見到好多

之後d故同呢個有關？

唔會

現場一定好正

對呢啲一見鐘情好反感
條死毒撚根本係見人靚先溝佢

好大怨氣
息怒

幾點大結局，準時睇

九點

五十三‧

「宙斯叫我哋去鬥技場！」達拿都斯大叫。

「細聲啲啦！我哋個個都聽到。」維納斯一掌把向達拿都斯的天靈蓋。

「咁我哋起行啦！」我們愛情部門的迦摩、弗蕾亞、維納斯和死亡部門的達拿都斯利用傳送門到達所謂最終決戰的場地。

「阿玄！」剛到埗不久就看到死亡部門的阿努比斯和哈帝斯，驟眼在鬥技場這裏的神不足一百人，相信宙斯安放了太多戰力到先鋒部隊那兒。

宙斯的背影正聳立在我眼前，身高七尺的他就像個巨人般守護著我們。說到底這裏的神大多都是後勤部隊，戰鬥力欠奉。

「聽講七宗罪其中三個人岩先偷襲唔少部門，所以宙斯叫晒大家集合都係一個唔錯嘅決定。」阿努比斯解釋宙斯行動的原因。

「路西法同五位佢嘅好幫手，呢到唔係你哋可以胡鬧嘅地方。」宙斯抑著怒火說。

路西法、阿斯莫德、瑪蒙、薩麥爾、利維坦和別西卜都拿著兵器，看來大戰一觸即法。

「宙斯可唔可以一打六架？」我問了一個愚蠢的問題。

「宙斯話晒係眾神之主，呢啲可謂小菜一碟。」哈帝斯說，「一下一件。」

「咁我哋只係嚟做啦啦隊？」我又問。

「安靜啲睇啦阿玄。」迦摩叫我冷靜。

路西法手執神噬，宙斯手執鬼斬正宗，兩人以迅雷不及掩耳的速度奔向對方。

正當路西法想用雙刀斬向宙斯之際，宙斯一個變速九十度角跳離路西法揮刀的軌跡，從來他都不把路西法放在眼內。

「鬼斬一式——空破！」宙斯手上的鬼斬泛起一陣藍色的劍氣，向阿斯莫德一揮。沉醉在路西法的英姿的阿斯莫德閃避不及，她的身體就被劍氣斬去一大部分。

「點解……妾身要畀人秒？」阿斯莫德被鬼斬的劍氣削去的身體連血液都來不及噴出，到她語畢她才意會自己已經身首異處。

「鬼斬二式——迅閃！」宙斯沒有放下手腳，把目標轉向刀匠利維坦。宙斯的身體就像消失了一樣突然出現在利維坦的身後。

「斬！」語畢他又消失了，然後出現在剛剛使用一式時候身處的位置。

利維坦的身體完美地分左半身和右半身，多謝你鍛造了神噬，請到那邊領便當。

「路西法，睇住自己訓練嘅惡魔一個一個咁死，點睇？」宙斯架起戰鬥姿勢嘲諷地道。

只剩下四個人七宗罪等人不敢妄動，大家只等路西法的回應。

「宙斯，你知拎住鬼斬已經會吞噬你嘅神之力架？加上你用埋一式二式，我諗你嘅力量已經用得七七八八。」

鬼斬正宗雖然是把能夠削惡魔如泥的利刀，但使用者的代價可是不淺。宙斯心裏暗叫不妙，因為他意想不到路西法對鬼斬有如此透徹的了解。的確，宙斯的力量大概只能夠使用鬼斬的力量一次。

「鬼斬，借多次力量畀我！」宙斯高舉鬼斬正宗，刀身的劍氣由藍色慢慢變成深紫色，「鬼斬五式——沐雨！」

鬼斬五式可以一招範圍的技能，揮出的劍氣就如海嘯一樣襲向四人，路西法用神噬架起防禦架勢，「只要擋過呢一個攻擊，我就贏喇！」他暗道。

「瑪蒙，別西卜、薩麥爾，你哋用自己嘅力量張開最強嘅防守結界，就算犧牲自己都要擋住！」路西法落下最後的命令。

於是他們四人就用盡身上的魔力展起一道綠色的力牆，意圖把宙斯的最後一擊擋下來，可是鬼斬的力量的強大令力牆由瑪蒙開始崩潰，藍色的劍氣把瑪蒙化成灰燼，但同時劍氣的力量被削去一半。在犧牲薩麥爾和別西卜後，原本百分之一百的力量被弱化成八分之一，路西法的雙刀交疊一起，終於把餘下的力量都消除。

宙斯雖然以一己之力殺掉五人，但終究沒能殺死路西法，而他的身體亦因力量使用過度而倒下。

「嘿嘿！你完喇！」路西法向宙斯方向狂奔，躍起，然後利用神噬刺進宙斯的雙胸。

宙斯口中吐出腥紅的血液，但臉上掛著笑容。

「你同以前一樣咁蠢，哈！」宙斯用餘下的力量把鬼刀正宗從路西法的背部插進去，鬼刀先穿過路西法的身體，再插進他自己的體內。

「我一早知道我無可能用沐雨殺死你，所以只要能夠引到你靠近我，我就可以同你同歸於盡。」原來一切都是宙斯的計劃。

「眾神，我做咗呢個空間嘅王已經幾千年，係時候要同大家講再見，希望下一任嘅宙斯都要記住，為咗保護你哋，就算死我都願意。」宙斯是個愛民如子的神，雖然為眾神之主，但一直和眾神打成一片。

臨死之前宙斯最重視的仍然是這空間內每一位神，是一位捨己為人的英雄。

紅色的神噬和藍色的鬼斬「鏗」的一聲跌在地上，路西法和宙斯已化為繁星。

雖然這場仗已經打完，但眾神們卻擠不出一點笑容，因為代價太高了。

「阿玄？呢到邊到嚟？」正當我和其他神們為宙斯之死已哀悼之際，一把熟悉的聲音傳進耳窩。

「若晴？點解你會喺到架？」明明這裏是神的空間，但若晴卻活生生在的眼前出現。

五十四‧

我向若晴跑過去，「你嚟得呢到，即係你自殺死咗？」

「無啦啦你點解會自殺，唔通你就係新一任嘅宙斯？」我的疑問不斷，但若晴仍是掛著那招牌的笑容。

「我都唔知，我一醒就嚟咗呢到。」若晴疑惑地說。

「迦摩，你有冇見過咁嘅情況。」我問在我身邊的迦摩，她也是不明所以地搖頭。

「係呢，頭先我仲見到神噬同鬼斬喺地下，但神噬唔見咗，係咪已經畀鬼斬吸收咗？」達拿都斯從後趕來，我轉身正想回應的時候，一切已經發生了。

迦摩向我撲過來，我步履不穩地跌坐在地上，「咩事……？」

「佢，唔係鄒若晴。不過，發現得太遲。」迦摩聲音抖動。

「你有冇聽過，擁有陰陽眼嘅特別容易畀惡靈纏身？因為佢哋能夠畀人睇到，亦睇到靈體，對於惡魔嚟講係一個理想嘅宿體。」若晴解釋道，她手上正拿著雙刀神噬的其中一把，而另一把正插在迦摩的身上。

「阿玄，我早就話過呢個女仔好危險。」迦摩的面色蒼白起來。

「迦摩！迦摩！」我使勁地捂著她的傷口，「救佢啊！」

「我插咗落去佢嘅要害，加上神噬的能力，呢個女仔已經返魂乏術！」若晴奸狡地大笑，「你哋傻架？唔發覺七宗罪一直只有六個人出現咗咩？」

「吾名為貝爾芬格，係代表怠惰嘅惡魔，被冠以刺殺月老嘅工作，但係呢個死八婆居然壞我大計！」

「我要殺咗你！」我使勁跑向鬼斬正宗，一手抓緊，只感到身上的力量被刀吞食。

「你呢個垃圾連拎起把刀都未必做到，殺我？更何況你殺我就等於殺死呢個女仔，你捨得咩？」貝爾芬格大叫，「路西法大人，雖然你已經死咗，但你畀我嘅任務我一定會完成！」

「阿玄……我有嘢同你講。」迦摩的聲音已經越來越弱。

「而家你可以做嘅嘢就只有一樣，就係叫醒鄒若晴。」迦摩解釋道，「我之前喺你嘅紅線狀態做過手腳，因為你嘅另一半就係鄒若晴。」當日迦摩更改的資料就是刪除阿玄和鄒若晴的紅線。

「呢條紅線係你生前就早已經生成，但係你成為神之後居然仲可以同呢個人邂逅，令我好意外。因為神，唔可能同人類戀愛。你阿爸就係活生生嘅例子。」

「阿爸？我阿爸係上一任月老？」一切的謎團就像拼圖一樣慢慢補完。

「阿奕就係因為同你阿媽相愛，所以畀阿瑞斯佢哋捉走，而舉報嘅人係我。係我由你身上奪走你嘅親生父親，因為我好掛住佢，我好愛佢。

「我以為捉到佢返嚟佢就可以好似以前咁同我一齊生活，但我估唔到法庭會判佢要喺十幾年後投胎。所以當我知道你同鄒若晴有連繫嘅時候我有幾想阻止你哋，但係緣分嘅嘢，就算係神都未必阻止得嚟，你總會鐘意佢。」

原來迦摩一直隱瞞著我，原來我的老爸是神，我們還要戀上同一個女人，做了乾兄弟。假若迦摩早些跟我坦白，或許我會把她恨之入骨，因為我愛過嘅女人原來騙了我這麼久。

不過眼前的迦摩卻是奄奄一息，我只知道我視線模糊，因為我馬上就要失去她。

「我已經無救喇，所以你而家可以就嘅就係叫醒鄒若晴，令佢成為下一任嘅迦摩。」

下一任的迦摩？雖然不能接受眼前所發生的事，但理智告訴我只有兩個選擇，拯救若晴放棄迦摩，或者兩個都放棄。

「鄒若晴！我知你嘅意識仲喺你身體入面，加油，打贏佢！」我向若晴喊道。

「阿……玄……」若晴擲下神噬，雙手按著自己的頭。

「好痛……吖！」若晴又是一聲尖叫，「阿玄，快啲拎把刀畀我……」若晴看來暫時奪回身體的控制權。

我再次握著鬼斬，但身上的力量已經被它吸得七七八八。

「阿玄！腎石啊！」達拿都斯把身上的力量結晶拋向我，我單手接住，「呀！」我身體因突然吸入大量的力量而刺痛著，但我強忍著終於拔起鬼斬。

我把鬼斬交向若晴後，只見她就像精神病患者般自言自語。

「你呢個死妹釘，畀返個身體我啊！」

「死惡魔，我要殺死你！」

「你敢？」

「阿玄！」若晴高舉鬼斬，就像日本武士般切腹，「吖！」

我眼前的兩個女人正被痛苦折磨，但我只能看戲，雙眼不禁流出兩行淚。

「如果我力量強啲就好，我就可以保護晒佢哋……」我自責地跌坐，身邊的迦摩已經失去意識，而若晴亦以自殺的方式斃命。

這幾小時內的鬧劇就像時間停止般靜下來，一切真的到了尾聲了。

「阿玄阿玄！呢到邊到嚟架？」若晴問，我再次拜託尼莫西妮把她的記憶洗去，被惡魔上身，殺害迦摩和自殺一事全被清洗得乾乾淨淨。

雖然我和若晴被紅線牽著，但我卻對她沒有任何愛意，即使在不久的之前親過她，但失去迦摩的空洞不是一朝一夕可以填補的。

「你跟我嚟啦以總之！」我帶著若晴來到冥宮，哈帝斯正坐在王座上喝茶。

「阿玄小弟你嚟喇！呢位姑娘你好，我就係哈帝斯，係死神部門的掌管人。今日係想帶個消息畀你知嘅。你死去嘅時候咁岩有神退任，所以你自動成為下一任嘅神。」

「神？同埋我點死架？」

「好似係有人跳樓跟住壓死咗你，真係好唔好彩。」我說了謊，因為我根本跟她解釋不來。

「所以你就會成為下一任嘅迦摩，負責愛情部門嘅紅線工作。」哈帝斯說。

「好啊！好似幾有趣喎！」若晴雀躍地說，她越是開心，我的內疚感就越大。

「咁我帶你去伊甸園識吓同事，同交代下工作先啦。」

「而家紅線系統已經自動化，但有啲特別案件係由我自己跟進。」我仔細向新一任迦摩解釋。

「阿玄好有幹勁啊，而家得閒嘅時候居然拜阿瑞斯為師，跟佢習武。」維納斯說。

「因為佢一直覺得迦摩嘅死同呢個女仔嘅死都係因為佢，所以佢要成為能夠保護我哋嘅神。」達拿都斯慨嘆。

「呢對，林子喬同梁進材係四世緣，佢哋有住好多嘅相同性，我哋嘅目標就係令佢哋今世開花結果。至於呢個，鴨川礼係我生命一個好重要嘅人，我要好好守護佢。」

鴨川的鴨字在日文中的讀音為Kamo(かも)，相信我不再需要解釋。

「好！做嘢啦！」我收起備忘錄，指示若晴要開始工作。

「同埋，你唔使叫我做月老，我都唔會叫你做迦摩。我仍然係阿玄，你仍然係鄒若晴。」

「收到！咁收工之後去邊到玩去？我係咪要搵一搵我阿哥先呢……？」

愛情也許是世間上最難言喻的概念，但只要你愛過，你就會明白愛情是令人類感到活著的力量，時而開心，時而悲痛。雖然得到，但可能下一秒便會失去。雖然失去，但是柳暗花明又一村。

喂，咁你又需唔需要我幫你牽紅線呢？

【全故完】

夠晒準時 希望大家睇完個結局唔好屌得咁大力

睇兩次唔明嗰結局想點

今次仆街了

宙斯以一換六
但仲有餘黨控制住若晴
用雙刀殺死迦摩
迦摩要阿玄叫若晴暫時拎返身體活動權自殺
跟住若晴就成為新一代迦摩
但係佢又一次畀尼莫西妮清洗晒自己死因嘅記憶

是咪爛左尾

一章想講嘅野太多

埋尾急左

我認

想睇巴打後記

過幾日先
希望唔好令大家太過失望

由佢地死去到代替迦摩好似太快
同埋好似唔消徐佢嘅記憶好啲

因為我諗唔到啲咩廢話可以過渡
但就係因為咁好似太大資訊量
呢個係我要改進嘅地方

畀惡魔控制身體好辛苦架 同埋自殺呢啲咁既場面我諗會令若晴有創傷

阿玄嘅內心世界

或者係後記補完返